<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Ciudadano</title>
	
	<link>http://www.elciudadano.cl</link>
	<description>Noticias que importan - Periódico mensual, año 5, fundado en marzo del 2005.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 19:58:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elciudadano/KrLw" /><feedburner:info uri="elciudadano/krlw" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Proyecto ISLAYSÉN conectando el arte con la vida rural de la Patagonia</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75355/proyecto-islaysen-conectando-el-arte-con-la-vida-rural-de-la-patagonia/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75355/proyecto-islaysen-conectando-el-arte-con-la-vida-rural-de-la-patagonia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 19:58:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Cultivos Chilenos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75355</guid>
		<description><![CDATA[Islaysén comenzó entre marzo y abril de este año con el trabajo in situ de tres reconocidos artistas de Santiago: Catalina Bauer, Sebastián Preece y Máximo Corvalán-Pincheira, que llegaron a... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75355/proyecto-islaysen-conectando-el-arte-con-la-vida-rural-de-la-patagonia/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><em>Islaysén</em> comenzó entre marzo y abril de este año con el trabajo in situ de tres reconocidos artistas de Santiago: <strong>Catalina Bauer, Sebastián Preece y Máximo Corvalán-Pincheira</strong>, que llegaron a convivir por unos días con familias de campesinos en pequeñas localidades de la comuna de Río Ibáñez, como Puerto Ibáñez, Cerro Castillo y Bahía Murta, al interior de la región de Aysén.</p>
<p style="text-align: justify;"> En el sector, se identificaron a tres personas o familias que representan la realidad rural aysenina. Acompañados por una productora y una fotógrafa, cada artista trabajó durante una semana, apoyando en actividades cotidianas, compartiendo experiencias e intercambiando conocimientos, sirviendo todo de base a cada artista para desarrollar su proyecto.</p>
<p style="text-align: justify;"> En tres exposiciones individuales sucesivas, las obras estarán entre septiembre y noviembre de 2013 en la Casa de la Cultura de Coyhaique. Se suma al proyecto una publicación de distribución nacional e internacional que será presentada en diciembre, en el Museo de Arte Contemporáneo de Santiago.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">A cargo de <strong>Catalina Correa</strong> (Licenciada en Arte y Diplomada en Administración Cultural UC), el interés del proyecto se cruza con tendencias de arte en residencia, pero resulta bien particular al centrarse en la vida rural de la Patagonia: “Las operaciones han debido conjugar la abstracción del lenguaje artístico y el duro pragmatismo que envuelve las necesidades básicas del ser humano en esta zona: abrigo, alimentación y cobijo. En ellas se desplazan elementos de esta realidad aysenina al ámbito de la creación, para proponer a sus habitantes una visión simbólica de las problemáticas de su entorno”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">El proyecto además da visibilidad a este territorio y a su gente dentro del mapa identitario nacional, posicionando a la región de Aysén como escenario creativo posible, que hoy cobra gran relevancia debido al interés generalizado por su enorme riqueza natural.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">“La región de Aysén es un fragmento del territorio chileno cuyas vías de acceso terrestre se encuentran desconectadas del resto del país. Se accede a ella desde Argentina, por mar o por vía aérea. Por otra parte, a causa de su compleja geografía, las rutas al interior de la región presentan una serie de dificultades, lo cual repercute en la más amplia gama de ámbitos cotidianos, como el escaso transporte público, altos precios de alimentos, emigración del campo a la ciudad, pérdida de tradiciones, entre otros, muchos de los cuales fueron los pilares del movimiento social que estalló en marzo de 2012. La situación social de esta región –con la más baja demografía del país– coexiste con un panorama natural prístino y en estado casi salvaje. Estas son las dos caras del aislamiento, lo que podría presentarse como la anti-plataforma artística. Sin embargo, este proyecto pone en valor ciertos rasgos culturales, vinculándolos con el trabajo de los artistas invitados. Por otra parte, esta situación de aislamiento es también una analogía del aislamiento del país con respecto a los principales centros de arte a nivel mundial”, opina Catalina.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En <em>Islaysén</em> participan además el curador Rodolfo Andaur (Iquique), la educadora Érica Sánchez (Santiago) y la gestora Magdalena Rosas (Aysén).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PROCESOS DE OBRA</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/CATALINA-BAUER_proceso-de-investigación2_b.jpg"><img class="size-medium wp-image-75356 alignleft" title="CATALINA BAUER_proceso de investigación2_b" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/CATALINA-BAUER_proceso-de-investigación2_b-430x241.jpg" alt="" width="430" height="241" /></a>Catalina Bauer: </strong>“El viaje a Aysén fue una muy buena experiencia. Además de estar rodeados por un paisaje precioso, con vista al Cerro Castillo, nos tocaron días de sol, cielo azul y noches estrelladas&#8230; ¡Increíble! Estuvimos en el Fundo El Franco, en Puerto Ibáñez, en el sector El Claro y Lago Laparent, en la casa de Oclidia Sandoval, la Tati. Nos dedicamos a seguirla en sus quehaceres y aprendimos a trabajar la lana. Nos perdimos la esquila porque eso sucede más temprano en el año, pero lavamos, secamos, limpiamos, teñimos, hilamos, urdimos y tejimos. Me impresionó el olor de la lana recién cortada, lo elástica que es la fibra y cómo a pesar de verse como un pompón tiene una estructura de líneas paralelas ondulantes. Ver hilar a la Tati era como estar frente a un acto de magia; levantarse y que estuviera la cocina a leña prendida también. Creo que las cosas que más me sorprendieron y disfruté, estaban asociadas a lo básico: ir a buscar agua a la laguna, aprovechar la luz del día, trabajar escuchando la radio de Río Ibáñez, mantener el fuego, valerse de lo que había alrededor y no desperdiciar nada. Para el espacio de exhibición en Coyhaique, estoy trabajando con un poco de vellón que me traje, tejiendo e interviniendo unas fotos que saqué del paisaje cuando comenzaba a nevar. Me interesa dar cuenta de la relación frío-calor y de la lana como material que hace de barrera, que aisla”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;"><strong><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/SEBASTIÁN-PREECE_proceso-de-investigación2_B.jpg"><img class="wp-image-75357 alignleft" title="SEBASTIÁN PREECE_proceso de investigación2_B" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/SEBASTIÁN-PREECE_proceso-de-investigación2_B-430x241.jpg" alt="" width="430" height="241" /></a>Sebastián Preece: </strong>“El trabajo se concentró en visitar puestos de arrieros y refugios entre los montes. Un viaje a caballo de cinco días por los valles cercanos a cerro Castillo. Partimos de Las Horquetas, por el valle del Río Blanco y otros nombres que no recuerdo. Visitamos distintos personajes que habitan este sector. Construcciones de madera y troncos, de distintas épocas y funciones. Corrales, cercos, todo expuesto al devenir del tiempo y clima de la zona. Me llamó la atención el trabajo constante que se requiere para mantener y sobrevivir en condiciones geográficas extremas. Temas y situaciones que he estado abordando, el habitar y la huella que éste inscribe en el suelo y los utensilios que nos permiten este acto. Encontré interesante la mezcla de sistemas constructivos de todo orden; cómo los antiguos, los originales, han comenzado a incluir en sus materialidades propias (cuero, pieles, troncos, naturaleza) lo que trae la modernidad, lo que lleva el extranjero, turistas aventureros, el escalador, etc. Todos esos contrastes dispuestos en el paisaje son interesantes. Reconocer el ingenio de la necesidad, la solución, el parche. Cómo las cuerdas de cuero las mezclan con las de escalada para amarrar los animales o los pilcheros. Las carpas y vestimentas tecnológicas tipo astronáuticas se reutilizan y enredan con las pieles. Es un cruce, un mestizaje extraño”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;"><strong><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/MÁXIMO-CORVALÁN-PINCHEIRA_Invernadero-bosquequemado_simulación.jpg"><img class="wp-image-75358 alignleft" title="MÁXIMO CORVALÁN-PINCHEIRA_Invernadero bosquequemado_simulación" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/MÁXIMO-CORVALÁN-PINCHEIRA_Invernadero-bosquequemado_simulación-430x241.jpg" alt="" width="430" height="241" /></a>Máximo Corvalán-Pincheira: </strong>“El trabajo consistió en ir adaptándose a la vida que desarrolla cotidianamente la señora Clotilde. El principal interés era el conocimiento que tiene en el manejo de invernaderos y jardines. A partir de esa experiencia, se decidió visitar las localidades más próximas para conocer la realidad de otros invernaderos (formas constructivas, utilidades, etc.), casi como pretexto para entrar en las casas y ver más cerca las realidades de cada familia. El trabajo se desarrolló en Puerto Sánchez, Puerto Murta, Puerto Río Tranquilo, Puerto Bertrand y Puerto Ibáñez. Acogidos por la señora Clotilde, ocupamos como estación de base un pequeño lugar de descanso en la carretera Austral, entre Bahía Murta y Puerto Tranquilo. Los aspectos de investigación se concentraron en las formas constructivas de los invernaderos, en el sembrado, la poda y el cultivo en este ecosistema artificial. En la muestra construiré varios invernaderos balsa (en base a las indicaciones de algunas personas de la región), que se desplazarán por distintos puertos del Lago General Carrera, y por algunos paisajes emblemáticos de la zona, como el bosque quemado y Cerro Castillo, entre otros. Al ser invernaderos islas, haré conexiones con la condición de aislamiento, y –por la movilidad y la forma rudimentaria de su arquitectura– con la figura del toldo (vivienda) de la cultura nómade tehuelche. En la sala del Centro Cultural de Coyhaique mostraré documentación, bocetos, entrevistas y análisis realizado a partir de la experiencia vivida en las intervenciones de las localidades que rodean el Lago General Carrera”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>LOS ARTISTAS</strong></p>
<p><strong>Catalina Bauer (1976)</strong> es Licenciada en Artes Plásticas mención Pintura en la Facultad de Artes de la Universidad Finis Terrae. Dentro de sus exposiciones individuales, se cuentan “Me Place” en Galería Bech (2004), “Creces” en la Sala Universitaria de la Universidad de Concepción (2006), “Albores” en el Museo Antropológico de Xalapa (Xalapa, Veracruz, México, 2006), “Ronda” en la Galería Die Ecke (Santiago, 2013), “Sexto Pilar” en la Sala Puntángeles (Valparaiso, 2013). La artista se ha desarrollado en el área docente en diferentes universidades, y en el año 2010 formó junto a otros cuatro artistas nacionales, Taller Bloc, un espacio de arte independiente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Sebastián Preece (1972)</strong> Estudió Bellas Artes en la Universidad ARCIS. Su trabajo ha sido exhibido en varias muestras nacionales e internacionales, destacando la VIII Bienal de la Habana (2003), IV Bienal de Arte Joven del Museo de Bellas Artes (Santiago, 2006); II Bienal del Fin del Mundo (2007); “El espacio del Hombre” en Fundación Merz de Turín (2008); I Bienal de New Orleans Prospect 1 (2008); “Menos tiempo que lugar” (2011, Museo Nacional de Bellas Artes, Santiago); “Entre siempre y jamás” (2011, Pabellón del IILA en la 54va Bienal de Venecia “Illuminations”); y Triennial California &#8211; Pacific 2013 Newport Beach USA. Su trabajo ha sido distinguido con la Beca Pollock–Krasner.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Máximo Corvalán Pincheira (1973) </strong>es Licenciado en Artes de la Universidad Arcis y Magíster en Artes Visuales de la Universidad de Chile. Ha participado en las bienales de Shangai (2004), del Museo Nacional de Bellas Artes (2006) y de La Habana (2009). Entre sus exposiciones individuales, destacan “Proyecto EWE-03” (2003, Museo de Arte Contemporáneo), “Free Trade Ensambladura” (2005, Galería Animal – Main Gallery, California, Estados Unidos); “Bestia segura” (2005, Centro Cultural Recoleta, Buenos Aires); “DNI” (2009, Wewerka Pavillon, Münster, Alemania), “Simulacro -1” (2011, Galería D21) y “Proyecto ADN” (2012, Museo de la Memoria).</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75355/proyecto-islaysen-conectando-el-arte-con-la-vida-rural-de-la-patagonia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Andrés Hidalgo Vicepresidente de Izquierda Unida: Revolución Democrática mostró el precio de la candidatura de Giorgio Jackson</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75352/andres-hidalgo-vicepresidente-de-izquierda-unida-revolucion-democratica-mostro-el-precio-de-la-candidatura-de-giorgio-jackson/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75352/andres-hidalgo-vicepresidente-de-izquierda-unida-revolucion-democratica-mostro-el-precio-de-la-candidatura-de-giorgio-jackson/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 19:49:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75352</guid>
		<description><![CDATA[ &#8220;Es impresionante como algunos ex líderes del 2011 no entendieron que lo que Chile necesita son transformaciones profundas y radicales, las que no vendrán de los mismos que han gobernado... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75352/andres-hidalgo-vicepresidente-de-izquierda-unida-revolucion-democratica-mostro-el-precio-de-la-candidatura-de-giorgio-jackson/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"> <a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/kad.jpg"><img class="wp-image-75353 alignleft" title="kad" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/kad.jpg" alt="" width="183" height="275" /></a>&#8220;<strong>Es impresionante como algunos ex líderes del 2011 no entendieron que lo que Chile necesita son transformaciones profundas y radicales, las que no vendrán de los mismos que han gobernado y administrado la herencia de la dictadura en los últimos 20 años” señaló el ex vicepresidente de la Fech y miembro del comando de Marcel Claude,  Andrés Hidalgo.</strong><em> </em></p>
<p style="text-align: justify;"><em> </em></p>
<p style="text-align: justify;">El vicepresidente de Izquierda Unida, partido que levanta la candidatura de Marcel Claude, Andrés Hidalgo realizó estas declaraciones en el marco de una actividad con dirigentes estudiantiles que se suman a la campaña presidencial “Lo hemos dicho permanentemente: lo que la ciudadanía pide a gritos es un cambio profundo y radical al actual sistema político y económico. Ya no basta con el maquillaje que el duopolio permanentemente le ha hecho al modelo heredado de la dictadura, este es el momento de levantar una candidatura presidencial y lista parlamentaria alternativa, por eso nosotros como Izquierda Unida, junto al Partido Humanista, la UNE y distintas organizaciones político-sociales que son parte del Movimiento Todos a la Moneda hemos levantado la candidatura de Marcel Claude, que será acompañado de una lista parlamentaria en todo Chile, que sea reflejo de lo que las calles nos convocaron el 2011”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">El ex Vice-Presidente de la FECH ante la resolución de RD de apoyar 7 candidaturas parlamentarias de la Concertación señaló que “no nos sorprende lo de RD, pues ya habían intentado acercarse a la Concertación. Muchos de sus integrantes son parte o fueron parte del comando de Bachelet. Nosotros lo hemos dicho siempre, no necesitamos pedirles migajas a nadie, debemos levantar un proyecto transformador que saque a esta casta que ha gobernado en conjunto con la derecha y las familias más ricas de Chile. Ese es nuestro desafío como Izquierda Unida, y estamos convencidos que es el objetivo del proyecto Todos a la Moneda que encabeza Marcel Claude”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">El vicepresidente de IU, continuó señalando que  “Lamentablemnte RD mostró el precio que tiene la candidatura de Giorgio Jackson en Santiago, pues apenas se anuncia que el PS pretende levantar la candidatura de Cesar Valenzuela, RD sale apoyando a candidatos del bloque concertacionista, intentando con esto que nadie le compita en las elecciones de noviembre”.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Hidalgo cerró señalando que  &#8220;Mientras nace la alternativa para dar muerte al modelo y parir un nuevo Chile, Revolución Democrática elige mantenerse en el claroscuro de la eterna promesa concertacionista&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75352/andres-hidalgo-vicepresidente-de-izquierda-unida-revolucion-democratica-mostro-el-precio-de-la-candidatura-de-giorgio-jackson/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Difunden listado de médicos que torturaron durante la Dictadura</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75327/difunden-listado-de-medicos-que-torturaron-durante-la-dictadura/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75327/difunden-listado-de-medicos-que-torturaron-durante-la-dictadura/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 19:35:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75327</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Qué pensaría Hipócrates sobre los cardiológos, psiquiatras, radiológos, pediatras, traumatólogos que aparecen en el listado de más abajo. Se trata de médicos que aún ejercen y que inyectaron suero... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75327/difunden-listado-de-medicos-que-torturaron-durante-la-dictadura/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/tortura.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-75349" title="tortura" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/tortura.jpg" alt="" width="400" height="455" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Qué pensaría <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Juramento_hipocr%C3%A1tico" target="_blank">Hipócrates</a> sobre los cardiológos, psiquiatras, radiológos, pediatras, traumatólogos que aparecen en el listado de más abajo. Se trata de médicos que aún ejercen y que inyectaron <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Tiopentato_de_sodio" target="_blank">suero de la verdad</a> y el virus de la rabia a presos políticos durante la dictadura; otros que son perseguidos por la justicia y que falsearon informes para encubrir las torturas de la DINA e incluso viajaron fuera del país para traer de vuelta a quienes habían escapado del régimen autoritario de Pinochet. Usted juzge.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>1. <strong>Darwin Arriagada</strong>. Médico. Dirigente del Colegio Médico de Chile en 1973. Fue nombrado por la Junta Militar como Director General de Salud. Participó en el plan de administrar drogas en los alimentos para asesinar a presos políticos. <strong>Entregó a varios de sus colegas de izquierda</strong>. Algunos fueron asesinados.</p>
<p>2. <strong>Camilo Azar Saba</strong>. Médico de la CNI. <strong>Fue suspendido por seis meses del Colegio Médico</strong> por su participación en torturas aplicadas a prisioneros en cuarteles de la CNI. <strong>Implicado en caso de Federico Álvarez Santibáñez.</strong></p>
<p>3. <strong>Guillermo Aranda. </strong>Médico de Punta Arenas, cardiólogo. <strong>Aplicó sus conocimientos para la tortura de presos en esta ciudad.</strong></p>
<p>4. <strong>Alejandro Babaich Schmith. </strong>Médico<strong> y </strong>director del <strong>Hospital “Cirujano Guzmán</strong>” de Punta Arenas. <strong>Asesor en torturas contra prisioneros políticos.</strong></p>
<p>5. <strong>Gregorio Burgos</strong>. Médico del Regimiento de Los Angeles. <strong>Asesoró a agentes de la DINA en buscar formas de tortura sin que el detenido perdiera el sentido.</strong></p>
<p>6. <strong>Víctor Carcuro Correa</strong>. Médico de la CNI. Este doctor fue suspendido de sus derechos en el Colegio Médico por su participación en las torturas que culminaron con la muerte del transportista <strong>Mario Fernández López</strong>, en La Serena, en octubre de 1984.</p>
<p>7. <strong>Raúl Díaz Doll</strong>. Médico funcionario de la Dirección General del Servicio Nacional de Salud. Integró la comisión militar que investigaba la filiación política de los médicos. <strong>Organizó el soplonaje en el servicio y participó personalmente en los interrogatorios a los médicos detenidos y torturados.</strong></p>
<p>8. <strong>Guido Mario Félix Díaz Paci</strong>. Médico del Ejército y de la CNI. Oficial de sanidad militar del Ejército que participa de los hechos que culminaron con la muerte del transportista <strong>Mario Fernández López</strong>, en La Serena. Las causas de la muerte de Fernández López fueron las torturas sufridas en el cuartel de la CNI de dicha ciudad en octubre de 1984.</p>
<p>Cuando Mario Fernández debió ser trasladado al Hospital de La Serena, Díaz Paci mintió a los doctores de turno del Hospital, aduciendo que el detenido venía de una Tenencia de Carabineros y no de la CNI, solicitando a los médicos que ocultaran el estado del detenido. Una vez fallecido Fernández, el médico y agente CNI intentó que el facultativo que había operado de urgencia a la víctima falsificara el diagnóstico de su muerte, ocultando los verdaderos motivos del deceso. Por todas estas razones<strong> Guido Díaz Paci fue expulsado del Colegio Médico.</strong></p>
<p><strong>En 1974</strong> participó en la exhumación del cuerpo de <strong>María Ávalos</strong>, asesinada junto a su marido, Bernardo Lejdermann, en diciembre de 1973 por una patrulla del Regimiento Arica de La Serena. <strong>En el certificado de defunción aseguró que la mujer se había dinamitado.</strong></p>
<p>9. <strong>José María Fuentealba Suaz. </strong>Médico del Ejército. El 27 de octubre de 1973 <strong>Fuentealba participa en la comitiva que viaja a Río Mayo, en Argentina, para trasladar a 3 detenidos</strong>, <strong>Juan Vera, Néstor Castillo y José Rosendo Pérez</strong>, que habían sido capturados por Gendarmería argentina cuando escaparon en busca de refugio político. La comitiva iba al mando del capitán <strong>Joaquín Molina Fuenzalida</strong> (asesinado por el hijo de <strong>Manuel Contreras</strong>) y también la integraban un carabinero de apellido <strong>Salinas</strong> y el suboficial <strong>Evaldo Reidlich Hains</strong>. Los <strong>tres prisioneros</strong> fueron subidos a un vehículo del <strong>Hospital Regional de Coyhaique y trasladados en dirección a Chile, pero nunca llegaron a destino</strong>. En abril del 2002, <strong>el juez del Primer Juzgado del Crimen de Coyhaique, Luis Sepúlveda, sometió a proceso a Fuentealba Suazo y al suboficial (R) de Carabineros Evaldo Reidlich Hains.</strong></p>
<p>10. <strong>Alejandro Jorge Forero Alvarez</strong>. Cardiólogo. Registro Colegio Médico 9580-K. Comandante de escuadrilla que se desempeñaba al momento del golpe de Estado en el Hospital de la FACh. <strong>En 1976 prestó servicios en la Base Aérea de El Bosque y en el Regimiento de Artillería Antiaérea de Colina</strong>. En este lugar participa del <strong>Comando Conjunto</strong>, supervisando las <strong>torturas y drogando a los prisioneros que eran sacados para hacerlos desaparecer</strong>. Fue<strong> sometido a proceso por el juez Carlos Cerda en plena dictadura.</strong> Por estos días ha vuelto a ser requerido en nuevos procesos del Comando Conjunto.</p>
<p>11. <strong>Werner Gálvez. </strong>Médico pediatra. C<strong>oronel de Sanidad en Iquique</strong>. A comienzos del régimen militar <strong>aplicó inyecciones intravenosas de pentotal sódico</strong>, alternadamente con suero biológico, durante interrogatorios en esta ciudad.</p>
<p>12. <strong>Fernando Jara de la Maza. </strong>Médico traumatólogo de Valdivia. En los días posteriores al golpe militar <strong>participó directamente en la aplicación de tortura a detenidos.</strong></p>
<p>13. <strong>Manfred Jurgensen Caesar</strong>. Médico de la CNI. Este doctor, a la vez agente de la CNI, <strong>fue expulsado del Colegio Médico</strong> por su participación en <strong>torturas aplicadas a prisioneros en cuarteles clandestinos de este organismo represivo. Implicado en muerte de Federico Alvarez Santibáñez.</strong></p>
<p>14.<strong> Luis Losada Fuenzalida. </strong>Médico de la CNI. También <strong>fue expulsado del Colegio Médico</strong> por su participación en las torturas que culminaron con la muerte del profesor <strong>Federico Álvarez Santibáñez</strong>. Una hora antes de la muerte de Álvarez Santibáñez, torturado en agosto de 1979 durante siete días en cuarteles secretos de la CNI enSantiago, <strong>firmó un informe en el que indicó que el docente estaba en buenas condiciones físicas.</strong></p>
<p>15. <strong>Vittorio Orvieto Teplizky</strong>. Médico del Ejército. Cumple funciones de c<strong>olaboración en las torturas cometidas en el Campo de Prisioneros Número Dos de Tejas Verdes.</strong> También participa en la Brigada de Salubridad de la DINA como <strong>director de la Clínica Santa Lucía.</strong></p>
<p>16. <strong>América González Figueroa.</strong> Contratada en dictadura para ejercer funciones en el <strong>Servicio Médico Legal</strong>, donde <strong>falseó la información sobre las causas de muerte de algunos ejecutados políticos.</strong> Entre los casos en que está implicada aparecen la <strong>muerte a causa de torturas de Carlos Godoy Echegoyen</strong>, que hizo aparecer como “muerte súbita”; el asesinato de <strong>Cecilia Magni Camino</strong>, afirmando que se habría ahogado y ocultando los vestigios de tortura en su cuerpo; y el crimen del dirigente estudiantil <strong>DC Mario Martínez</strong>, que <strong>apareció en las costas de las Rocas de Santo Domingo luego de que fuera secuestrado en Santiago.</strong> Otro “servicio a la patria” fue su <strong>participación en los exámenes que culminaron con el fraude de la demencia de Pinochet.</strong> En el último período, aún en el SML, fue designada jefe del Departamento de Tanatología y directora subrogante del servicio.</p>
<p>17. <strong>Osvaldo Leyton Bahamondes. </strong>Médico de la DINA. Implicado en la muerte por torturas de <strong>Manuel Leyton Robles</strong>, agente de la DINA que f<strong>ue asesinado por sus “colegas”</strong> al verse involucrado públicamente en el robo de una renoleta, trabajo encargado por su superior <strong>Germán Barriga Muñoz</strong>. El doctor Leyton Bahamondes <strong>firmó un certificado en el que el agente aparece como fallecido a causa de una crisis epiléptica y arritmia cardiaca en Almirante Barroso 76, ubicación de la clínica clandestina London.</strong></p>
<p>18.<strong> Bernardo Pulto</strong>. Médico radiólogo de Melipilla. <strong>Junto al Fiscal militar de Melipilla tomó parte personalmente en las sesiones de tortura a prisioneros.</strong></p>
<p>19. S<strong>ergio Marcelo Virgilio Bocaz</strong>. Médico de la Brigada de Salubridad de la DINA, <strong>con labores en la clínica clandestina Santa Lucía</strong>, que continuó trabajando en el Comando de Logística de la CNI.<strong> Marcia Merino</strong> <strong>dice haberlo visto en publicidad de café y financieras</strong>. La Brigada de Salubridad de la DINA estaba compuesta, entre otros, por los doctores Vittorio Orvietto, Werner Zanghellini, Hernán Taricco, Nader Nasser, Osvaldo Eugenio Leyton Bahamondez, Rodrigo Vélez, Samuel Valdivia Soto, Luis Hernán Santibáñez Santelices, Eduardo Contreras Balcarce, el ginecólogo Juan Pablo Figueroa Yáñez, el otorrino Eugenio Fantuzzi Alliende, el psiquiatra Roberto Lailhacar Chávez, el dentista Sergio Roberto Muñoz Bonta y la enfermera María Eliana Bolumburú Taboada. Otro médico, del cual sólo se sabe el apellido, es el psicólogo Bassaure.</p>
<p>20. <strong>Luis Hernán Santibáñez Santelices. </strong>Médico de la DINA. Integrante de la <strong>Brigada de Salubridad</strong> que funcionaba en la <strong>Clínica London</strong> (Almirante Barroso). Implicado en la desaparición de <strong>Juan Elías Cortés.</strong></p>
<p>21. <strong>Hernán Horacio Taricco Lavín</strong>. Médico de la DINA. <strong>Jefe de la Brigada de Salubridad</strong> que funcionaba en la <strong>Clínica London</strong>. Implicado en la muerte del agente DINA <strong>Manuel Jesús Leyton Robles</strong>.</p>
<p>22. <strong>Werner Zanghellini Martínez</strong>. Director de la Clínica Santa Lucía entre 1975 y 1976. <strong>Es acusado por sobrevivientes de Villa Grimaldi de haber inyectado el virus de la rabia a Jorge Fuentes Alarcón</strong>, detenido desaparecido.<strong> Fue funado</strong> <strong>en su clínica particular</strong> de Galvarino Gallardo 1983, Providencia, y al día siguiente se cambió a una oficina cercana perteneciente a un familiar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>+ info: Comisión Ética Contra la Tortura – CECT 10 años luchando contra la Tortura en Chile Huelén 164, 1er piso.</p>
<p>Providencia Santiago, Chile <a href="http://www.contralatortura.cl" target="_blank">www.contralatortura.cl</a></p>
<p>Autor/a: Ni Perdón, No Olvido!.</p>
<p>Fuente: <a href="http://wpchile.wordpress.com" target="_blank">wpchile.wordpress.com</a></p>
<p>Imagen: Flickr <a href="http://www.flickr.com/photos/arlesophia/" target="_blank">Antonio Arles</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75327/difunden-listado-de-medicos-que-torturaron-durante-la-dictadura/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El caso Laurence Golborne, la OCDE, Le Monde y la evasión tributaria</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75346/el-caso-laurence-golborne-la-ocde-le-monde-y-la-evasion-tributaria/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75346/el-caso-laurence-golborne-la-ocde-le-monde-y-la-evasion-tributaria/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 19:13:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Política]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75346</guid>
		<description><![CDATA[A continuación dejamos a nuestros lectores la columna donde se planteaba la necesidad de una investigación del Servicio de Impuestos Internos (SII) a las actividades financieras fraudulentas de Laurence Golborne... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75346/el-caso-laurence-golborne-la-ocde-le-monde-y-la-evasion-tributaria/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2011/10/golborne-pifeado.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-42400" title="golborne pifeado" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2011/10/golborne-pifeado-430x282.jpg" alt="" width="430" height="282" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>A continuaci</strong><strong>ó</strong><strong>n dejamos a nuestros lectores la columna donde se planteaba la necesidad de una investigaci</strong><strong>ó</strong><strong>n del Servicio de Impuestos Internos (SII) a las actividades financieras fraudulentas de Laurence Golborne en los para</strong><strong>í</strong><strong>sos fiscales. El candidato a Senador de la UDI y ex pre candidato a Presidente, bajado para subir al depresivo Longueira, c</strong><strong>í</strong><strong>nicamente acaba de escribir en su cuenta Twiter: </strong><strong>“</strong><strong>Curiosamente cuando se me menciona como candidato a senador, amenazan nuevamente con una investigaci</strong><strong>ó</strong><strong>n del SII</strong><strong>”</strong><strong>.</strong></p>
<p>El vespertino parisino Le Monde publicaba este viernes un artículo que titulaba “Evasión fiscal: Estados Unidos, Reino Unido y Australia podrían entregar los expedientes”*. Se trata de la publicación de “voluminosos documentos secretos” o fichas con miles de nombres de individuos que registran sociedades offshore en esos paraísos fiscales. Servirá para crear un “dispositivo anti-abuso” y “contra la evasión y fraude fiscal internacional”, escribe Le Monde. A continuación se informa que “la decisión de estos gobiernos de compartir o entregar a los Estados que pidan estos datos “offshore”, de una amplitud inédita, es para combatir el fraude fiscal y el lavado de dinero. Los nombres corresponden a aquellos revelados por la investigación de un ‘pool’ internacional de periodistas, Offshoreleaks, desde el 4 de abril. Este hecho marcaría un nuevo giro a la cooperación de los estados contra este tipo de delito”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Una editorial del 4 de abril** de Le Monde llevaba por título, “El sistema offshore, enemigo declarado de la democracia”.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>En Chile, el gobierno de Piñera y sus partidos no tienen remedio. Cada vez que pueden se meten el dedo en el ojo. Nada se ha sabido de la investigación que el Servicio de Impuestos Internos (SII) debe realizar sobre las prácticas de abuso o evasión tributaria de Laurence Golborne luego que se conociera la existencia de sociedades suyas en el paraíso fiscal de Islas Vírgenes y ya le están ofreciendo el puesto de representante de Chile en la OCDE en París***. Lo anterior después de que el mismo ex gerente general de Cencosud se diera cuenta de que es impresentable como candidato a senador por Santiago Oriente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Algunos diarios europeos, norteamericanos y canadienses ya disponen de estos expedientes entregados por Offshore Leaks****. Lo que explicaría que la información sobre las compañías offshore del ex candidato UDI haya provenido de la cuenta Twitter del director adjunto de El Mundo de Madrid, el periodista chileno John Müller.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Radio Bio Bio informaba en su momento que “había corroborado que hasta el 2011 el ex titular del MOP representó legalmente a Sunford Managent Corp con domicilio en las Islas Vírgenes Británicas, territorio enlistado por la OCDE como paraíso fiscal, desde donde se traspasaron dineros a una empresa en Chile de su propiedad”. Cabe preguntarse, y por eso mismo una investigación que lo aclare es imprescindible, si no se aplica también la figura de lavado de dinero, puesto que a eso se dedican estos paraísos fiscales.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Una lucha enérgica —por presión ciudadana— contra los paraísos fiscales se ha impuesto en la agenda de algunos gobiernos del G20 y la OCDE, después de escándalos que han sacudido el ambiente político en un contexto de crisis económica y de déficit fiscal europeos. El más bullado es el llamado “affaire Cahuzac”, del apellido del ex Ministro del Presupuesto del Presidente socialista François Hollande que luego de una revelación periodística del medio digital Mediapart, debió reconocer (después de negarlo ante las cámaras) que tenía cuentas secretas en Suiza y en paraísos fiscales. Jerôme Cahuzac debió renunciar a su cargo en un ambiente de conmoción nacional. En Francia, su nombre es sinónimo del político que además de predicar y no practicar, es corrupto.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>El fraude al fisco vía la evasión del pago de impuestos o lavado de dinero de origen dudoso no es sólo una cuestión de ética sino también económica puesto que priva al Estado de los recursos necesarios para invertir en la satisfacción de las necesidades sociales o en bienes públicos por los cuales los movimientos sociales chilenos están luchando. Además es un síntoma de una injusticia tributaria y de corrupción política.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cabe repetirlo. La única razón de ser de los paraísos fiscales son el fraude, la evasión fiscal y el lavado de dinero. No tienen ninguna otra función económica que encubrir delitos de los agentes financieros internacionales. Para que los súper ricos paguen menos tributos al Estado. Precisamente, por eso están en la mira de los Estados de la OCDE (Europa y América del Norte). Estos actúan presionados por las opiniones públicas ciudadanas que exigen transparencia fiscal.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Si a alguien que debe ser investigado por este tipo de delito se le da como premio de consuelo el puesto de representante de Chile en la OCDE, que precisamente se ha dado por tarea combatir este tipo de prácticas, es un contrasentido que haría del Estado de Chile un payaso. Lo peor es que L. Golborne —quien sigue considerándose un “servidor público”— ni siquiera se ha percatado que su actuar es condenado duramente. Es como si se le propusiera ser Director del Sernac Financiero, escribió alguien por ahí (lo felicitamos por su chispa ciudadana).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Le Monde, informa que “el anuncio por parte de los tres países será hecho en el Foro Mundial de Administraciones Fiscales (de 40 países) que tendrá lugar el jueves 16 y el viernes 17 de mayo en Moscú”. El diario de referencia mundial comenta que “es un acontecimiento esperado debido a las últimas revelaciones e investigaciones sobre los intentos de banalizar la creación de sociedades en los centros financieros offshore, específicamente las Islas Caimán y las Islas Vírgenes británicas” (hay otros más).</p>
<p>Es el momento en que los representantes del Estado chileno pidan la documentación ofrecida para verificar si otros súper ricos chilenos practican la evasión tributaria por medio de cuentas y sociedades en estos lugares delictivos. Cabe con razón preguntarse si Laurence Golborne no es el árbol que oculta el bosque.</p>
<p>Por <strong>Leopoldo Lavín</strong></p>
<p><strong>El Ciudadano</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>* Evasion fiscale : Etats-Unis, Royaume-Uni et Australie pourraient donner les fichiers</p>
<p>** Le système offshore, cet ennemi patenté de la démocratie</p>
<p>*** Laurence Golborne mantiene suspenso sobre eventual candidatura al Senado</p>
<p>**** Secret Files Expose Offshore’s Global Impact</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75346/el-caso-laurence-golborne-la-ocde-le-monde-y-la-evasion-tributaria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>“La democracia traicionada” de Juan Pablo Cárdenas</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74971/la-democracia-traicionada-de-juan-pablo-cardenas/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74971/la-democracia-traicionada-de-juan-pablo-cardenas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 18:23:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Letras]]></category>
		<category><![CDATA[Medios]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74971</guid>
		<description><![CDATA[‘La democracia traicionada’ es un libro de 172 páginas, que consta de 42 columnas, las cuales fueron publicadas entre el 8 de octubre de 2009 y el 23 de abril... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74971/la-democracia-traicionada-de-juan-pablo-cardenas/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Portada-libro-La-democracia-traicionada.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-74972" title="Portada libro La democracia traicionada" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Portada-libro-La-democracia-traicionada-e1374962126255.jpg" alt="" width="370" height="516" /></a>‘<em>La democracia traicionada</em>’ es un libro de 172 páginas, que consta de 42 columnas, las cuales fueron publicadas entre el 8 de octubre de 2009 y el 23 de abril de 2013, más un epílogo del 14 de mayo de este año.</p>
<p style="text-align: justify;">El autor, <strong>Juan Pablo Cárdenas Squella</strong>, es periodista y actual director de la <em><strong>Radio Universidad de Chile</strong></em> y del diario electrónico de la misma emisora, y profesor titular del <strong>Instituto de la Comunicación e Imagen</strong> de esa casa de estudios superiores. Profesional de larga trayectoria, fue director de las revistas <em><strong>Debate Universitario, Análisis</strong></em> y <em><strong>Los Tiempos</strong></em>, y del diario electrónico <em><strong>Primera Línea</strong></em>. En 2005 fue distinguido con el Premio Nacional de Periodismo.</p>
<p style="text-align: justify;">Este libro es un producto de <strong>Ediciones Radio Universidad de Chile</strong> y fue impreso por <strong>LOM</strong> en julio de 2013. La diagramación estuvo a cargo de <strong>Gloria Barros</strong>, y en la portada aparece la famosa fotografía de la<a href="http://prensaestudiantilpucv.blogspot.com/2013/04/la-lge-como-solucion-la-revolucion.html" target="_blank"> firma de la LGE</a> en el gobierno de <strong>Michelle Bachelet</strong>, con representantes del duopolio (<strong>Alianza-Concertación</strong>) tomados de las manos, después de la llamada “Revolución Pingüina” de 2006.</p>
<p style="text-align: justify;">Si compartimos la tesis del sociólogo <strong>Felipe Portales</strong>, quien afirma que la auténtica, verdadera o real democracia se vivió en Chile en un periodo de sólo 15 años –<a href="http://www.elciudadano.cl/2010/10/20/27819/felipe-portales-%E2%80%9Cla-informacion-presentada-por-los-medios-masivos-invita-al-embrutecimiento-colectivo%E2%80%9D/" target="_blank">entre 1958 y 1973</a>-, habría que decir que es esa forma democrática la que habría sido “traicionada” por esta larga “transición” (1990-2013) que Cárdenas insiste en denominar “posdictadura”.</p>
<p style="text-align: justify;">Así como en aquella época es indudable el papel democratizador jugado por la <strong>CUT</strong> fundada en 1953 por <a href="http://www.elciudadano.cl/2009/11/17/14388/los-110-anos-de-clotario-blest-inspirador-del-sindicalismo-chileno/" target="_blank">Clotario Blest</a>, la cual logró movilizar masivamente a los trabajadores -con huelgas generales memorables, como la del 7 de julio de 1955-, ese rol hoy lo constituiría el movimiento estudiantil que ha hecho lo suyo desde 2011.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>EL DIAGNÓSTICO</strong></p>
<p style="text-align: justify;">En sus páginas, el ex director de la revista Análisis hace un diagnóstico que podría ser compartido por la mayoría de las personas de la amplia y heterogénea Izquierda chilena (comprendiendo desde los sectores más críticos y cuestionadores de la actual “Nueva Mayoría” hasta los segmentos más radicalizados de la llamada “Izquierda extraparlamentaria”): una transición o posdictadura con una institucionalidad autoritaria y excluyente que funciona como “camisa de fuerza”; un modelo socioeconómico neoliberal concentrador de la riqueza y que incrementa la desigualdad; con poderes fácticos de tinte conservador (Jerarquía eclesiástica, FFAA, grandes medios, grupos económicos, etc.); una “clase” política que vive favorecida por el duopolio (Alianza-Concertación), a su vez posibilitado por el sistema binominal; un alineamiento con las políticas internacionales de <strong>Estados Unidos;</strong> con una sobrecarga de gastos en “Defensa” que se retroalimenta de una tensa relación con las naciones vecinas; corrupción, tráfico de influencias y “puerta giratoria” entre los negocios y la política; con un sistema judicial que castiga a los débiles y beneficia a ricos y poderosos; con una institucionalidad ambiental que no es más que un “visado” para los mega proyectos; con la entrega (“saqueo”) de nuestras riquezas naturales a grupos económicos y transnacionales; con un Estado represor que aplica una Ley Antiterrorista heredada de la Dictadura; con el lucro que campea en todas las áreas sensibles de la sociedad (salud, educación, previsiones, vivienda); con una legislación laboral que consagra la asimetría Capital-Trabajo; etc., etc., etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Como hombre de izquierda, el profesor de la <strong>Universidad de Chile</strong> ve en ciertos sectores de ese &#8220;mundo&#8221; una buena cuota de responsabilidad en lo que él denomina “traición”, pero también observa las incoherencias y errores de la otra izquierda, de aquella que no quiso participar de las reglas del juego pactadas entre la Concertación, la Derecha y la Dictadura.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LAS IZQUIERDAS</strong></p>
<p style="text-align: justify;">En el texto, hay una severa crítica a esa parte de la izquierda chilena que se acomodó en los gobiernos de la Concertación:</p>
<p style="text-align: justify;">“Desgraciadamente, cuando las izquierdas se apoltronan en el poder no resisten la tentación de ganarse la confianza de aquellos referentes más reaccionarios de la economía, de los medios de comunicación y de las potencias e instituciones gendarmes”.</p>
<p style="text-align: justify;">“La vergüenza que nos provoca una izquierda indolente y atomizada, que le ha cedido espacio a los diputados y senadores que ‘se repiten el plato’ incesantemente, que abandonaron sus discursos radicales por los cuales, y por ellos, tantos jóvenes fueron asesinados y torturados , como tantas familias quedaron despedazadas en el exilio”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Buenos políticos como tantos ex exiliados que militaron en vanguardistas expresiones de su época y que ahora han devenido en hombres de negocios, directores de bancos privados y en lobistas, un eufemismo extranjero para los traficantes de influencias de todas las épocas y latitudes. Sujetos que anduvieron por todo el mundo pidiendo compasión y estirando la mano para sus propósitos insurreccionales, para después terminar consolidados en las páginas de <em><strong>El Mercurio</strong></em> y <em><strong>La Tercera</strong></em> como ponderados columnistas.”</p>
<p style="text-align: justify;">Y también se expone una mirada negativa de los sectores ubicados a la izquierda por fuera de la Concertación:</p>
<p style="text-align: justify;">“Panorama muy lamentable es el que presenta la Izquierda extraparlamentaria, donde a la fecha se exhiben al menos seis candidatos presidenciales… En una atomización ya crónica entre los principales animadores de la movilización social… Una situación paradójica, sin duda, que descubre el profundo sectarismo que afecta todavía a tantas expresiones de izquierda. Que habla de la vanidad, ambiciones y falta de realismo de un conjunto de capillas y pequeños caudillos… Es curioso que sectores tan elocuentes en denunciar la cupularidad y malas prácticas de los grandes referentes, no atinen a hacerse una autocrítica, a abrirle paso a los líderes emergentes y promisorios, cuanto a converger en una efectiva unidad para romper el empate político que asfixia la vida pública chilena”.</p>
<p style="text-align: justify;">Tal como dice su autor, este libro está escrito desde la frustración y, tras una primera lectura, el lector queda con un sabor depresivo y un dejo pesimista, si no fuera por atisbos de salida y avance que el Premio Nacional de Periodismo expresa en algunos pasajes…</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LA PROPUESTA Y EL CAMINO</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El director de Radio Universidad de Chile se inscribe dentro de quienes creen que para arribar a una auténtica democracia es necesaria una Asamblea Constituyente para elaborar una nueva Carta Fundamental; también aboga por un sistema electoral proporcional y por una economía solidaria. Para lograr este propósito, Cárdenas no confía en la vía electoral más que para marcar el voto (AC); su apuesta y esperanza está en el empuje de los movimientos sociales:</p>
<p style="text-align: justify;">“…será en la unidad de los referentes sociales y políticos nuevos, así como en su acción callejera, donde el país construya los arietes que derriben el orden actual y echen las bases de una democracia real y participativa.”</p>
<p style="text-align: justify;">“…la matriz del esfuerzo hay que descubrirla en las calles, la huelga, la resistencia y ese arrojo popular que siempre ha acompañado los mejores momentos de nuestra vida republicana”.</p>
<p style="text-align: justify;">“…ningún cambio será sólido si el pueblo sigue esperando un milagro o un mesías que nos conduzca a la tierra prometida… El desafío será siempre consolidar poder social, alentar la movilización, sobrepasar el orden vigente y reconocer como líderes a los que están dispuestos a obedecer los anhelos del pueblo. A ser mandatarios, más que sus gobernantes.”</p>
<p style="text-align: justify;">“Así como hay que destacar la esperanzadora organización de asambleas regionales capaces de paralizar ciudades y pueblos enteros en sus demandas económicas, culturales y sociales, como lo ocurrido –por ahora- en <strong>Magallanes, Aysén, Calama</strong> y <strong>Arica</strong>. Instancias que cuando asuman que sus expectativas sólo pueden ser posibles en el derrumbe del sistema institucional y económico que nos rige, se constituirán en el definitivo ariete que le abra paso a esa democracia tan ahogada en nuestra vida nacional.”</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LA COOPTACIÓN</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El autor nos advierte del peligro que constantemente pende sobre las organizaciones y movimientos sociales, graficado en el caso de la CUT, cuya dirigencia, afirma, ha sido cooptada por la Concertación y la patronal:</p>
<p style="text-align: justify;">“…fustigar, además, a aquellos dirigentes sindicales cuya sola perpetuación en la CUT y otras organizaciones han inhibido la sindicalización y cada año ‘negocian’ con los gobiernos de turno el salario mínimo y dejan pasar los despidos arbitrarios y otras lacras fomentadas por nuestra legislación laboral”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Cuando se reconoce que el sindicalismo chileno vive en estado de crisis es por la incapacidad demostrada por los dirigentes dignos y limpios para imponerse a las maquinarias electorales de sus organizaciones, donde la cupularidad y el autoritarismo es todavía más escandaloso que el que campea en los propios partidos políticos”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Se hace necesario avanzar en organizaciones que –con o sin consideración de las injustas leyes que nos rigen- se propongan conciliar sus respectivos intereses, levantar nuevas organizaciones y avanzar hacia una movilización social contundente. Con sentido de clase y en la convicción de que en la suerte de todos va el destino de cada uno de los trabajadores.”</p>
<p style="text-align: justify;">Para superar el “bajón” que provoca la lectura de este libro, es necesario situar su relato en el contexto de la histórica lucha por la democratización en Chile, un empeño plagado de obstáculos, con retrocesos, derrotas y traiciones, pero que late en los corazones de la mayoría de los habitantes de este país.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Cristian Sotomayor Demuth</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74971/la-democracia-traicionada-de-juan-pablo-cardenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tocopillanos continuan movilizados y llaman a poner banderas negras en domicilios</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75336/tocopillanos-continuan-movilizados-y-llaman-a-poner-banderas-negras-en-domicilios/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75336/tocopillanos-continuan-movilizados-y-llaman-a-poner-banderas-negras-en-domicilios/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 15:11:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75336</guid>
		<description><![CDATA[Fondos permanentes para la comuna, como compensación a los daños sociales y medioambientales que provoca la generación eléctrica para la minería, médicos especialistas para el Hospital Macuada, el pago de... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75336/tocopillanos-continuan-movilizados-y-llaman-a-poner-banderas-negras-en-domicilios/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/black-flag-in-tocopilla.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75338" title="black flag in tocopilla" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/black-flag-in-tocopilla-e1375197042871.jpg" alt="" width="620" height="465" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">
<strong>Fondos permanentes para la comuna, como compensación a los daños sociales y medioambientales que provoca la generación eléctrica para la minería, médicos especialistas para el Hospital Macuada, el pago de la deuda con la región para la concreción de obras proyectadas y el rechazo a la nueva planta de revisión técnica son las principales demandas.</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong></strong>Con un llamado a colocar banderas negras en toda la comuna rechazando el abandono y postergación que sufre Tocopilla por parte del gobierno central, la Asamblea de la comuna reunida ayer lunes confirmó que seguirá adelante con las movilizaciones.</p>
<p style="text-align: justify;">Dirigentes sociales detallaron que las demandas son diversas, como un subsidio a la luz eléctrica, la falta de médicos especialistas, la deuda del gobierno con la región que pone en peligro diversos proyectos de la ciudad (Plaza Condell, Complejo Latrille, Escuela 10) y recursos permanentes del cobre para Tocopilla como compensación a los daños sociales y medioambientales que provoca la generación eléctrica para la minería, dado que actualmente hay dos plantas termoeléctricas en pleno centro de la ciudad.</p>
<p style="text-align: justify;">Asimismo, existe molestia debido al fracaso de la reunión realizada el pasado viernes entre la Subsecretaria de Transportes y miembros del gremio del transporte, que se encuentra movilizado ante la inminente implementación de una nueva planta de revisión técnica con estándares más exigentes, que provocará cesantía porque impedirá la circulación de numerosos vehículos dada la falta de arreglos en las calles, situación que compete al <strong>Ministerio de Vivienda y Urbanismo</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante la semana pasada se registraron protestas por parte de vecinos que bloquearon la ruta 1 exigiendo la llegada a la zona de representantes del Gobierno a la zona, para entregar respuestas concretas a estas demandas, situación que hasta el momento no se concreta.</p>
<p style="text-align: justify;">Las movilizaciones en Tocopilla cuentan el respaldo del alcalde<strong> Fernando San Román, </strong>quien también estuvo presente con los vecinos en el corte de ruta del miércoles recién pasado.</p>
<p style="text-align: justify;">En ese sentido, el Alcalde San Román señaló que además de los problemas puntuales hay problemas de fondos, indicando la necesidad de que las comunas mineras reciban recursos directos y permanentes del cobre, lo que daría mayor capacidad al Municipio de solucionar muchos problemas que hoy aquejan a la comunidad por falta de presupuesto.</p>
<p style="text-align: justify;">“No podemos andar mendigando lo que nos corresponde. Somos una comuna contaminada, generamos la electricidad y tenemos los precios más caros. Por eso hoy yo me he sumado a esta movilización convocada por la ciudadanía. Porque comparto sus peticiones y no podría ser de otra forma”, indicó en esa ocasión San Román.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75336/tocopillanos-continuan-movilizados-y-llaman-a-poner-banderas-negras-en-domicilios/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Disco: La bella violencia – “Pedida”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74991/disco-la-bella-violencia-pedida/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74991/disco-la-bella-violencia-pedida/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:30:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Onda Corta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74991</guid>
		<description><![CDATA[Dos piezas sonoras le bastan al músico y artista visual Iñaki Muñoz para volver a remecer al oyente. El autor, que ya había demostrado sus capacidades bajo el seudónimo  Universo... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74991/disco-la-bella-violencia-pedida/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/la-bella-vida.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-74992" title="CD01 algunos textos trazados" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/la-bella-vida-e1374971574813.jpg" alt="" width="620" height="584" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Dos piezas sonoras le bastan al músico y artista visual<strong> Iñaki Muñoz</strong> para volver a remecer al oyente. El autor, que ya había demostrado sus capacidades bajo el seudónimo <strong> Universo Error de Ahorcarte</strong> y el estremecedor trabajo de 2011 para el sello nacional Jacobino Discos, “Observatorio/Colmillos/Garras/Caparazones/Pelaje/Manchas/Trinchera y Melancolía”,  regresa con un nuevo seudónimo, La Bella Violencia, y el disco “Pedida”, obra que sigue la línea de la experimentación electrónica del anterior trabajo, pero que desde un ángulo aún más cerrado logra detonar un intenso vórtice sonoro.</p>
<p style="text-align: justify;">“El Jardín de las bicicletas incorregibles” y “Error existen varias copias del efecto” son las canciones que sostienen a esta producción en poco menos de media hora. Ambas parecen registros opuestos; mientras la primera se nutre de la grabación de los sonidos que genera una bicicleta en mal estado, la segunda ahonda en las alarmas de errores<em> </em>de Windows. Sin embargo, la reproducción de escenas mundanas –el mal estado de un vehículo cualquiera y las fallas de un sistema operativo tradicional- adquieren un carácter nuevo bajo la lupa de La Bella Violencia. Como si se tratara de una disección, Muñoz desenreda sampleos de cadenas, pedales y alertas computacionales, pero también añade improvisación y secuencias en un ejercicio de composición particular de <em>ambient</em>.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero el impacto auditivo de “Pedida” escapa a las evocaciones que pueda generar la manipulación de efectos electrónicos. El potencial de un disco como éste radica en la construcción de un mensaje indirecto sobre la realidad, un espejeo siempre fracturado sobre el entorno. Así, “El jardín…” destaca desde su inicio por el dramatismo que cargan los silencios y ruidos que se van mezclando con los samples de un objeto que en algún segundo podemos reconocer –¿es de verdad una bicicleta?- y por la atmósfera lúgubre que Muñoz entrega a un instante finito, irrelevante, pero que puede poseer la carga de una abrumadora pesadilla diaria, palpitante, omnipresente. Y por su parte,  “Error existen…” supera la anécdota  <em>glitch</em> para jugar con la idea de la <em>falla </em>como defecto y también como única oportunidad de subversión.</p>
<p style="text-align: justify;">Perturbador, el final del disco invita al oyente a seguir esperando más interpretaciones sobre lo cotidiano. Pero las pistas no llegan y la experiencia musical se completa con la falta. Y esa es la mayor gracia de la nueva aventura de Muñoz.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LA BELLA VIOLENCIA</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>“Pedida”</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Pueblo Nuevo</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2013</strong></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;"> Disponible en <a href="http://www.pueblonuevo.cl" target="_blank">www.pueblonuevo.cl</a></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Felipe Mardones Vegas</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><em><strong>Publicado en El Ciudadano 143, junio 2013</strong></em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/74991/disco-la-bella-violencia-pedida/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Asambleas Ciudadanas de Chiloé exigen respuesta al ministro de Salud</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75318/asambleas-ciudadanas-de-chiloe-exigen-respuesta-al-ministro-de-salud/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75318/asambleas-ciudadanas-de-chiloe-exigen-respuesta-al-ministro-de-salud/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 13:08:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Comunicados]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75318</guid>
		<description><![CDATA[Esta  semana se cumple el plazo que el mismo ministro de salud se puso, para dar repuestas a las demandas de salud, emanadas de los movimientos sociales de Quellón y... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75318/asambleas-ciudadanas-de-chiloe-exigen-respuesta-al-ministro-de-salud/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/quellon_3.jpg"><img class="wp-image-75319 alignleft" title="quellon_3" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/quellon_3.jpg" alt="" width="309" height="220" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Esta  semana se cumple el plazo que el mismo ministro de salud se puso, para dar repuestas a las demandas de salud, emanadas de los movimientos sociales de Quellón y del conjunto de comunas del Archipiélago. Estas demandas se han materializado en un petitorio  provincial y siete  petitorios  comunales.</p>
<p style="text-align: justify;">Por  su parte la Asociación de Municipalidades de la provincia levantó un petitorio que fue entregado al Ministro en Santiago. Este petitorio presentado por los  Alcaldes de Chiloé, nos parece mezquino y no apunta, a nuestro juicio, a resolver la demanda de salud real para  el conjunto de habitantes de la provincia de Chiloé.</p>
<p style="text-align: justify;">La propuesta de los Alcaldes busca resolver situaciones de salud primaria centradas en los CESFAM y la normalización de los hospitales, lo que nos parece un avance parcial y no un avance efectivo en la dirección de garantizar el Derecho Humano del acceso a la salud a todos los habitantes de la provincia.</p>
<p style="text-align: justify;">Con insistencia hemos estado buscando conversar con la asociación de municipalidades en su conjunto y  la mayor parte de las veces enviaron emisarios técnicos a discutir situaciones sobre las que no tienen incidencia. En consecuencia nuestras intenciones de trabajar en conjunto con ellos se vieron frustradas en varias oportunidades.</p>
<p style="text-align: justify;">Hace dos semanas estamos esperando el llamado del presidente de la Asociación de Municipalidades de Chiloé para  reunirnos, hoy en las puertas del arribo del ministro comprendemos que el capítulo de Alcaldes busca subirse al carro de la movilización de los vecinos y negociar a espaldas de las organizaciones y a espaldas de los vecinos de la provincia que han reclamado por una salud digna, de calidad y oportuna.</p>
<p style="text-align: justify;">Los Alcaldes, los Gobernadores, parlamentarios,  los intendentes, los directores del Servicio de Salud y directores de hospital de la provincia desde hace años han constatado el deterioro de los  servicios, de la deficiente atención y de los problemas de insularidad, han sido indolentes ante sufrimiento de los habitantes del Archipiélago y no han hecho nada.</p>
<p style="text-align: justify;">Hoy, cuando la ciudadanía cansada de muertes y explicaciones busca soluciones con el ministerio a través de la movilización social y se logra la atención de la prensa, de sectores sociales  a nivel nacional y de las autoridades nacionales, estos representantes, que no se sensibilizaron antes del problema,  hoy quieren resolverlo de forma oportunista dejando fuera a la ciudadanía que ha socializado y levantado las demandas. Demandas que las distintas asambleas sociales locales han logrado formalizar, a través de contantes encuentros con la ciudadanía.</p>
<p style="text-align: justify;">Lo repetimos  con mucha fuerza, defenderemos la salud pública de calidad para los habitantes del archipiélago de Chiloé como un Derecho Humano, tenga el valor económico que tenga, los que no están dispuestos a defender ese derecho para  los vecinos de Chiloé tienen que reconocer que los motivan mezquinos intereses y no el bienestar del pueblo del archipiélago de Chiloé. Por ello nuestra distancia y repudio a lo que hacen de la política  un medio para  conseguir pequeñas granjerías y pobres soluciones y no se atreven a pedir lo justo y lo necesario,  por el temor a perder su comodidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Nuestro horizonte es seguir avanzando en defensa de la salud pública como un patrimonio de la humanidad y no dejarnos engañar por pobres soluciones que buscan desmotivarnos y conformarnos.</p>
<p style="text-align: justify;">
<strong> </strong></p>
<p><strong><em>Asamblea social de Ancud- Asamblea social de Curaco de Velez &#8211; Asamblea ciudadana de Quinchao- Asamblea social de Dalcahue &#8211; Asamblea social de Castro &#8211; Asamblea social de Queilen &#8211; Asamblea social de Quellón </em></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><em>Foto: El Repuertero<br />
</em></strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75318/asambleas-ciudadanas-de-chiloe-exigen-respuesta-al-ministro-de-salud/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Proyecto Andina 244 genera rechazo y colorida manifestación ciudadana</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75314/proyecto-andina-244-genera-rechazo-y-colorida-manifestacion-ciudadana/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75314/proyecto-andina-244-genera-rechazo-y-colorida-manifestacion-ciudadana/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 12:59:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Especial Minería y Energía]]></category>
		<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75314</guid>
		<description><![CDATA[Hace 20 años atrás nadie hubiera esperado que los llamados a movilizarse por temas ambientales generaran tanta adhesión en la ciudadanía como lo hacen hoy en día, algo ha despertado... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75314/proyecto-andina-244-genera-rechazo-y-colorida-manifestacion-ciudadana/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/1marcha244.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-75315" title="1marcha244" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/1marcha244.jpg" alt="" width="596" height="397" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Hace 20 años atrás nadie hubiera esperado que los llamados a movilizarse por temas ambientales generaran tanta adhesión en la ciudadanía como lo hacen hoy en día, algo ha despertado o está despertando en la gente, sobre todo en lugares donde las empresas son garantes de las realidades laborales de la zona.</p>
<p style="text-align: justify;"> Tal fue el caso de Los Andes y San Esteban, comunas de la Quinta Región en las cuales buena parte de sus ciudadanos trabajan para empresas como Codelco y Anglo American, entre otras empresas. Esto –se supone- podría generar rechazo por parte de la ciudadanía contra estas movilizaciones.</p>
<p style="text-align: justify;"> Pero la realidad es distinta: el pasado sábado 27 de Julio se realizó la marcha carnaval contra el proyecto Andina 244 de Codelco, que pone en peligro al menos 26 glaciares cordilleranos. Esto afectaría la salud de las personas por la contaminación que generarían los relaves asociados a este proyecto; por la presión sobre las napas; por la cantidad de polvo en suspensión que implicaría la aceleración del derretimiento de los glaciares, milenarios afectando las aguas que alimentan los valles de la V región y la Región Metropolitana y, al afectar el agua, se afecta la vida misma.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Con este proyecto Codelco busca desesperadamente aumentar la extracción de cobre subiendo su cuota de diaria de extracción de material de 94.000 toneladas de roca a 244.000 toneladas (se estima que de 1 tonelada de roca se extrae un total de 16 kilos de cobre). Un proyecto de esta envergadura generaría un daño totalmente irreversible sobre la vida socioambiental y animal de los sectores en cuestión, llevándolos a una muerte segura en un plazo de 40 a 60 años.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">La actividad fue convocada por la Agrupación Ecologista de Aconcagua y la Municipalidad de San Esteban, bajo la consigna “Salvemos los Glaciares, Alerta 244”. Movilizó a más de dos mil personas (las primeras estimaciones hablaron de mil personas pero la afluencia posterior fue muy superior) en un carnaval caracterizado por los colores, la alegría y las propuestas de vida por parte de los vecinos.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Juntas de vecinos, agrupaciones culturales, agrupaciones de adultos mayores, jóvenes, ciudadanos de Los Andes, San Esteban y Santiago, carros alegóricos, tinkus, junto a la solidaridad de otras luchas como S.O.S. Huasco, y el apoyo de otras organizaciones como Red Ambiental del Norte, Movimiento Por la Defensa de la Patagonia , Pacto Mundial Consciente, Revolución de la Cuchara, Cabildo en Rebeldía entre otras. Todos ellos hicieron saber al resto de la ciudadanía y a las autoridades que las comunidades están alertas, que cada vez son más los chilenos y chilenas que están dispuestos a informarse, a organizarse y a levantar demandas en contra de los proyectos que generan destrucción y violan el derechos fundamental que tienen las personas y los pueblos, de vivir en un medio ambiente sano y protegido.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">La multitudinaria manifestación culmino en un acto artístico cultural en la Plaza de Armas de Los Andes, donde se realizaron diversos llamados a involucrarse tanto en esta como en otras temáticas socioambientales como la resistencia contra transgénicos, la privatización de la semilla, de los peces, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Es de subrayar que la actividad contó con la participación de connotados artistas que han adherido a las causas socio ambientales: Ahimsa, Juana Fe, Sol y Lluvía, y con la presencia de diversos líderes sociales, hecho que deja en evidencia que hay gran disposición de la ciudadanía a reunirse, organizarse y lo más importante, generar redes de solidaridad y propuestas de vida para oponerse a los abusos de las empresas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Por Dann Espinoza – Francisco Marín</strong></p>
<p>El Ciudadano</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/30/75314/proyecto-andina-244-genera-rechazo-y-colorida-manifestacion-ciudadana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Doctor Flores arriesga 3 años de cárcel</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:42:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>seba</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75214</guid>
		<description><![CDATA[El viernes 26 de julio, el TOP de San Bernardo declaró culpable al Dr. Milton Flores en el segundo juicio que se llevó a cabo en su contra, luego de... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/11/milton-flores.jpg"><img class="size-full wp-image-60572 alignleft" title="milton flores" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/11/milton-flores.jpg" alt="" width="250" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">El viernes 26 de julio, el TOP de San Bernardo declaró culpable al Dr. Milton Flores en el segundo juicio que se llevó a cabo en su contra, luego de que la Corte Suprema declaró nulo el anterior, por insuficiente valoración de la prueba rendida. <a href="http://www.youtube.com/watch?v=_F7AxXd-SqI&amp;feature=share" target="_blank">(Aquí pueden ver un resumen)</a>  </span></strong></p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Cierto que nos preparamos apostando todo a defender lo que es nuestra convicción, intentando no desviarnos en razonamientos de una categoría inferior a aquella esencial desde donde surge la garantía que creemos tener, afirmando a ultranza lo que consideramos es nuestro derecho, cuyo ejercicio no contraviene en absoluto el ordenamiento jurídico en general ni la Ley de drogas en particular, excepto que ésta se pretenda aplicar por sobre la norma de rango constitucional, por sobre el <strong>respeto a los Derechos Fundamentales</strong>, para lo cuál es necesario sacar de su contexto la conducta controvertida -cultivar cannabis- y dejarla desprovista de su sentido esencial: el cultivo de lo Espiritual, y reducir todo a &#8220;tenía plantas y no tenía permiso&#8221;, un permiso que se probó en juicio es inviable.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Con certeza tenemos derecho a cultivar lo sagrado en nuestra vida y practicar las acciones externas (ritos y sacramentos) que den cuenta y aporten a ello, <strong>Artículo 19 N°6 de la CPR: Libertad de Culto</strong>, que excede con mucho la pertenencia oficial a una institución religiosa formal;  y no es el caso que estemos causando daño a terceros, comprometiendo la moral o orden público, de hecho y muy por el contrario, quedó acreditado en el juicio que el trabajo del Dr. Milton Flores es un aporte a la Salud Pública y al Bien Común, y lo ha sido de manera consistente por más de 30 años, una investigación científica que contribuye a expandir los límites del conocimiento y los recursos disponibles para responder de manera efectiva a cuestiones de la vida cotidiana en materia de salud, la educación y desarrollo humano. Ustedes saben esto.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><br />
</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">No obstante para este Tribunal Oral, <strong>el solo hecho que Milton Flores no considere estar cometiendo un ilícito al cultivar sus plantas de cannabis con un propósito Espiritual</strong>, y se haya negado a aceptar la tesis de la Fiscalía, que ahora el Tribunal ha hecho suya, ejerciendo su derecho a defenderse y defender lo que cree justo, constituye en si mismo una acto de subversión al orden público. ¿Que pretenden? ¿Acaso se espera de los ciudadanos una suerte de sometimiento de su fuero interno? </span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><strong>No somos abogados, pero la lógica que pretende imponer el Tribunal no solo es absurda, por cuanto obliga a un requisito imposible, sino que está fuera del Derecho también</strong>, pues privilegia la aplicación de una ley de inferior categoría por sobre la norma constitucional, y la aplica del modo más perjudicial posible para el imputado, dándole la interpretación más restrictiva.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Cierto es que nos debemos unos a otros el compromiso de obedecer las normas que vamos estableciendo en conjunto, sin embargo en esto también hay una jerarquía, hay obligaciones más trascendentes que otras. Toca a los Jueces hacer distinciones finas y ver en cada caso si la conducta de un ciudadano es o no un delito, compromete o no el Bien Común, y esto no puede hacerse de manera mecánica, calzando un molde sobre las conductas, porque eso solo da como resultado injusticia.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Compartirles que desde el comienzo percibimos que los magistrados de este nuevo tribunal especialmente la Juez Presidente, no estaban dispuestos a dejarse penetrar, a recibir, a integrar la perspectiva propuesta de manera objetiva, desprejuiciada&#8230; por el contrario, se veían impenetrables, evitando el contacto, evitando entrar en profundidades, en cuestionamientos de alto calibre, y terminaron imponiendo una perspectiva que ha dado como resultado un atropello a la dignidad y al ejercicio de un derecho tan esencial como el de configurar y profesar tus propias creencias espirituales en búsqueda de la trascendencia y el bienestar, empleando los recursos que la cultura ofrece para ello, que es lo que nosotros hacemos, y lo que muchos cultivadores y usuarios de cannabis hacen de manera intuitiva o explícita.</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><br />
</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">El miércoles conoceremos el texto completo de la sentencia, entonces sabremos cuál ha sido el razonamiento que los llevó a su conclusión de culpabilidad sin atender al contexto que le da sentido a esa conducta, y la sitúa en una categoría de derecho a proteger por sobre otras consideraciones: el derecho a cultivar la Espiritualidad y escoger con libertad las herramientas (ritos o sacramentos) que nos ayudan en ello. Esto no fue relevante ¿Porque? ¿porque la cannabis es substancia prohibida? prohibida para el tráfico no para su uso, menos de manera privada y en ejercicio de un culto espiritual. Nosotros vemos en esto un atropello brutal, que no puede desconocerse o dejarse pasar. Se trata de Dignidad, de respeto, pero hasta ahora hemos recibido </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">rechazo y arbitrariedad, y estamos experimentando la sensación de estar frente a una condena más dura que la anterior, porque esta implica una crítica más profunda y explícita a nuestro reclamo, connotándolo como algo subversivo, en lugar del ejercicio legítimo de un derecho y del derecho a defenderse. </span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><strong><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Sabíamos que esto no sería fácil, tampoco rápido. </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">No es poco lo que pedimos.</span></strong></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Tenemos claro que no se trata en última instancia del Dr. Flores, se trata de todos nosotros, los que aspiramos a que la dimensión esencial de lo humano oriente nuestro proceder público y privado. Aquí hay la instrumentalización de su proceso penal -a riesgo de recibir como pena 3 años y un día- en favor de tener la oportunidad de pasar por el examen de conciencia a toda la sociedad y a los poderes del Estado, para hacernos cargo de responder y resolver una situación de abuso, de represión, en contra de las Personas en las más diversas circunstancias, las que son tomadas por meros consumidores desalmados a quienes se los <em>motiva a obedecer a través de la ley penal</em>, como se adelantó en la lectura del veredicto. <a href="http://nomaspresosporplantar.cl/2013/07/27/veredicto-final-del-tribunal-juiciodrflores/" target="_blank">Aquí lo pueden leer .</a></span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">No nos olvidemos que se trata de un proceso, de impulsar un proceso, dar vida a una transformación, y en este sentido el fallo, aunque adverso, da lugar a una nueva oportunidad de atención sobre lo trascendente, sobre lo urgente de DESPERTAR, de APARECER, de SUMARNOS y sentir la fuerza de estar JUNTOS, UNIDOS, y experimentar el CORAJE de la CONVICCIÓN.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong> <span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Este Miércoles se dará lectura a la sentencia y conoceremos la pena que el Dr. Flores deberá cumplir&#8230; Los invitamos a estar presentes </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">en el TOP de San Bernardo a las 15:00 horas, Urmeneta 330, 6° piso, y hacer saber que se trata de muchos, de todos, porque se trata de Respeto, respeto a nuestra condición de Seres Humanos, a nuestra naturaleza esencial, que está a la base de todas las reivindicaciones sociales. Se agradece también la difusión.</span></strong></p>
<p>Por <strong>Equipo Triagrama</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using memcached (Doing cron)
Object Caching 767/942 objects using memcached
Content Delivery Network via ecd.elciudadano.netdna-cdn.com

 Served from: www.elciudadano.cl @ 2013-07-30 16:43:44 by W3 Total Cache -->
