<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Mostrador</title>
	
	<link>http://www.elmostrador.cl</link>
	<description>El primer diario digital de Chile - Noticias, reportajes, multimedia y último minuto</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 19:43:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elmostrador/yBjK" /><feedburner:info uri="elmostrador/ybjk" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Devolución de excesos de cotizaciones que realizaron Isapres beneficiaron a 348.000 personas</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/devolucion-de-excesos-de-cotizaciones-que-realizaron-isapres-beneficiaron-a-348-000-personas/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/devolucion-de-excesos-de-cotizaciones-que-realizaron-isapres-beneficiaron-a-348-000-personas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:43:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/devolucion-de-excesos-de-cotizaciones-que-realizaron-isapres-beneficiaron-a-348-000-personas/</guid>
		<description><![CDATA[La superintendenta suplente de Salud, Liliana Escobar, dio a conocer esta mañana las cifras correspondientes a la devolución masiva de excesos de cotizaciones que realizaron las Isapres durante abril que este año ascendieron a 17.382 millones, beneficiando a 348.000 personas.La superintendenta explicó que &#8220;en la mayor parte de los casos, los excesos se generan al [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La superintendenta suplente de Salud, Liliana Escobar, dio a conocer esta mañana las cifras correspondientes a la devolución masiva de excesos de cotizaciones que realizaron las Isapres durante abril que este año ascendieron a 17.382 millones, beneficiando a 348.000 personas.</P><P>La superintendenta explicó que &#8220;en la mayor parte de los casos, los excesos se generan al obtener remuneraciones ya sea doble, porque tienen más de dos empleadores o una remuneración extraordinaria ya sean bonos o gratificaciones, entonces eso provoca que se llegue a superar el tope imponible&#8221;.</P><P>Según detalló la Superintendencia, para este año quedó establecido que en el 2013 las Isapres tienen que comunicar en abril de cada año los excesos de cotización correspondientes a sus cotizantes respecto del mes de diciembre del año anterior.</P><P>En este sentido, Escobar subrayó que &#8220;para este año la totalidad fue de 17.382 millones y, en este caso, favorecía a 348.000 personas con un per capita de devolución cercano a 50.000 pesos en promedio. Los afiliados con devolución representan el 21% del total de cotizantes, osea un 1 de cada 5 cotizantes tiene exceso&#8221;.</P><P>&#8220;De los excesos definidos para este año vemos que el 57% de las personas ya lo cobró al 31 de mayo pero todavía falta un 43% de personas que representan más de 182.000 personas que a la fecha no han cobrado esta devolución de excesos y estos totalizan un monto de 7.432 millones de pesos&#8221;, agregó la autoridad.</P><P>Escobar señaló que los excesos no solamente se producen para los beneficiarios de las Isapres, &#8220;la diferencia está en que las Isapres tienen que presentar estos montos a sus usuarios en el mes de abril&#8221;. En el caso de los beneficiarios de Fonasa, Escobar indicó que &#8220;tienen que solicitarlo en cualquier sucursal presentando una carta que indique que efectivamente tienen esta condición de tener un doble empleador o de recibir gratificaciones, etc.&#8221;.</P><P>La superintendenta sostuvo que fruto de las fiscalizaciones que la Superintendencia hace periódicamente tanto a Fonasa como a las Isapres &#8220;hemos procedido a hacer regularizaciones de los excesos en favor de las personas y aquí vemos como esto ha evolucionado, entre el año 2011 y 2012 los montos son bastante mayores y crecientes entre un año y otro, y esto fundamentalmente son 726 millones en el año 2012 que indicamos regularizar&#8221;.</P><P>Por último, la representante de la Superintendencia manifestó que &#8220;en algunos casos la información pudiera no haber llegado a destino por cambios de domicilio (&#8230;), otra causa es que recibieron un cheque y lo extraviaron o no lo depositaron, se les venció, etc. O con un vale vista de igual manera&#8221;. Al respecto, Escobar añadió que &#8220;no está eso perdido y pueden recurrir efectivamente a su institución, hacer la consulta y hacer la actualización de aquellos documentos q no fueron oportunamente cobrados&#8221;.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/devolucion-de-excesos-de-cotizaciones-que-realizaron-isapres-beneficiaron-a-348-000-personas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La UDI reconoce que es ‘posible’ que RN levante candidato en Consejo General de agosto</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/la-udi-reconoce-que-es-posible-que-rn-levante-candidato-en-consejo-general-de-agosto/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/la-udi-reconoce-que-es-posible-que-rn-levante-candidato-en-consejo-general-de-agosto/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:25:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/la-udi-reconoce-que-es-posible-que-rn-levante-candidato-en-consejo-general-de-agosto/</guid>
		<description><![CDATA[El presidente de la UDI, Patricio Melero, reconoció que el partido cree que &#8220;es posible&#8221; que Renovación Nacional nombre un candidato propio para competir por La Moneda, durante el Consejo General del 10 de agosto.&#8220;Lo creo posible, pero no creo que sea una buena decisión. Yo creo que hoy día Evelyn Matthei ha concitado una [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El presidente de la UDI, Patricio Melero, reconoció que el partido cree que &#8220;es posible&#8221; que Renovación Nacional nombre un candidato propio para competir por La Moneda, durante el Consejo General del 10 de agosto.</P><P>&#8220;Lo creo posible, pero no creo que sea una buena decisión. Yo creo que hoy día Evelyn Matthei ha concitado una gran adhesión ciudadana y creo que la disposición de ella de ser equidistante con los dos partidos da garantías de que no va a haber ninguna acción discriminatoria en favor de la UDI y en contra de Renovación Nacional&#8221;, dijo Melero a la salida del comité político realizado en La Moneda.</P><P>&#8220;Es en ese ambiente donde creo que se va a resolver el tema en el consejo general de ambos partidos el día 10 de agosto. Creo que ambos presidentes de partido hemos actuado con realismo político y hemos tenido capacidad de en muy poco plazo resolver un tema que era complejo. La Concertación hablaba hace una semana de una crisis tremenda en la derecha, qué dirán hoy día, de qué crisis pueden hablar hoy día cando tenemos una candidata presidencial potente, con liderazgo, con fuerza, que está calando profundamente en sectores cada vez más amplios de chilenos&#8221;, agregó Melero.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/la-udi-reconoce-que-es-posible-que-rn-levante-candidato-en-consejo-general-de-agosto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una colisión de dos trenes en Suiza causa 40 heridos, 4 de ellos graves</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/29/una-colision-de-dos-trenes-en-suiza-causa-40-heridos-4-de-ellos-graves/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/29/una-colision-de-dos-trenes-en-suiza-causa-40-heridos-4-de-ellos-graves/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:09:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Choque de trenes]]></category>
		<category><![CDATA[Suiza]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390805</guid>
		<description><![CDATA[Según el portavoz de la policía cantonal, Pierre-Olivier Gaudard, el choque se produjo cuando un tren se adentraba en la estación y el otro partía.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una colisión frontal entre dos trenes de pasajeros ocurrida hoy en la localidad suiza de Granges-près-Marnand causó cuarenta heridos, cuatro de ellos graves, informó la policía.</p>
<p>La colisión tuvo lugar hacia las 19.00 hora local (17.00 GMT) en la línea Palézieux-Payerne, sin que todavía se conozcan las causas del choque.</p>
<p>Según el portavoz de la policía cantonal, Pierre-Olivier Gaudard, el choque se produjo cuando un tren se adentraba en la estación y el otro partía.</p>
<p>Un helicóptero, varias ambulancias y efectivos de los bomberos y de la policía están desplegados en la zona del siniestro.</p>
<p>La mayoría de los heridos están siendo atendidos en las vías, indican medios locales.</p>
<p>El tráfico ferroviario ha quedado interrumpido y se ha establecido un servicio de autobuses para trasladar a los pasajeros ilesos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/29/una-colision-de-dos-trenes-en-suiza-causa-40-heridos-4-de-ellos-graves/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/trenes_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Senador Chahuán pide al Consejo General de RN respaldo para candidatura presidencial de Matthei</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/senador-chahuan-pide-al-consejo-general-de-rn-respaldo-para-candidatura-presidencial-de-matthei/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/senador-chahuan-pide-al-consejo-general-de-rn-respaldo-para-candidatura-presidencial-de-matthei/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:08:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/senador-chahuan-pide-al-consejo-general-de-rn-respaldo-para-candidatura-presidencial-de-matthei/</guid>
		<description><![CDATA[El senador y vicepresidente de RN, Francisco Chahuán hizo un llamado a los consejeros generales de Renovación General a que apoyen y aprueben la decisión de la mesa del partido de &#8220;respaldar la candidatura de Evelyn Matthei&#8221;, el próximo 10 de agosto.Tras reunirse con el comité político de la aspirante UDI a La Moneda, el [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El senador y vicepresidente de RN, Francisco Chahuán hizo un llamado a los consejeros generales de Renovación General a que apoyen y aprueben la decisión de la mesa del partido de &#8220;respaldar la candidatura de Evelyn Matthei&#8221;, el próximo 10 de agosto.</P><P>Tras reunirse con el comité político de la aspirante UDI a La Moneda, el senador señaló que &#8220;queremos pedirle a los consejeros generales que es un órgano autónomo, que finalmente puedan apoyar y aprobar la decisión de la mesa del partido en términos de respaldar la candidatura de Evelyn Matthei&#8221;.</P><P>&#8220;Queremos hacer un llamado a los consejeros generales de Renovación Nacional a que el próximo diez de agosto tendrán una responsabilidad y acá yo le quiero hacer un llamado a los consejeros para que actúen de forma seria y responsable en términos de una candidatura que está emprendiendo, que está empezando a conquistar los corazones de los chilenos y que está volviendo la convicción de que es posible un segundo mandato de la Alianza&#8221;.</P><P>Además, el vicepresidente de Renovación Nacional hizo un llamado a los militantes y adherentes del ex presidenciable de RN, Andrés Allamand, a &#8220;que apoyen con fuerza, con entusiasmo y con mística a Evelyn Matthei&#8221;.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/senador-chahuan-pide-al-consejo-general-de-rn-respaldo-para-candidatura-presidencial-de-matthei/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comisión de Reforma de AFP aprueba propuesta que crea sistema alternativo de pensiones</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/comision-de-reforma-de-afp-aprueba-propuesta-que-crea-sistema-alternativo-de-pensiones/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/comision-de-reforma-de-afp-aprueba-propuesta-que-crea-sistema-alternativo-de-pensiones/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:04:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[AFP]]></category>
		<category><![CDATA[Eugenio Tuma]]></category>
		<category><![CDATA[Fondos de Pensiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390799</guid>
		<description><![CDATA[También fue aprobada la idea de cotización tripartita; eliminación de asignaciones no imponibles y mayor transparencia en los cobros.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Comisión Especial para el Estudio de Reformas al Sistema de AFP, la cual es presidida por el senador Eugenio Tuma, aprobó la propuesta de crear un sistema alternativo a la AFP sin fines de lucro, para que los trabajadores tengan derecho a elegir.</p>
<p>Este lunes comenzó la votación del documento con conclusiones y propuestas elaborada por Tuma, luego de recoger la opinión de diversos actores  que participaron de la instancia y de la discusión, entre los que cuentan, economistas, la superintendencia, organizaciones ciudadanas, trabajadores , representantes de las AFP, entre otros.</p>
<p>Otras de las propuestas aprobadas el día de hoy es la de establecer una cotización tripartita donde al ahorro del trabajador se sume el del empleador y el del  Estado, ya que, según indicó Tuma “hemos visto que el esfuerzo del trabajador al cotizar es insuficiente para obtener una pensión digna al final de su vida laboral”</p>
<p>A lo que se suma la aprobación de la  propuesta de transparentar el cobro de la AFP, al dejar de hablar de la “renta imponible” donde la cifra es de un promedio del 2 % y dar a conocer los montos reales: puntualizar cuál es el porcentaje de las cotizaciones del trabajador que cobran de comisión las AFP, lo que va en orden al 20% a todo evento, es decir existan ganancias o pérdidas para el cotizante, además de eliminar las asignaciones no imponibles: dineros del sueldo que no se cuentan en la cotización, situación que -según los expertos- ha sido uno de los motivos para los bajos montos de las pensiones que hoy reciben los jubilados.</p>
<p>Tuma dijo que “todas estas propuestas buscan la protección del trabajador y el poder garantizar pensiones dignas. Hoy tenemos un ahorro forzoso de los trabajadores en  un sistema que fortalece el sistema de capitales y financiero debilitando las pensiones de los trabajadores, lo que da como resultado riqueza para quienes administran y usan los fondos de los trabajadores  y pobreza para quienes se pensionan”.</p>
<p>En la próxima sesión de la Comisión Especial se revisarán, entre otras propuestas, la de incorporar la participación directa de los cotizantes en la gestión, fiscalización e información respecto a los fondos de pensiones y  el perfeccionamiento del sistema para dar solución al daño previsional.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/comision-de-reforma-de-afp-aprueba-propuesta-que-crea-sistema-alternativo-de-pensiones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/afp1_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Carlos Larraín dice que Mathei acumula ‘puntaje cero’ de cara a Consejo General</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/carlos-larrain-dice-que-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/carlos-larrain-dice-que-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 18:51:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/carlos-larrain-dice-que-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/</guid>
		<description><![CDATA[No descartando tener candidato propio el presidente de Renovación Nacional, senador Carlos Larraín, dijo que la abanderada UDI, Evelyn Mathei, está en &#8220;cero&#8221; al momento de medir puntaje para ser ungida por el Consejo General de su partido.&#8220;No hay oposición a Mathei, que yo sepa no está planteada así la cosa. Lo que hay es [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>No descartando tener candidato propio el presidente de Renovación Nacional, senador Carlos Larraín, dijo que la abanderada UDI, Evelyn Mathei, está en &#8220;cero&#8221; al momento de medir puntaje para ser ungida por el Consejo General de su partido.</P><P>&#8220;No hay oposición a Mathei, que yo sepa no está planteada así la cosa.  Lo que hay es que los partidos políticos tienen derecho a tener candidato, eso es lo que pasa, nada más, no es oposición a nadie&#8221;, dijo Carlos Larraín a la salida del Comité Político de los lunes en La Moneda.</P><P>&#8220;Yo entiendo que ella ha ido a las manifestaciones públicas con candidatos de ambos partidos lo cual es un punto a favor. Aquí tenemos que ir acumulando puntos hasta el consejo general. Pero sin embargo ayer declaró que un candidato al Senado sería un magnífico reemplazante de un senador que sale y eso me gustó menos, estamos haciendo  contabilidad y hay puntos a favor y puntos de menos, yo creo que estamos en cero&#8221;, agregó el timonel RN.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/carlos-larrain-dice-que-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Berlusconi rechaza abandonar Italia o servicios sociales: “Iré a la cárcel si soy condenado”</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/berlusconi-rechaza-abandonar-italia-o-servicios-sociales-ire-a-la-carcel-si-soy-condenado/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/berlusconi-rechaza-abandonar-italia-o-servicios-sociales-ire-a-la-carcel-si-soy-condenado/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 18:45:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Huffington Post</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kiosko]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390795</guid>
		<description />
				<content:encoded />
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/berlusconi-rechaza-abandonar-italia-o-servicios-sociales-ire-a-la-carcel-si-soy-condenado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>México se prepara para la madre de todas las batallas: la reforma de Pemex</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/mexico-se-prepara-para-la-madre-de-todas-las-batallas-la-reforma-de-pemex/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/mexico-se-prepara-para-la-madre-de-todas-las-batallas-la-reforma-de-pemex/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 18:38:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El  País</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kiosko]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390793</guid>
		<description />
				<content:encoded />
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/mexico-se-prepara-para-la-madre-de-todas-las-batallas-la-reforma-de-pemex/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Capitán de Carabineros fue condenado por niña que perdió un ojo en 2009</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/capitan-de-carabineros-fue-condenado-por-nina-que-perdio-un-ojo-en-2009/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/capitan-de-carabineros-fue-condenado-por-nina-que-perdio-un-ojo-en-2009/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 18:36:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Radio Cooperativa</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kiosko]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390791</guid>
		<description />
				<content:encoded />
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/capitan-de-carabineros-fue-condenado-por-nina-que-perdio-un-ojo-en-2009/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Director de INE ofrece disculpas por Censo 2012 y anuncia nueva entrega de cifras para diciembre</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-por-censo-2012-y-anuncia-nueva-entrega-de-cifras-para-diciembre/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-por-censo-2012-y-anuncia-nueva-entrega-de-cifras-para-diciembre/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 18:33:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>La Tercera</dc:creator>
				<category><![CDATA[Kiosko]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390789</guid>
		<description />
				<content:encoded />
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/kiosko/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-por-censo-2012-y-anuncia-nueva-entrega-de-cifras-para-diciembre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
