<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>The Clinic Online</title>
	<atom:link href="http://www.theclinic.cl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.theclinic.cl</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 03:14:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.3.2</generator>
		<item>
		<title>Revelan el secreto de la velocidad de Usain Bolt</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 03:13:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[bolt]]></category>
		<category><![CDATA[el hombre mas rapido del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Usain Bolt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249660</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/usain-bolt.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249661" title="usain bolt" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/usain-bolt.jpg" alt="" width="550" height="355" /></a><br />
<span id="more-249660"></span><br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-178496" title="bbcmundologo" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" width="142" height="25" /></a></p>
<p>Usain Bolt, el más grande velocista de la historia, no es el más aerodinámico de los hombres. ¿Cuál es entonces su secreto? Científicos de la Universidad Autónoma de México lo explican con un modelo matemático.</p>
<p>La marca de Bolt de 9,58 segundos en la carrera de los 100 metros durante el Campeonato Mundial de Berlín en 2009 es el actual récord mundial.</p>
<p>Y ésa es la que eligieron los investigadores para analizar en un estudio publicado en la revista especializada European Journal of Physics.</p>
<p>Los científicos aseguran que sus cálculos explican la potencia y la energía que el corredor debe emplear para superar la resistencia del aire, incrementada en su caso por una estatura de 1,95 metros.</p>
<p>Esto puede ayudar, esperan, a descubrir qué hace que los atletas fuera de serie sean tan veloces.</p>
<p>De acuerdo con el modelo matemático propuesto, el tiempo de 9,58 segundos que Bolt consiguió en Berlín se logró alcanzando una velocidad de 12,2 metros por segundo, equivalente a unos 44 kilómetros por hora.</p>
<p><strong>Veloz, pero no aerodinámico</strong></p>
<p>Los científicos calcularon que Bolt desplegó su máxima potencia cuando llevaba menos de un segundo de carrera y había alcanzado sólo la mitad de su velocidad máxima.</p>
<p>Esto demuestra el casi inmediato efecto de la resistencia del aire que frena los objetos en movimiento.<br />
También descubrieron que menos del 8% de la energía que produjeron sus músculos en esa carrera fue utilizada para el movimiento y el resto fue absorbida por la fricción del aire.</p>
<p>Al comparar la masa corporal de Bolt, la altitud de la pista y la temperatura del aire, encontraron que su coeficiente de resistencia –que mide la resistencia en relación al área de masa– era en realidad menos aerodinámico que el promedio de hombres.</p>
<p><strong>Resistencia</strong></p>
<p>Así lo explicó Jorge Hernández, coautor del estudio de la Universidad Autónoma de México: &#8220;El coeficiente de resistencia destaca la extraordinaria capacidad de Bolt. Ha sido capaz de romper varios récords a pesar de no ser tan aerodinámico como un cualquier otro hombre.&#8221;</p>
<p>&#8220;La enorme cantidad de esfuerzo que Bolt desplegó en 2009, y la cantidad que fue absorbida por la fricción, es verdaderamente extraordinaria.&#8221;</p>
<p>&#8220;Es tan difícil romper récords hoy en día, incluso por centésimas de segundo, ya que los corredores deben actuar con mucha potencia contra una fuerza tremenda que aumenta en proporción a la velocidad que son capaces de desarrollar&#8221;, dijo Hernández.</p>
<p>&#8220;Todo esto es debido a la &#8216;barrera física&#8217; impuesta por las condiciones en la Tierra. Si Bolt corriera en un planeta con una atmósfera mucho menos densa, podría alcanzar registros de proporciones fantásticas&#8221;, añadió el investigador.</p>
<p>&#8220;El registro exacto de la posición y la velocidad de Bolt durante la carrera nos dio una oportunidad espléndida para estudiar los efectos de la resistencia en un velocista&#8221;.</p>
<p>&#8220;Si hubiera más información disponible en el futuro, sería interesante ver qué es lo que distingue a un atleta de otro&#8221;, agregó Hernández.</p>
<p>El tiempo que logró Bolt en Berlín marcó la mayor diferencia en el récord desde que se introdujo el cronometraje electrónico en 1968.</p>
<p><strong>Zancada</strong></p>
<p>John Barrow, profesor de ciencias matemáticas de la Universidad de Cambridge, analizó anteriormente cómo Bolt pudo superarse a sí mismo.</p>
<p>Para Barrow, su velocidad se debe en parte a la &#8220;extraordinaria longitud de su zancada&#8221; a pesar de tener un tiempo de reacción más lento al disparo de largada.</p>
<p>&#8220;Él tiene un montón de fibras musculares que se estiran y responden rápidamente, y unidas a su veloz zancada, hacen que sea extraordinariamente rápido&#8221;.</p>
<p>El científico dijo que Bolt aún tiene margen para batir su propio récord, pero para eso debería ser más rápido en el inicio, y correr con un viento a favor un poco más fuerte y a una mayor altitud, dónde hay menos resistencia.</p>
<p>Bolt logró su récord de Berlín con un viento a favor de sólo 0,9 metros por segundo, lo que no le dio &#8220;la ventaja de la ayuda del viento&#8221;.</p>
<p>Según explicó Barrow a la BBC, para el récord se puede correr con un viento a favor de hasta dos metros por segundo, por lo tanto, &#8220;Bolt tiene un gran margen para mejorar sin tener que ser más rápido&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>De Urresti pide a Arauco que &#8220;reconozca el daño ambiental&#8221; en santuario de la naturaleza</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 03:01:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Arauco]]></category>
		<category><![CDATA[de urresti]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249652</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/de-urresti.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/de-urresti.jpg" alt="" title="de urresti" width="640" height="379" class="alignnone size-full wp-image-249657" /></a><br />
<span id="more-249652"></span><br />
Un llamado a la empresa Arauco a reconocer la responsabilidad que tendría en el daño ocasionado en el Santuario de la Naturaleza Carlos Anwandter en la Región de Los Ríos, efectuó el diputado socialista y candidato a senador Alfonso De Urresti.</p>
<p>Lo anterior, tras el fallo en primera instancia del 1er Juzgado Civil de Valdivia, que condenó a la empresa de celulosa por el daño ocasionado en el humedal, en el marco de la demanda interpuesta por el Consejo de Defensa del Estado (CDE).</p>
<p>&#8220;La justicia ha determinado la responsabilidad de la empresa, ahora es necesario que Arauco reconozca el daño ambiental provocado en el Santuario&#8221;, sostuvo Alfonso De Urresti. El parlamentario también manifestó que &#8220;lo ocurrido en nuestra región no puede repetirse. Esta es una lección que nos obliga a ser más rigurosos en la aprobación de proyectos y también es un llamado a las empresas a hacer bien las cosas, como corresponde&#8221;.</p>
<p>Respecto al impacto provocado en el Santuario del Río Cruces, De Urresti manifestó que &#8220;tras el fallo del Primer Juzgado Civil de Valdivia, resta que ahora la empresa reconozca su responsabilidad y manifieste su voluntad de contribuir a mitigar el daño, apoyando también las microiniciativas de protección a la biodiversidad en la región&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Erotismo virtual: una nueva forma de seducción</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:49:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[erotismo]]></category>
		<category><![CDATA[seducción]]></category>
		<category><![CDATA[Virtual]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249640</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/erotismo-digital.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/erotismo-digital.jpg" alt="" title="erotismo digital" width="380" height="212" class="alignnone size-full wp-image-249641" /></a><br />
<span id="more-249640"></span><br />
<strong><a href="http://www.kienyke.com" target="_blank">Vía Kienyke</a></strong></p>
<p>El erotismo ha cambiado y seguirá haciéndolo con el tiempo. En la actualidad está ligado a la tecnología. Gran parte del contacto erótico y la seducción tienen que ver con el teléfono, el computador, el chat y la webcam. El erotismo es una forma de expresión de la sexualidad. Además es particular en cada persona y cultura. Se trata de un impulso sexual que en cada quien canaliza de manera diferente.</p>
<p>“Hay personas que tienen un impulso que los lleva a una búsqueda sexual directa, a un orgasmo, a una relación genital. Otras personas tienen una expresión diferente porque son más románticas. Por ejemplo, les gusta jugar. El erotismo es como una promesa de lo que va a pasar. Prometes con palabras, con gestos, con miradas”, afirma el sexólogo argentino Ezequiel López Peralta.</p>
<p>Sobre la diferencia con el romanticismo, aclara que este involucra la parte afectiva; mientras que en el erotismo no siempre hay una relación afectiva en el medio.</p>
<p><strong>Tecnología vs. erotismo</strong></p>
<p>“Todo depende cómo se use”, dijo López, psicólogo máster en sexología clínica y terapia de pareja, a KienyKe. Hay personas, eróticamente hablando, que son muy abiertas a través de un computador. Dicen cosas, escriben y provocan. Pero cuando están con el otro se inhiben. Ese manejo erótico a través de las redes sociales y la virtualidad,  lleva a mantener una situación problemática que no es favorable. Además, eso le impide que enfrente su conflicto, lo trabaje y resuelva la situación.</p>
<p>El caso contrario es cuando el erotismo virtual permite ir encendiendo la llama con alguien. Antes de encontrarse con la pareja, se envían mensajes y fotos para que en el encuentro esté “súper arriba”. Así la llama de la pasión y el entusiasmo se mantienen.</p>
<p><strong>Sexo virtual</strong></p>
<p>El sexo virtual no es tener sexo con un computador. Detrás hay alguien con quien se está interactuando. Hay algo erótico detrás porque eso genera fantasías y reacciones físicas. Es interesante. Pero tampoco se puede quedar con eso mucho tiempo.</p>
<p>¿El sexo virtual es saludable? Si una persona tiene control sobre esto es saludable. Por el contrario, si hay una especia de adicción por la virtualidad y la sexualidad se canaliza por ese lado, detrás hay un trastorno. Fobias sexuales como al embarazo, contacto, infecciones, penetración o compromiso.</p>
<p>En Estados Unidos más de la mitad de las personas se conocen a través de medios virtuales. Redes sociales y páginas creadas para relacionar gente.</p>
<p><strong>Lo que nunca se debe hacer</strong></p>
<p>Lo primordial es no romper los acuerdos que se tienen con la pareja. Por ejemplo, hay un acuerdo con la pareja y esta  permite chatear con otras personas y tu pareja sabe lo que estás haciendo. Así está todo bien. Detrás de ese acuerdo habrá algunas pautas para tener en cuenta. Pero si llegas al punto de querer conocer a alguien personalmente que se conocer virtualmente, hay que hablarlo.  Aunque en otras parejas chatear con otras personas es una causa para separarse. Lo que nunca hay que hacer es violar esos acuerdos. La fidelidad es parte de un acuerdo y un compromiso que se adquiere con alguien.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Explotación laboral: Apple, Amazon y McDonald&#8217;s, con las manos en la masa</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:14:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[explotacion laboral]]></category>
		<category><![CDATA[McDonalds]]></category>
		<category><![CDATA[walmart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249649</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/McDonalds.jpg"><img class="alignnone  wp-image-185099" title="McDonalds" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/McDonalds.jpg" alt="" width="516" height="387" /></a><br />
<span id="more-249649"></span><br />
<strong><a href="http://actualidad.rt.com/" target="_blank">Vía RT</a></strong></p>
<p>¿Conocemos todas las caras del bienestar? A veces tiene que no es nada amable: en los últimos años han sido puestos al descubierto casos de explotación de seres humanos por parte de grandes compañías.</p>
<p>A continuación les presentamos una lista de algunas compañías implicadas en los casos más sonoros de abusos laborales. </p>
<p>1. Apple</p>
<p>Este lunes un grupo defensor de los derechos laborales, China Labor Watch, ha denunciado que detectó en las instalaciones donde opera Pegatron Corp., una compañía taiwanesa que fabrica iPhones para Apple, casos de violaciones de los derechos de los trabajadores como discriminación contra las mujeres y las minorías étnicas, horarios de trabajo excesivos, malas condiciones de alojamiento, problemas de salud, seguridad y contaminación.</p>
<p>Apple dijo en un comunicado que &#8220;se comprometía a ofrecer condiciones de trabajo seguras y justas&#8221; y que investigaría las acusaciones. No obstante, no es la primera denuncia contra el gigante tecnológico. El enero pasado, por ejemplo, se dio a conocer que en las fábricas asiáticas de las que proceden los productos tecnológicos más punteros trabajan menores de edad  que se turnan en jornadas de 12 horas y ganan unos 13 euros al día. </p>
<p>El mismo reporte anual de la compañía sobre las condiciones laborales en las fábricas de sus proveedores, &#8216;Apple Supplier Responsability. 2012 Progress Report&#8217;, indicó que solo un 38% de sus socios auditados cumplieron con su normativa, que establece 60 horas semanales de trabajo máximo por empleado, y en 108 de 156 plantas no se pagaban debidamente las horas extras de acuerdo con la ley.</p>
<p>2. Amazon</p>
<p>La tienda en línea Amazon en Alemania resultó ser una verdadera pesadilla neonazi para sus empleados, que son intimidados por guardias y sufren unas condiciones laborales propias de un campo de concentración. </p>
<p>El escándalo estalló en febrero pasado después de que la televisión pública alemana ARD emitiera un documental en el que se revela que empleados temporales reclutados por toda Europa para la temporada navideña fueron forzados a trabajar largas jornadas -a veces durante 15 días seguidos- por un salario menor del acordado. En el documental aparecen guardias con la cabeza rapada y uniformes negros que vigilan el trabajo de unos 5.000 empleados subcontratados que dicen sentirse intimidados y amenazados por ellos. </p>
<p>3. Inditex </p>
<p>La corporación internacional Inditex, que incluye las marcas Zara, Bershka, Pull&#038;Bear, Stradivarius, Oysho y Massimo Dutti, fue denunciada varias veces por abusos a las trabajadoras. Tan solo este abril la ONG La Alameda denunció que en las fábricas de la marca española Zara y de las argentinas Ayres y Cara Cruz trabajaban mayoritariamente, en condiciones precarias, inmigrantes de Bolivia sin documentación, entre ellos niños. No obstante, Zara dijo en un comunicado que realizó unas 300 inspecciones a los 60 fabricantes de su ropa en Argentina y no descubrió irregularidades.  </p>
<p>Asimismo, Inditex fue denunciada en enero pasado por explotación laboral en los talleres textiles de Tánger, en Marruecos. El caso se reveló en un estudio de la ONG Campaña Ropa Limpia, que indica lo siguiente: las mujeres trabajan 12 horas diarias sin ninguna paga adicional, son humilladas física y verbalmente, y son castigadas por faltas disciplinarias de manera desproporcionada. Por lo general, los salarios no superan los 200 euros mensuales y en ocasiones están por debajo de los 100 euros al mes. Las trabajadoras más jóvenes, a menudo menores de 16 años, son consideradas aprendizas y son obligadas a trabajar las mismas horas que el resto pero sin percibir ninguna remuneración. </p>
<p>Inditex no es el único explotador en el mercado textil. También se han recogido testimonios de trabajadoras de talleres proveedores de Mango, Mayoral, El Corte Inglés y Dolce&#038;Gabanna sobre condiciones laborales parecidas.</p>
<p>4. McDonald&#8217;s</p>
<p>Estudiantes latinoamericanos y asiáticos que trabajan en Estados Unidos mediante un programa de intercambio no dejan de denunciar explotación y represalias laborales en la cadena de comida rápida McDonald&#8217;s, que apenas les paga el salario mínimo de 7,25 dólares por hora.  </p>
<p>El costo del programa es de 3.000 a 4.000 dólares, pero la experiencia laboral resulta decepcionante, ya que además del bajo salario las jornadas pueden ser de hasta 25 horas continuas sin paga extra y los estudiantes deben pagar 300 dólares mensuales por el alojamiento en instalaciones de la propia empresa, donde se hacinan hasta ocho personas por habitación. Los abusos sufridos motivaron una huelga el 6 de marzo pasado en Harrisburg, Pensilvania, al unirse el movimiento una la marcha en Times Square, Nueva York.  </p>
<p>Además, entre otros casos, se dio a conocer que la condena por violar los derechos laborales de jóvenes trabajadores en Brasil le costó a McDonald’s 4 millones de dólares.</p>
<p>5. Walmart </p>
<p>Trabajadores de la cadena de suministro de marisco CJ Seafood, proveedora de la corporación estadounidense Walmart, denunciaron estar sometidos a trabajos forzados, con jornadas laborales de entre 16 y 24 horas al día, con un salario menor al estipulado por la ley. </p>
<p>En su denuncia los trabajadores, en su mayoría latinos, detallaron que viven en remolques instalados alrededor de la casa del propietario y son vigilados permanentemente, tanto en el trabajo como en sus casas temporales. Insisten que trabajan encerrados dentro de la planta, sin poder salir para descansar, mientras que a los supervisores se les permite irrumpir en los remolques de los empleados a cualquiera hora sin previo aviso. </p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>The Clinic TV: &#8220;Rush in Rio&#8221; en el cumpleaños de Geddy Lee</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:45:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[The Clinic tv]]></category>
		<category><![CDATA[feliz cumpleaños geddy lee]]></category>
		<category><![CDATA[geddy lee]]></category>
		<category><![CDATA[rush]]></category>
		<category><![CDATA[rush in rio]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249645</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><span id="more-249645"></span><br />
<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/uEpmU28bAKU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Todo lo que se puede hackear en un auto</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[auto]]></category>
		<category><![CDATA[hack]]></category>
		<category><![CDATA[hackear]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249643</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/A_UNO_257905.jpg"><img class="alignnone  wp-image-229330" title="Expo autos clasicos V8" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/A_UNO_257905.jpg" alt="" width="443" height="251" /></a><br />
<span id="more-249643"></span><br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" title="bbcmundologo" width="142" height="25" class="alignnone size-full wp-image-178496" /></a></p>
<p>Algunos automóviles de la última generación se pueden prender y apagar desde su teléfono inteligente. Hay otros que pueden parquear por sí solos o frenar cuando el conductor está distraído, o hablar con otros carros para entenderse mejor y prevenir accidentes.</p>
<p>Hasta ahí, todo muy innovador. Pero nada es perfecto: con la creciente dependencia de dispositivos electrónicos, los autos son cada vez más vulnerables a ser intervenidos por un hacker.</p>
<p>Sigue siendo cuestión de expertos y altamente costoso. Pero, entre más computarizados son los coches, más expuestos están a que alguien con una computadora en alguna parte cambie su rumbo, para bien o para mal.</p>
<p>¿De qué maneras se puede hackear un carro?</p>
<p><strong>Las llaves</strong></p>
<p>Las llaves de los automóviles son uno de los objetos que, con el tiempo, han dejado de ser fragmentos de metal con incrustaciones especiales para convertirse en chips electrónicos con códigos que, en efecto, pueden ser descifrados por ingenieros o matemáticos.</p>
<p>La semana pasada, un tribunal le impuso una medida cautelar a un artículo de un profesor de la Universidad de Birmingham, Reino Unido, sobre el algoritmo que gestiona los códigos que las llaves les envían a los carros de lujo.</p>
<p>Esto debido a que, según el fabricante alemán Volkswagen, el artículo revelaba los códigos secretos que usan carros de esa y otras marcas –como Porsche, Audi y Lamborghini- para arrancar el motor.</p>
<p>El procedimiento que analizaron los profesores se llama chip slicing y consiste en desmantelar dicho objeto electrónico, analizarlo con un microscopio e interferir el algoritmo que hay en sus pequeños transistores.</p>
<p>El proceso cuesta más de US$50.000. Un auto de estos vale unos US$250.000.</p>
<p><strong>El motor</strong></p>
<p>Dos expertos en Estados Unidos, apoyados por el centro de investigación Darpa, del Pentágono, demostraron recientemente cómo se puede tomar el control de dos modelos de automóviles de famosas marcas mientras otra persona los está manejando.</p>
<p>El proyecto de Charlie Miller y Chris Valasek también atrajo muchas críticas por la posibilidad de que se convierta en un &#8220;instrumento para maleantes&#8221;.<br />
Los investigadores utilizaron cables para conectar sus dispositivos a las unidades de control electrónico de los vehículos (conocidos en inglés como ECUs) a través del puerto de diagnóstico a bordo (conocidos como OBDs, también utilizados por los mecánicos para identificar fallas).</p>
<p>Incorporado en la mayoría de los vehículos modernos, el ECU es parte de la red de ordenadores que controla la mayoría de los aspectos funcionales del auto, incluyendo aceleración, frenado, dirección y bocina.</p>
<p>Los científicos pudieron diseñar un software que envía instrucciones a la computadora de la red del vehículo y reemplaza los comandos de los controladores reales de la unidad.</p>
<p>Los fabricantes le dijeron a la BBC que no lo consideraban un hackeo porque el sistema implica que el hacker instale una conexión dentro del carro. Y los creadores admiteron que se gastaron una buena cantidad de ECUs desarrollando el proyecto.</p>
<p><strong>El tablero</strong></p>
<p>Como dicen los proveedores, el hackeo anterior fue &#8220;en el aire (&#8230;), una manipulación física altamente agresiva de un vehículo&#8221;.<br />
Pero, ¿se puede hackear un carro a través de la red?</p>
<p>En 2011, un estudio de las universidades de Wisconsin y San Diego, en Estados Unidos, probó que sí: &#8220;Descubrimos que el ataque inalámbrico es factible a través de una amplia gama de vectores de ataque, incluyendo herramientas mecánicas, reproductores de CD, Bluetooth y señales de celular&#8221;, dijeron los autores.</p>
<p>Además de esto, el estudio encontró que &#8220;los canales de comunicaciones inalámbricas permiten el control del vehículo a larga distancia, hacer un seguimiento de la ubicación y filtrar el audio en la cabina&#8221;.</p>
<p>Todo esto a través de una intervención de esas redes. Es posible intervenir la radio, tocar la bocina, activar y desactivar limpiaparabrisas, controlar el aire acondicionado y alterar tablero de instrumentos (para falsificar el nivel de combustible y las lecturas del velocímetro).</p>
<p><strong>¿Amenaza?</strong></p>
<p>Los diferentes estudios y pruebas que se han hecho sobre el tema tienen algo en común: según sus autores, buscan mejorar la seguridad en los automóviles.</p>
<p>Pero por cada investigación que se publica, decenas de comentaristas lanzan un grito de alerta para que estos estudios no les den herramientas a quienes quieran interferir en el recorrido de los carros.</p>
<p>&#8220;El hackeo de los autos no es un tema que haya sido globalmente discutido&#8221;, dice el experto en seguridad de la consultora británica Charteris, Alan Woodward.</p>
<p>Y asegura: &#8220;Eso es porque no ha habido ningún incidente criminal al respecto&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 teorías que explican porqué soñamos</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/10-teorias-que-explican-porque-sonamos/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/10-teorias-que-explican-porque-sonamos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:31:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[10]]></category>
		<category><![CDATA[explican]]></category>
		<category><![CDATA[sueños]]></category>
		<category><![CDATA[teorías]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249637</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/sueños.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-185162" title="sueños" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/sueños.jpg" alt="" width="512" height="384" /></a><br />
<span id="more-249637"></span><br />
<strong><a href="http://www.marcianosmx.com" target="_blank">Vía Marcianos</a></strong></p>
<p>La Onirologia, ciencia que estudia todo lo referente a los sueños, oscila entre la neurociencia, la psicología, e incluso la literatura. Sin embargo, el hecho es que las razones por las que soñamos siguen siendo un gran misterio. Sin embargo, los científicos no han tenido medida tratando de explicar por qué soñamos, ofreciéndonos hipótesis bastante interesantes. A continuación te presentamos diez de estas curiosas teorías:</p>
<p>1. Satisfacción de los deseos.</p>
<p>Uno de los primeros esfuerzos para estudiar científicamente los sueños fue dirigido por Sigmund Freud. Tras analizar los sueños de cientos de sus pacientes, llegó a una teoría que aún resuena con muchos investigadores en la actualidad: los sueños son la satisfacción de nuestros deseos. Cualquier sueño, incluso si involucra el miedo, puede ser visto como una manera de tener algo que queremos, ya sea literal o metafóricamente.</p>
<p>2. Un efecto secundario accidental de impulsos neurales aleatorios.</p>
<p>Una popular escuela de pensamiento sostiene que los sueños son sólo una especie de flatulencia cerebral, un efecto secundario accidental de circuitos activados del tronco cerebral y la simulación del sistema límbico implicado con emociones, sentimientos y recuerdos. En pocas palabras, el cerebro trata de interpretar estas señales aleatorias, resultando en los sueños.</p>
<p>3. Codificación de recuerdos a corto plazo para convertirlos en un memorias de largo plazo.</p>
<p>El psiquiatra Jie Zhang propuso la teoría de la activación continua de los sueños, que se refiere a la idea de que nuestros cerebros siempre están almacenando recuerdos, independientemente de si estamos dormidos o despiertos. Más los sueños serían un área de conciencia en una especie de “almacenamiento temporal”, un lugar donde conservamos los recuerdos antes de pasarlos de un depósito de corto plazo a uno de largo plazo. Estos recuerdos relampaguean por nuestra mente como sueños antes de archivarlos en nuestra memoria.</p>
<p>4. Recolección de Basura.</p>
<p>Llamada la teoría del aprendizaje inverso, esta idea sugiere que soñamos para deshacernos de conexiones y asociaciones indeseables que se acumulan en nuestra mente durante el día. Básicamente, los sueños serían un mecanismo de recolección de basura, que limpiaría nuestra mente de pensamientos inútiles y mantendría espacio libre para cosas más importantes. Los sueños nos ayudarían a eliminar el exceso de información de la vida cotidiana, reteniendo sólo la información más importantes. Esencialmente, soñamos para olvidar.</p>
<p>5. Consolidar lo que hemos aprendido.</p>
<p>Esta teoría sugiere que soñamos para recordar, no para olvidar. La hipótesis se basa en varios estudios que muestran que la gente recuerda mejor lo aprendido si sueña con ello después de haber aprendido algo. Esta teoría también se ve reforzada en los estudios sobre trauma, que sugiere que cuando una persona se va a dormir inmediatamente después de una experiencia traumática es más probable que recuerde y se sienta más acosada por dicho trauma. De modo que una manera de prevenir la consumación de un hecho traumático es tratar de mantenerse despierto tanto tiempo como sea posible y hablar de ello.</p>
<p>6. Una consecuencia evolutiva del mecanismo de defensa de “hacerse pasar por muerto”.</p>
<p>Basada en estudios que ha demostrado grandes similitudes entre animales que fingen estar muertos y personas soñando, esta teoría sugiere que el sueño puede estar relacionado con un antiguo mecanismo de defensa: la inmovilidad tónica. Cuando sueñas, tu cerebro se comporta de forma similar a cuando se está despierto, pero con una diferencia fundamental: los químicos, como la dopamina, asociados con el movimiento del cuerpo son cortados por completo. Esto es similar a lo que ocurre con los animales que se someten a una parálisis temporal para engañar a sus enemigos y hacerles pensar que están muertos.</p>
<p>7. Simulación de amenaza.</p>
<p>¿Porqué soñamos? 10 teorias (8)</p>
<p>Otra teoría evolucionista de los sueños, desarrollada por el filósofo neurocientífico Antti Revonusuo, en Finlandia, sugiere que “la función biológica de los sueños es simular eventos amenazantes y ensayar la percepción y prevención de la amenaza”. Como resultado, las personas que sueñan con situaciones peligrosas tienes más probabilidad de distribuir sus genes y sobrevivir más tiempo.</p>
<p>8. Solución de problemas.</p>
<p>El investigador de Harvard Deirdre Barrett sugiere que los sueños son una especie de teatro en el que somos capaces de resolver los problemas con más eficacia que cuando estamos despiertos, en parte porque la mente soñadora hace conexiones más rápido que la mente despierta.</p>
<p>9. Darwinismo onírico.</p>
<p>El psicólogo Mark Blechner dice que la razón por la qué soñamos es para crear nuevas ideas de generación pseudo-aleatoria, que pueden ser retenida si las consideramos útiles. Los sueños introducen variaciones útiles a la vida psíquica y las narrativas internas, produciendo cambios en el pensamiento. Así, nuestras mentes pueden escoger entre estas mutaciones y variaciones para producir nuevos tipos de pensamiento, imaginación, conciencia y otras funciones psíquicas.</p>
<p>10. Procesar emociones dolorosas con asociaciones simbólicas.</p>
<p>Un nuevo modelo de sueños sugiere que el proceso se parece más a la terapia que a la evolución. No estamos seleccionando agresivamente la idea más adaptable, sino revisando las ideas y las emociones, y orgaizandolas en un contexto psicológico mayor. Frecuentemente nuestro cerebro hace esto para asociar una emoción con un símbolo. Se especula que este tipo de asociaciones entre la emoción y el símbolo ayudan a “tejer” las emociones para formar con ellas nuestra historia personal.</p>
<p>Al final, esta teoría nos devuelve al componente narrativo de los sueños. Tendemos a utilizar las ideas y las imágenes extrañas para dar sentido a los acontecimientos del día. No hay duda de que nuestros sueños tienen un papel importante en nuestro proceso del pensamiento, sin embargo, la pregunta sigue siendo: ¿por qué soñamos?</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/10-teorias-que-explican-porque-sonamos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Estaba en el mar bañándose y casi es tragado por una ballena</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/estaba-en-el-mar-banandose-y-casi-es-tragado-por-una-ballena/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/estaba-en-el-mar-banandose-y-casi-es-tragado-por-una-ballena/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:23:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[The Clinic tv]]></category>
		<category><![CDATA[bañando]]></category>
		<category><![CDATA[Ballena]]></category>
		<category><![CDATA[mar]]></category>
		<category><![CDATA[Piola]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249630</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><span id="more-249630"></span><br />
<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/0Ut7wK9l9mk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/estaba-en-el-mar-banandose-y-casi-es-tragado-por-una-ballena/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 transformaciones drásticas de celebridades</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/12-transformaciones-drasticas-de-celebridades/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/12-transformaciones-drasticas-de-celebridades/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:42:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Webeo]]></category>
		<category><![CDATA[celebridades]]></category>
		<category><![CDATA[drasticas]]></category>
		<category><![CDATA[transformaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249626</guid>
		<description><![CDATA[        ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/transformaciones-drásticas-Justin-Timberlake.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249627" title="transformaciones drásticas Justin Timberlake" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/transformaciones-drásticas-Justin-Timberlake.jpg" alt="" width="450" height="311" /></a><br />
<span id="more-249626"></span><br />
<strong><a href="http://www.rinconabstracto.com/" target="_blank">Vía RinconAbstracto</a></strong></p>
<p>¿Puedes adivinar lo que son sin la parte derecha de la foto? Realmente han cambiado mucho, estas son 12 transformaciones drásticas que han tenido algunas celebridades con el pasar de los años.</p>
<div><a href="http://4.bp.blogspot.com/-OWqOuPgmelo/To2rJ_2QEKI/AAAAAAAAY8s/Ga6U6Pnml6o/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Madonna.jpg"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-OWqOuPgmelo/To2rJ_2QEKI/AAAAAAAAY8s/Ga6U6Pnml6o/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Madonna.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Madonna</strong></p>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://2.bp.blogspot.com/-wTjzvRCUDUk/To2rNZr8jqI/AAAAAAAAY8w/dcD4Uotdulc/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Avril+Lavigne.jpg"><img src="http://2.bp.blogspot.com/-wTjzvRCUDUk/To2rNZr8jqI/AAAAAAAAY8w/dcD4Uotdulc/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Avril+Lavigne.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Avril Lavigne</strong></p>
</div>
<div><strong></strong><br />
<a name="more"></a><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://2.bp.blogspot.com/-h7naxNXs7tY/To2rS3Zp0KI/AAAAAAAAY80/3y0tur1f7D4/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Julia+Roberts.jpg"><img src="http://2.bp.blogspot.com/-h7naxNXs7tY/To2rS3Zp0KI/AAAAAAAAY80/3y0tur1f7D4/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Julia+Roberts.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Julia Roberts</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://4.bp.blogspot.com/-WxYihFpIyP8/To2rX9md_9I/AAAAAAAAY84/oJZ7WWjvgRQ/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Marilyn+Manson.jpg"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-WxYihFpIyP8/To2rX9md_9I/AAAAAAAAY84/oJZ7WWjvgRQ/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Marilyn+Manson.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Marilyn Manson</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://2.bp.blogspot.com/-9jnewX-_V6Q/To2rd2coOaI/AAAAAAAAY88/jdHjO3JtxYY/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Sean+Penn.jpg"><img src="http://2.bp.blogspot.com/-9jnewX-_V6Q/To2rd2coOaI/AAAAAAAAY88/jdHjO3JtxYY/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Sean+Penn.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Sean Penn</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://4.bp.blogspot.com/-RZhosldQVps/To2rhbaEypI/AAAAAAAAY9A/rg7CiPAeyJw/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Jennifer+Lopez.jpg"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-RZhosldQVps/To2rhbaEypI/AAAAAAAAY9A/rg7CiPAeyJw/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Jennifer+Lopez.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Jennifer Lopez</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div></div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://4.bp.blogspot.com/-4pbnhGizrzM/To2rsLn9TGI/AAAAAAAAY9I/Z24gLbw3iIk/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Brad+Pitt.jpg"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-4pbnhGizrzM/To2rsLn9TGI/AAAAAAAAY9I/Z24gLbw3iIk/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Brad+Pitt.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Brad Pitt</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://4.bp.blogspot.com/-XwLrGkV3ThM/To2rwtslPTI/AAAAAAAAY9M/_LZnMpJewCc/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Demi+Moore.jpg"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-XwLrGkV3ThM/To2rwtslPTI/AAAAAAAAY9M/_LZnMpJewCc/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Demi+Moore.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Demi Moore</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://2.bp.blogspot.com/-9f_dhrPvnSk/To2r2PQ8F0I/AAAAAAAAY9Q/m0QkhfkCm3g/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+eminem.jpg"><img src="http://2.bp.blogspot.com/-9f_dhrPvnSk/To2r2PQ8F0I/AAAAAAAAY9Q/m0QkhfkCm3g/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+eminem.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Eminem</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://1.bp.blogspot.com/-5VZhDAhepCA/To2r58DVgiI/AAAAAAAAY9U/ndOOPTv10hg/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Lady+Gaga.jpg"><img src="http://1.bp.blogspot.com/-5VZhDAhepCA/To2r58DVgiI/AAAAAAAAY9U/ndOOPTv10hg/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Lady+Gaga.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Lady Gaga</strong></p>
</div>
<div><strong><br />
</strong></div>
<div>
<div><a href="http://1.bp.blogspot.com/-2BBMG7eLT7Y/To2r815-Y5I/AAAAAAAAY9c/4k0TPu6wUj0/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Mariah+Carey.jpg"><img src="http://1.bp.blogspot.com/-2BBMG7eLT7Y/To2r815-Y5I/AAAAAAAAY9c/4k0TPu6wUj0/s1600/transformaciones+dr%25C3%25A1sticas+Mariah+Carey.jpg" alt="" border="0" /></a></div>
<p><strong>Mariah Carey</strong></p>
</div>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/12-transformaciones-drasticas-de-celebridades/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Cuánta vida cabe en una taza de café?: la cafeína reduce el riesgo de suicidio</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/cuanta-vida-cabe-en-una-taza-de-cafe-la-cafeina-reduce-el-riesgo-de-suicidio/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/cuanta-vida-cabe-en-una-taza-de-cafe-la-cafeina-reduce-el-riesgo-de-suicidio/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:14:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Café]]></category>
		<category><![CDATA[Riesgo]]></category>
		<category><![CDATA[suicidio]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249620</guid>
		<description><![CDATA[Según varios estudios el café es una bebida casi milagrosa: ayuda a prevenir el cáncer de piel y el mal de Alzheimer, reduce el riesgo de padecer enfermedades del corazón y diabetes… Ahora los científicos descubren otro efecto 'revitalizante'.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/cafe.jpg"><img class="alignnone  wp-image-243917" title="cafe" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/cafe.jpg" alt="" width="461" height="346" /></a><br />
<span id="more-249620"></span><br />
<strong><a href="http://actualidad.rt.com/" target="_blank">Vía RT</a></strong></p>
<p>Un estudio llevado a cabo por investigadores de la Escuela de Salud Pública de Harvard y publicado este mes en la revista &#8216;World Journal of Biological Psychiatry&#8217;, sostiene que las personas que beben de dos a cuatro tazas de café diarias son menos propensas a cometer suicidio que los que no beben café, beben café descafeinado, o beben menos de dos tazas al día, informa &#8216;Time&#8217;. </p>
<p>Según el estudio, la adicción a la cafeína reduce este riesgo en un 50%. Tras estudiar durante 16 años a 200.000 personas mayores de 16 años, los investigadores encontraron que aquellos que beben de 2 a 4 tazas de café al día reducen a la mitad las probabilidades de suicidarse.  </p>
<p>Esta no es la primera vez que los investigadores descubren que el café y el vitalismo pueden ir mano a mano. Un estudio de 2011 sugiere que las mujeres que beben café reducen su riesgo de sufrir depresión en un 15% en comparación con aquellas que no lo hacen. </p>
<p>Lo que muchos consideran una droga, en realidad puede actuar como un leve antidipresivo, aumentando los niveles de la serotonina y la dopamina, considerados como hormonas de la felicidad.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/cuanta-vida-cabe-en-una-taza-de-cafe-la-cafeina-reduce-el-riesgo-de-suicidio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El Chucho no fue el primero: muertes fulminantes en el fútbol</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/el-chucho-no-fue-el-primero-muertes-fulminantes-en-el-futbol/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/el-chucho-no-fue-el-primero-muertes-fulminantes-en-el-futbol/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:06:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Chucho Benítez]]></category>
		<category><![CDATA[dani jarque]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[feher]]></category>
		<category><![CDATA[muertes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249614</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Chucho-Benítez.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Chucho-Benítez.jpg" alt="" title="Chucho Benítez" width="477" height="342" class="alignnone size-full wp-image-249449" /></a><br />
<span id="more-249614"></span><br />
<strong><a href="http://www.kienyke.com" target="_blank">Vía Kienyke</a></strong> / Por: Román Gómez</p>
<p>El fútbol es una fiesta, pero también tiene momentos tristes. La partida de Christian Benítez se suma a otros casos de muertes de futbolistas en actividad. Con 27 años de edad y en la cúspide de su nivel futbolístico, ‘Chucho’ deja este mundo siendo goleador del torneo mexicano en el último semestre, y con muchas posibilidades de asistir a la Copa Mundial de Brasil, el próximo año con la selección ecuatoriana. Tras disputar un partido el domingo, Christian empezó a sentirse con dolores en el estomago, y tras detectársele peritonitis, fue víctima de un paro cardiorespiratorio.</p>
<p>Otro que perdió la vida fuera del campo de juego fue Dani Jarque. El futbolista ibérico, a las órdenes del Espanyol, donde hizo toda su carrera deportiva, murió a los 26 años mientras su equipo andaba de pretemporada. En una noche, Jarque hablaba con su novia y fue víctima de un paro cardiaco que lo dejó sin energía, lo que se conoce como asistolia. Su compañero de habitación, Ferrán Corominas fue el primero en darse cuenta. Tras dar aviso, el capitán del equipo periquito murió en el hospital al que fue llevado.</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/wsnHMNkdgtc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Las muertes más recordadas son las que se han presentado en el terreno de juego. ¿Cómo olvidar aquella semifinal de Copa Confederaciones en Francia, donde en la semifinal entre Camerún y Colombia, Marc Vivien Foe se desplomó en el mediocampo, debido a un ataque cardíaco? A pesar del esfuerzo medico, la noticia de su deceso sería confirmada minutos después.</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/ze6mPpVSw2g" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>El húngaro Miklós Feher actuaba para Benfica cuando en partido frente a Vitoria Guimarães el jugador cayó por un paro respiratorio. El partido fue inmediatamente suspendido. Misma suerte correría Piermario Morosino, a las órdenes de Livorno. En duelo ante Pescara por Serie B italiana, el futbolista se desvaneció. Moriría una hora después de ser atendido por los médicos.</p>
<p><iframe width="420" height="315" src="//www.youtube.com/embed/KplarFrNjf0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/MwuhzIRgFzc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><strong><a href="http://www.kienyke.com/deportes/christian-benitez-cuando-la-muerte-toca-la-pelota/" target="_blank">Sigue leyendo haciendo click aquí.</a></strong></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/el-chucho-no-fue-el-primero-muertes-fulminantes-en-el-futbol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Anuncian que este martes continúa paro de los trabajadores recolectores de basura</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/anuncian-que-este-martes-continua-paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/anuncian-que-este-martes-continua-paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:57:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[basureros]]></category>
		<category><![CDATA[paro]]></category>
		<category><![CDATA[Recolectores de basura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249595</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/perro-paro-recolectores-de-basura.jpg"><img class="alignnone  wp-image-249609" title="perro paro recolectores de basura" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/perro-paro-recolectores-de-basura.jpg" alt="" width="512" height="342" /></a><br />
<span id="more-249595"></span><br />
El presidente de la Federación de Trabajadores de Empresas de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios (Fenasinaj), Armando Soto, informó que el martes continúa el paro iniciado este lunes, y que este no se bajará hasta que se logre pleno acuerdo en los reajustes salariales que solicitan.</p>
<p>Al respecto, Soto dijo que &#8220;esto se debe a que las declaraciones de la ministra secretaria general de Gobierno (Cecilia Pérez) van en línea contraria a lo que ellos han señalado de que es el Estado de Chile quien debe hacerse cargo del problema y crear las condiciones para poder levantar este movimiento&#8221;.</p>
<p>El acuerdo salarial solicitado al Ejecutivo para mejorar las condiciones salariales de los trabajadores, según indican desde la Fenasinaj, corresponde a un reajuste, en el caso de los choferes, de pasar de $ 400 mil pesos a $ 700 mil; de los recolectores de $ 250 mil a $ 500 mil pesos; y de los barrenderos de $ 200 mil a $ 300 mil pesos.</p>
<p>Por otro lado, los dirigentes explicaron que no habrá por ahora ninguna manifestación distinta al paro como marchas a La Moneda ni de ningún otro tipo, manteniéndose en sus lugares de trabajo mientras no se logre una solución definitiva al conflicto.</p>
<p>Por su parte, el secretario general de la Central Unitaria de Trabajadores, Arturo Martínez, dijo tras un encuentro con los dirigentes de la Fenasinaj, que &#8220;la CUT respalda plenamente este movimiento. Ya antes estuvimos cuando se firmaron acuerdos que jamás se respetaron. Por eso, los trabajadores y dirigentes hoy ya no confían en los alcaldes ni en las empresas. Aquí hay un mandante que es el Estado y es él el que tiene que garantizar la salud pública evitando que la basura se acumule en las calles. Por tanto, aquí el Gobierno no es el facilitador&#8221;.</p>
<p>&#8220;El ministro del Trabajo no está jugando ningún otro rol que no sea representar al Estado en esta negociación. Esto no se va a negociar con la Asociación de Municipalidades&#8221;, aclaró Martínez.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/anuncian-que-este-martes-continua-paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ni amor ni nada: la evolución hacia monogamia en los humanos se debe al riesgo de infanticidio</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/ni-amor-ni-nada-la-evolucion-hacia-monogamia-en-los-humanos-se-debe-al-riesgo-de-infanticidio/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/ni-amor-ni-nada-la-evolucion-hacia-monogamia-en-los-humanos-se-debe-al-riesgo-de-infanticidio/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:39:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Evolución]]></category>
		<category><![CDATA[infanticidio]]></category>
		<category><![CDATA[monogamia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249591</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2010/07/99455_evolucionmonohombrepc1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-18217" title="99455_evolucionmonohombrepc1" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2010/07/99455_evolucionmonohombrepc1.jpg" alt="" width="558" height="171" /></a><br />
<span id="more-249591"></span><br />
El peligro de que machos ajenos a la familia mataran a los infantes fue la causa principal de la monogamia en los humanos y otros primates, según un estudio que publica hoy la revista Proceedings of the National Academy of Sciences.</p>
<p>El estudio, en el cual colaboraron académicos del Colegio Universitario de Londres y las universidades Manchester y Oxford, en el Reino Unido, y la de Auckland, en Nueva Zelanda, es el primero que señala una senda de evolución para el surgimiento de la vida en pareja.</p>
<p>Los investigadores también demostraron que, tras el desarrollo de la monogamia, los machos son más propensos a cuidar de sus crías.</p>
<p>Cuando los padres cuidan de las crías no sólo las protegen de otros machos, sino que también comparten la carga de la crianza, señala el estudio.</p>
<p>Jut Opie, antropólogo del Colegio Universitario y autor principal del estudio, señaló que &#8220;ésta es la primera vez que se han probado sistemáticamente las teorías de la evolución de la monogamia, mostrando de manera concluyente que el infanticidio es el principal motivo&#8221;.</p>
<p>Los infantes son más vulnerables cuando dependen totalmente de la madre porque las hembras postergan otras concepciones mientras crían a los de desarrollo lento.</p>
<p>Esto conduce a la amenaza de otros machos ajenos a la familia, que pueden obtener otro apareamiento si matan al infante. La participación de los machos en la crianza a la vez abrevia el período de dependencia infantil y permite que las hembras estén disponibles para la reproducción más rápido.</p>
<p>Un beneficio adicional de la participación de macho y hembra en la crianza es que las hembras pueden tener crías que gozan de más tiempo para desarrollarse.</p>
<p>Los considerables requisitos cognitivos de la vida en sociedades complejas han resultado en que muchas especies de primates tengan cerebros más grandes y costosos.</p>
<p>El desarrollo de un cerebro grande es algo costoso y demanda que la cría madure lentamente. Los padres involucrados en la crianza pueden aliviar la carga del cuidado con infancias prolongadas y eso explicaría cómo pudieron evolucionar los cerebros grandes en los humanos.</p>
<p>Algo único de los humanos entre los primates es que tienen, a la vez, infancia larga y madres que pueden reproducirse más rápido que otros simios mayores.</p>
<p>Para descubrir la senda evolutiva el equipo investigador reunió datos de 230 especies de primates y luego desarrolló un árbol genealógico de las relaciones entre ellas para descubrir si los comportamientos diferentes evolucionaron juntos a través del tiempo y cuáles evolucionaron primero.</p>
<p>Así pudieron determinar el tiempo de la evolución de un rasgo y mostraron que el infanticidio masculino es la causa del paso de un sistema de apareamiento con muchos machos a la monogamia en los primates.</p>
<p>Mientras, la crianza a cargo de padre y madre, y la búsqueda de un solo macho por parte de las hembras son resultado de la monogamia, no la causa. </p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/ni-amor-ni-nada-la-evolucion-hacia-monogamia-en-los-humanos-se-debe-al-riesgo-de-infanticidio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Assange le tira flores a Manning: &#8220;a ese tipo de personas las llamamos héroes&#8221;</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/assange-le-tira-flores-a-manning-a-ese-tipo-de-personas-las-llamamos-heroes/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/assange-le-tira-flores-a-manning-a-ese-tipo-de-personas-las-llamamos-heroes/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:34:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Assange]]></category>
		<category><![CDATA[Estados Unidos]]></category>
		<category><![CDATA[filtraciones]]></category>
		<category><![CDATA[manning]]></category>
		<category><![CDATA[wikileaks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249588</guid>
		<description><![CDATA[        ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/08/Julian-Assange-01.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-152880" title="Julian Assange 01" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/08/Julian-Assange-01.jpg" alt="" width="308" height="360" /></a><br />
<span id="more-249588"></span><br />
El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, dijo hoy que si el soldado estadounidense Bradley Manning es declarado culpable de &#8220;ayuda al enemigo&#8221; por filtrar información clasificada de EE.UU., se establecerá un precedente muy serio que supondrá el fin del periodismo de investigación.</p>
<p>&#8220;El de ayuda al enemigo es un cargo militar pero que nos afecta a todos&#8221;, indicó Assange en entrevista con la CNN desde la embajada de Ecuador en Londres, donde se encuentra asilado desde junio de 2012 para evitar su extradición a Suecia, donde es requerido por supuestos delitos sexuales que él niega.</p>
<p>Este martes, la juez militar Denise Lind ha anunciado que leerá el veredicto sobre la veintena de cargos de que el Gobierno estadounidense acusa a Manning por filtrar más de 700.000 documentos clasificados a WikiLeaks, entre ellos el de &#8220;ayuda al enemigo&#8221;, por el que la Fiscalía pide la cadena perpetua.</p>
<p>Según Assange, Manning dejó claro durante el juicio que estaba dispuesto a aceptar el riesgo que implicaba ser un militar y filtrar secretos del Pentágono y el Departamento de Estado. &#8220;A ese tipo de personas las llamamos héroes&#8221;, dijo.</p>
<p>El fundador de WikiLeaks, que ha sido presentado por los fiscales como colaborador de Manning aseguró que el soldado, un exanalista militar en Irak entre finales de 2009 y comienzos de 2010, fue el responsable de que se desataran las revoluciones de la &#8220;Primavera Árabe&#8221;.</p>
<p>La publicación de los cables diplomáticos filtrados por Manning han sido vistos por analistas como uno de los catalizadores de las revueltas en Túnez, las primeras que se dieron en el mundo árabe contra regímenes autoritarios.</p>
<p>La corte marcial contra Manning podría sentar un precedente único si decide considerar ayuda al enemigo una filtración en internet, por ser éste un medio al que pueden tener acceso naciones adversarias o enemigos terroristas como Al Qaeda.</p>
<p>Además, la defensa ha advertido que WikiLeaks debe ser considerada como una organización periodística, con lo que una sentencia de culpabilidad podría disuadir de nuevas filtraciones provenientes de fuentes militares a medios de comunicación tradicionales.</p>
<p>La web Wikileaks puso en 2010 a EE.UU. en medio de una gran controversia al filtrar cables del Departamento de Estado, vídeos y registros de las guerras en Irak y Afganistán, la mayoría confidenciales y de contenido sensible y que incluyeron, entre otras revelaciones, informes controvertidos de líderes latinoamericanos.</p>
<p>Esa filtración reveló además, entre otros, miles de documentos sobre la guerra en Irak que consignaban numerosas denuncias de torturas y abusos que EE.UU. nunca investigó y muertes de civiles de las que no se informó.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/assange-le-tira-flores-a-manning-a-ese-tipo-de-personas-las-llamamos-heroes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Quién es quién en la crisis de Egipto</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/quien-es-quien-en-la-crisis-de-egipto/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/quien-es-quien-en-la-crisis-de-egipto/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:26:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[crisis]]></category>
		<category><![CDATA[Egipto]]></category>
		<category><![CDATA[Golpe de Estado]]></category>
		<category><![CDATA[quien es quien]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249583</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/crisis-egipto-quien-es-quien.jpg"><img class="alignnone  wp-image-249584" title="crisis egipto quien es quien" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/crisis-egipto-quien-es-quien.jpg" alt="" width="499" height="240" /></a><br />
<span id="more-249583"></span><br />
De izquierda a derecha: el general Abdul Fattah al-Sisi; Mohamed El Baradei; Mahmoud Badr, Adly Mansour y Mohammed Morsi.<br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-178496" title="bbcmundologo" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" width="142" height="25" /></a></p>
<p>La crisis política en Egipto se ha profundizado en el último mes desde que el pasado 3 de julio un golpe de Estado sacase del poder al derrocado presidente Mohamed Morsi.</p>
<p>Este fin de semana, al menos 70 personas murieron durante una jornada de protestas en Egipto que acabaron con el enfrentamiento de los partidarios del depuesto presidente Mohamed Morsi y las fuerzas de seguridad.</p>
<p>Sus partidarios de los Hermanos Musulmanes no aceptan el derrocamiento de Morsi, mientras que el presidente interino designado por el ejército ha expuesto sus planes para cambiar la Constitución y convocar a nuevas elecciones.</p>
<p>BBC Mundo le presenta una guía para conocer a las figuras claves para seguir los eventos en la actual crisis en Egipto.</p>
<p><strong>El general Abdul Fattah al-Sisi y el ejército</strong></p>
<p>La intervención del ejército en el derrocamiento de Morsi subrayó la posición de las Fuerzas Armadas, lideradas por el ministro de Defensa, el general Abdul Fattah al-Sisi, como la institución más poderosa de Egipto.</p>
<p>Tras varios días de protestas masivas contra el presidente Morsi, el general al-Sisi advirtió que el ejército estaba preparado para actuar para &#8220;evitar que Egipto se precipitase al tunel negro del conflicto y las disputas internas&#8221;.</p>
<p>El ejército lanzó un ultimátum a Morsi en el que le instaba a que, si no podía responder a las demandas del pueblo en las siguientes 48 horas, debía renunciar.</p>
<p>Como no pudo hacerlo, fue retirado de su cargo y acabó en arresto domiciliario.</p>
<p>El 3 de julio, el general al-Sisi suspendió la Constitución de Egipto y llamó a celebrar nuevas elecciones. Fue respaldado por las fuerzas opositoras liberales y los principales líderes religiosos.</p>
<p>La reputación de los militares se empañó durante el último periodo de transición cuando gobernaron Egipto después de la caída del presidente Hosni Mubarak.</p>
<p>Se les acusó de no respetar los derechos humanos y de seguir con el régimen autoritario.</p>
<p>En esta ocasión, nombraron a un líder interino civil y diseñaron una hoja de ruta que encaminase al país a nuevas elecciones. El ejército fue visto por los manifestantes anti-Morsi como el salvador de la democracia, en lugar de como el autor de un golpe de Estado.</p>
<p><strong>Mohamed El Baradei y el Frente de Salvación Nacional</strong></p>
<p>El exjefe del Organismo Internacional de Energía Atómica de la ONU Mohamed El Baradei, era el favorito para liderar el gobierno de transición después de que Morsi fue derrocado.</p>
<p>El Baradei, de 71 años, es el coordinador de la principal alianza liberal y de los partidos de izquierda y grupos jóvenes conocidos como el Frente de Salvación Nacional.</p>
<p>La coalición se formó a finales del año pasado cuando Morsi aprobó un decreto que ampliaba sus poderes.</p>
<p>En aquel momento, El Baradei era partidario de una intervención del ejército al considerar que Morsi había &#8220;socavado su propia legitimidad al declararse un faraón&#8221;.</p>
<p>Durante esta última crisis, en un primer momento, las autoridades nombraron a El Baradei como primer ministro interino, pero su nombramiento fue rechazado por el segundo mayor grupo islamista de Egipto, el Partido Salafista Nour.</p>
<p>Por ello, no se le tuvo en cuenta para ese cargo, pero se le nombró vicepresidente interino para asuntos exteriores.</p>
<p><strong>Tamarod (el movimiento anti-Morsi)</strong></p>
<p>Tamarod, que significa &#8220;revuelta&#8221; en árabe, es un nuevo grupo de base que llamó a las protestas a nivel nacional contra Morsi el 30 de junio, un año después de su llegada al poder.</p>
<p>Además, organizó una solicitud para llamar a nuevas elecciones.</p>
<p>Después de que millones de egipcios tomaran las calles de El Cairo y otras ciudades, Tamarod le dio un ultimátum a Morsi. Le dijeron que si no dimitía, emprenderían una campaña indefinida de desobediencia civil. Su posición se vio respaldada por el ejército.</p>
<p>Tamarod se formó a finales de abril de 2013 por parte de miembros de otro antiguo grupo de protestas Kefaya (&#8220;Suficiente&#8221;).</p>
<p>Kefaya organizó con éxito protestas masivas durantes las elecciones presidenciales de 2005, pero después perdió el impulso por las luchas internas y los cambios de liderazgo.</p>
<p>Dos representantes de Tamarod acompañaron al general al-Sisi cuando anunció en televisión el derrocamiento de Morsi.</p>
<p>Uno de ellos, Mahmoud Badr, llamó a los manifestantes a &#8220;permanecer en los barrios para proteger&#8221; lo que habían conseguido.</p>
<p>Desde entonces, han emitido comunicados apoyando al ejército en su lucha contra lo que llaman &#8220;terrorismo&#8221;.</p>
<p><strong>Adly Mansour y la Corte Constitucional Suprema</strong></p>
<p>Adly Mahmud Mansour, el jefe de la Corte Constitucional Suprema de Egipto (SCC) juró como líder interino el 4 de julio.</p>
<p>Durante su investidura, alabó las protestas masivas que llevaron a la salida del poder de Morsi. La revolución, asegura, debe continuar para &#8220;dejar de producir tiranos&#8221;.</p>
<p>Mansour ha propuesto modificar el boceto de Constitución islamista y que se someta a un referendo, además de celebrar elecciones parlamentarias a principios de 2014.</p>
<p>Sin embargo, esos proyectos son rechazados por los Hermanos Musulmanes y han sido criticados por el Frente de Salvación Nacional y por Tamarod.</p>
<p>Desde las revueltas populares de 2011, la SCC, el cuerpo judicial de Egipto, ha emitido una serie de normas que han cambiado el curso de la transición democrática.</p>
<p>Los partidarios de Morsi y los Hermanos Musulmanes siempre han criticado que sus jueces se mantienen leales al expresidente Hosni Mubarak que les nombró.</p>
<p>El pasado mes de junio, la corte disolvió el parlamento, dominado por los islamistas, alegando que fue elegido de manera ilegal. También rechazó un decreto presidencial de Morsi para reinstaurarlo.</p>
<p><strong>Mohamed Morsi y los Hermanos Musulmanes</strong></p>
<p>Mohamed Morsi fue el quinto presidente de Egipto y el primer civil e islamista en ocupar ese puesto. Estuvo en el cargo un año antes de ser derrocado.</p>
<p>Ahora supuestamente está bajo arresto domiciliario en unas instalaciones del ejército en el este de El Cairo, donde sus seguidores han comenzado una protesta.</p>
<p>Las tensiones aumentaron de manera dramática el 8 de julio después de que el ejército disparase contra 50 seguidores de Morsi fuera de esas instalaciones en circunstancias poco claras.</p>
<p>Los Hermanos Musulmanes aseguraron que el ataque fue completamente no provocado y llamó a &#8220;una revuelta&#8221;. El ejército aseguró que les atacaron con balas, cócteles molotov y piedras.</p>
<p>En ese mismo lugar, este sábado al menos 70 personas murieron en el enfrentamiento de los partidarios del depuesto presidente y las fuerzas de seguridad.</p>
<p>Cuando llegó al poder, Morsi prometió liderar un gobierno &#8220;para todos los egipcios&#8221; pero sus detractores aseguran que concentró el poder en manos de los Hermanos Musulmanes, grupo al que pertenece.</p>
<p>La oposición en su contra creció a finales del año pasado, cuando firmó el decreto por el que aumentaba sus poderes e impulsó una Constitución de tintes islamistas. Además, le acusaron de un mal manejo de la economía.</p>
<p>Los islamistas han dominado la escena política desde la revuelta de 2011 y ganaron la mayoría de escaños en el parlamento y en las elecciones presidenciales.<br />
Los Hermanos Musulmanes, que se fundaron en Egipto en 1928, operaban bajo su ala política, el Partido Justicia y Libertad.<br />
Pese a que estuvo prohibido buena parte su historia, su trabajo social, sus obras de caridad y su alcance ideológico les permitió construir una vasta red de seguidores.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/quien-es-quien-en-la-crisis-de-egipto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Erich Priebke, el criminal nazi que cumple 100 años y sigue sin pedir perdón</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erich-priebke-el-criminal-nazi-que-cumple-100-anos-y-sigue-sin-pedir-perdon/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erich-priebke-el-criminal-nazi-que-cumple-100-anos-y-sigue-sin-pedir-perdon/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:13:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[100 años]]></category>
		<category><![CDATA[Erich Priebke]]></category>
		<category><![CDATA[nazi]]></category>
		<category><![CDATA[sin perdon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249568</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Erich-Priebke.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249573" title="Erich Priebke" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Erich-Priebke.jpg" alt="" width="450" height="516" /></a><br />
<span id="more-249568"></span><br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-178496" title="bbcmundologo" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" width="142" height="25" /></a></p>
<p>Este lunes cumple 100 años y los gritos que le lanzan no son celebratorios, sino un firme pedido de que se arrepienta.</p>
<p>Es el cumpleaños de Erich Priebke, el exoficial nazi que participó de la matanza de 335 civiles en las Fosas Ardeatinas, en las afueras de Roma, durante la Segunda Guerra Mundial.</p>
<p>Desde hace unos días, en Italia se han acrecentado los llamados para que Priebke, uno de los sobrevivientes más viejos de la era nazi, pida disculpas por el papel que jugó en esa masacre.</p>
<p>Priebke nunca mostró remordimientos.</p>
<p><strong>Escape a Argentina</strong></p>
<p>Tras la guerra, escapó a Argentina, primero a Buenos Aires y luego -en 1954- a la pintoresca Bariloche, rodeada de lagos y montañas.</p>
<p>Fue descubierto en esa ciudad, en 1994, por un equipo de la cadena de televisión estadounidense ABC.</p>
<p>En ese encuentro, un Priebke ya mayor, con la apariencia de un jubilado cualquiera, respondió preguntas sobre los hechos de 1944.</p>
<p>&#8220;Sí, estaba allí&#8221;, dijo. &#8220;Pero eso fue ordenado por nuestros (comandantes)&#8221;.</p>
<p>&#8220;No cometimos un crimen&#8221;, aseguró en esa entrevista.</p>
<p>&#8220;Una órden era una órden&#8230; Yo tenía que ejecutarla&#8221;.</p>
<p>Esa entrevista dejó perplejos a los habitantes de Bariloche, quienes tenían a Priebke como un vecino ejemplar, un destacado miembro de la comunidad.</p>
<p><strong>Su vida en Roma</strong></p>
<p>Priebke fue extraditado a Italia en 1995 y sentenciado a prisión perpetua en 1998.</p>
<p>Pero consiguió que su alegato de avanzada edad y frágil salud fuera tomado en cuenta, y se le otorgó un régimen de arresto domiciliario.</p>
<p>Hoy vive en el último piso de un edificio de una tranquila calle de un barrio cercano al centro de Roma.</p>
<p>Tiene una terraza con geranios que crecen a la sombra de parras.</p>
<p>Y se le permite salir. Acompañado por un escolta, siempre ha hecho sus propias compras, ha dado paseos en el parque y ha salido a cenar con amigos.</p>
<p><strong>Imposible de aceptar</strong></p>
<p>Para algunos, que el exoficial de las SS disfrute de semejante libertad en la misma ciudad en que cometió su crimen es imposible de aceptar.</p>
<p>Esto es especialmente cierto para la comunidad judía romana.</p>
<p>Uno de sus miembros, Angelo Sermoneta, dijo: &#8220;La Roma judía, toda la ciudad, debe evitar que este personaje ande por su vecindario&#8230; que haga sus compras y disfrute de privilegios&#8221;.</p>
<p>&#8220;Tiene 100 años. No hay necesidad de lastimarlo. No decimos que debe ser ejecutado en la guillotina, la cámara de gas o la silla eléctrica&#8221;.</p>
<p>&#8220;¡Pero que al menos se quede en casa y no se haga ver!&#8221;.</p>
<p>&#8220;Despierta en otros los recuerdos del mal que hizo. Y sólo aquellos que lo han sufrido pueden entenderlo&#8221;.</p>
<p><strong>Sin gestos de remordimiento</strong></p>
<p>En una entrevista que concedió al diario argentino La Nación en 1998, Priebke insistió varias veces en que no estaba arrepentido. Tampoco lo hizo más tarde.</p>
<p>Sebastiano di Lascio, el abogado que representa a la asociación de familiares de víctimas de la masacre de Roma, dijo que la negativa del exoficial nazi a pedir disculpas es chocante.</p>
<p>&#8220;Nunca oímos, ni de su propia boca o de sus abogados, que pidiera disculpas&#8221;.</p>
<p>&#8220;Podría haber dicho: &#8216;Tenía 20 años, era joven, no lo haría otra vez&#8217;&#8221;.</p>
<p>&#8220;Pero nosotros nunca, nunca escuchamos palabras o vimos gestos de remordimiento&#8221;.</p>
<p>Di Lascio agregó que al tiempo que Priebke consiguió vivir hasta los 100 años, sus víctimas (algunas de las cuales tenían 17 o 18 años) nunca lograron envejecer.</p>
<p>&#8220;Tal vez ahora, con los años, ha logrado reflexionar acerca de esta experiencia&#8221;, dijo. &#8220;Es hora de que admita que cometió un error y pida perdón&#8221;.</p>
<p><strong>&#8220;Profunda solidaridad&#8221;</strong></p>
<p>Pero el abogado de Priebke, Paolo Giachini, señaló que en una declaración escrita en 1995 su cliente había expresado una &#8220;profunda solidaridad&#8221; con el dolor de los familiares de las victimas de la masacre.</p>
<p>Giachini sugirió que no hacía falta más.</p>
<p>&#8220;Nuestro sistema judicial no tiene en cuenta los pedidos de disculpas&#8221;, dijo. &#8220;Las opiniones personales no cuentan&#8221;.</p>
<p>El abogado, propietario del apartamento en el que vive Priebke, dijo que tomó el caso a mediados de los 90, por creer que su cliente estaba siendo perseguido por motivos políticos.</p>
<p>Y preguntó por qué se le ha dado tanta atención a la masacre de las fosas y tan poca a las muertes causadas por las acciones de los partisanos italianos de izquierda.</p>
<p>Las voces que reclaman que Priebke presente un pedido de disculpas se suman a las de una campaña lanzada en los últimos días en Alemania, con la que se intenta hallar a los últimos criminales nazis sobrevivientes para llevarlos a la justicia.</p>
<p>Esta iniciativa fue lanzada por el Centro Simon Wiesenthal, con sede en EE.UU., que sostiene que el paso del tiempo no aminora los crímenes que cometieron.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erich-priebke-el-criminal-nazi-que-cumple-100-anos-y-sigue-sin-pedir-perdon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Instituto Profesional Valle Central: crisis por millonario reparto de ganancias y pagos a empresas relacionadas</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/instituto-profesional-valle-central-crisis-por-millonario-reparto-de-ganancias-y-pagos-a-empresas-relacionadas/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/instituto-profesional-valle-central-crisis-por-millonario-reparto-de-ganancias-y-pagos-a-empresas-relacionadas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:01:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Ciper Chile</dc:creator>
				<category><![CDATA[Poder]]></category>
		<category><![CDATA[crisis]]></category>
		<category><![CDATA[Educación]]></category>
		<category><![CDATA[Instituto]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[Valel Central]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249567</guid>
		<description><![CDATA[El Instituto Profesional Valle Central (IPVC), con más de 10 mil alumnos en sus 12 sedes, debe volver a acreditarse este año. A pesar de sus graves problemas financieros y académicos ya lo había conseguido en 2009 y luego obtuvo una extensión aprobada en 2010, cuando la Comisión Nacional de Acreditación (CNA) era presidida por Luis Eugenio Díaz. Según la investigación de Ciper Chile, en ambas votaciones participó Luis Horacio Rojas, quien pasó a ser directivo del IPVC y hoy es su rector. Esta investigación da cuenta de los millonarios desvíos a las empresas relacionadas de sus dueños, incluyendo un reparto de $4.265 millones entre sus “accionistas”, aunque sus profesores protestan por retrasos en sus pagos.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Valle-Central.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Valle-Central-276x171.jpg" alt="" title="Valle Central" width="276" height="171" class="alignnone size-thumbnail wp-image-249569" /></a></p>
<p><strong><a href="http://www.ciperchile.cl" target="_blank">Vía Ciper Chile</a></strong></p>
<p>En las sedes de Santiago del Instituto Profesional Valle Central (IPVC) los estudiantes nunca han paralizado sus clases en reclamo de una mejor educación. A diferencia de muchos otros estudiantes de enseñanza superior, tampoco se han organizado para protestar por los efectos del lucro en su institución. Y de no ser por los jefes de carrera y profesores de la sede del IPVC en La Florida, la grave crisis que vive dicho instituto profesional habría pasado inadvertida para todos. Incluso para quien maneja la información de sus problemas académicos y financieros: el Ministerio de Educación.<span id="more-249567"></span></p>
<p>Fue a mediados del año pasado que, en protesta por el excesivo retraso en el pago de sus honorarios, los profesores de la sede de La Florida del IPVC optaron por medidas drásticas de presión para exigir la remuneración por sus horas de clase. Los jefes de carrera se coordinaron con el resto de profesores y organizaron la paralización de actividades. La información recogida por CIPER indica que el problema no sólo afecta a la sede de La Florida. El no pago de sueldos a los profesores del IPVC se extiende a otras de sus 12 sedes en el país, donde algunos profesores renunciaron antes del término del semestre o llevaron a los tribunales la demanda por los sueldos impagos.</p>
<p>CIPER siguió el rastro de los últimos procesos de acreditación del IPVC ante la Comisión Nacional de Acreditación (CNA) y encontró las huellas financieras que prueban cómo el dinero del arancel de los estudiantes se desvía hacia las sociedades relacionadas de los mismos dueños en desmedro de la inversión en material educativo y el pago oportuno de los profesores. Uno de los hallazgos más relevantes de esta investigación fue el documento con el informe de estados financieros 2010-2011, que registra el acta de la Junta Extraordinaria de Accionistas de la Sociedad Educacional del Maule S.A., controladora del Instituto Profesional Valle Central, celebrada el 29 de diciembre de 2011. En esa junta se acordó distribuir la suma de $4.265.052.000 por dividendos entre los accionistas.</p>
<p>“El sello distintivo del Instituto Profesional Valle Central es Ven a Ser Más y la acreditación da fe pública de que los procesos que realizamos son de calidad”. Bajo esta premisa, el IPVC, con más de 10.000 estudiantes en sus 12 sedes, informa en su página web del “sello de garantía” que le otorgó la CNA por dos años en enero de 2012 y que debe renovar a fines de este año. Lo que no aparece allí es que uno de los responsables de su acreditación en la CNA en 2010, ostenta hoy el cargo más importante del instituto.</p>
<p><strong><a href="http://ciperchile.cl/2013/07/29/instituto-profesional-valle-central-crisis-por-millonario-reparto-de-ganancias-y-pagos-a-empresas-relacionadas/" target="_blank">Lee la investigación completa de Ciper Chile</a></strong></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/instituto-profesional-valle-central-crisis-por-millonario-reparto-de-ganancias-y-pagos-a-empresas-relacionadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Piñera anuncia envío de propuesta de salario mínimo de 210 lucas y dice que a este ritmo se llegará a 250 mil en 2015</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/pinera-anuncia-envio-de-propuesta-de-salario-minimo-de-210-lucas-y-dice-que-a-este-ritmo-se-llegara-a-250-mil-en-2015/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/pinera-anuncia-envio-de-propuesta-de-salario-minimo-de-210-lucas-y-dice-que-a-este-ritmo-se-llegara-a-250-mil-en-2015/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:49:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Piñera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249560</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Piñera-2013.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Piñera-2013.jpg" alt="" title="Piñera 2013" width="591" height="723" class="alignnone size-full wp-image-249565" /></a></p>
<p>Hace unos minutos el Presidente Sebastián Piñera anunció que el gobierno enviará al Congreso una propuesta de salario mínimo de 210 mil pesos.</p>
<p>Si se aprueba, la cifra aumentaría el sueldo mínimo desde los $193 mil actuales con un reajuste nominal del 8.8%.<span id="more-249560"></span></p>
<p>El presidente detalló que si se considera la inflación del último año, el aumento real contempla un alza de 7.9%.</p>
<p>De acuerdo a lo relatado por Piñera, si se aprueba el aumento en su gobierno el salario real se habrá incrementado en una cifra de 4 puntos porcentuales al año, &#8220;duplicando el alza del gobierno anterior&#8221;.</p>
<p>Piñera dijo que con este anuncio y &#8220;de mantenerse este reajuste anual, llegaremos a un sueldo mínimo de 250 mil pesos el 2015&#8243;.</p>
<p>&#8220;Este ajuste tiene que ir acompañado de dos grandes desafíos como son mantener la capacidad de generar más y mejor empleo&#8221; sostuvo el mandatario, agregando que &#8220;el segundo desafío es aumentar la productividad de nuestros trabajadores, en especial aquellos más vulnerables&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/pinera-anuncia-envio-de-propuesta-de-salario-minimo-de-210-lucas-y-dice-que-a-este-ritmo-se-llegara-a-250-mil-en-2015/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Como en los potreros: Conoce el camarín de la Universidad de Chile en su visita a Potosí</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-en-los-potreros-conoce-el-camarin-de-la-universidad-de-chile-en-su-visita-a-potosi/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-en-los-potreros-conoce-el-camarin-de-la-universidad-de-chile-en-su-visita-a-potosi/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:04:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Bolivia]]></category>
		<category><![CDATA[Potosí]]></category>
		<category><![CDATA[Sudamericana]]></category>
		<category><![CDATA[universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249541</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249542" title="Potosí 1" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-1.jpg" alt="" width="600" height="462" /></a></p>
<p>Imágenes Vía Twitter de <a href="http://www.twitter.com/Patobarrera_85" target="_blank">@Patobarrera_85</a></p>
<p><span id="more-249541"></span></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249543" title="Potosí 2" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-2.jpg" alt="" width="600" height="462" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-3.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249544" title="Potosí 3" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Potosí-3.jpg" alt="" width="600" height="434" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-en-los-potreros-conoce-el-camarin-de-la-universidad-de-chile-en-su-visita-a-potosi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dos marinos muertos y otro herido deja detonación durante ejercicios militares en Valparaíso</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/dos-marinos-muertos-y-otro-herido-deja-detonacion-durante-ejercicios-militares-en-valparaiso/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/dos-marinos-muertos-y-otro-herido-deja-detonacion-durante-ejercicios-militares-en-valparaiso/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:50:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[accidente]]></category>
		<category><![CDATA[fallecidos]]></category>
		<category><![CDATA[laguna verde]]></category>
		<category><![CDATA[Marinos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249532</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Laguna-Verde.jpg"><img class="alignnone  wp-image-249533" title="Laguna Verde" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Laguna-Verde.jpg" alt="" width="577" height="366" /></a></p>
<p>La detonación de material de guerra habría causado esta tarde la muerte de dos funcionarios de la Armada y dejó lesionado a otro en el sector de Laguna Verde, en Valparaíso, durante ejercicios militares,</p>
<p>Así lo señalaron las primeras informaciones de la institución castrense, de la cual se espera un comunicado oficial de lo acontecido.<span id="more-249532"></span></p>
<p>La tragedia ocurrió mientras los uniformados realizaban ejercicios con fuerzas especiales en el lugar.</p>
<p>Se desconoce de momento las identidades de los efectivos implicados.</p>
<p>Hasta el lugar concurrieron ambulancias y representantes del alto mando, para encabezar las diligencias que puedan determinar como sucedió el fatal hecho.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/dos-marinos-muertos-y-otro-herido-deja-detonacion-durante-ejercicios-militares-en-valparaiso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Carlos Larraín en la dura: Mathei acumula &#8220;puntaje cero&#8221; de cara a Consejo General</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/carlos-larrain-en-la-dura-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/carlos-larrain-en-la-dura-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:41:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Larraín]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[presidencial]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249526</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Larraín-Matthei.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Larraín-Matthei.jpg" alt="" title="Larraín Matthei" width="344" height="413" class="alignnone size-full wp-image-249527" /></a></p>
<p>No descartando tener candidato propio el presidente de Renovación Nacional, senador Carlos Larraín, dijo que la abanderada UDI, Evelyn Mathei, está en &#8220;cero&#8221; al momento de medir puntaje para ser ungida por el Consejo General de su partido.</p>
<p>&#8220;No hay oposición a Mathei, que yo sepa no está planteada así la cosa. Lo que hay es que los partidos políticos tienen derecho a tener candidato, eso es lo que pasa, nada más, no es oposición a nadie&#8221;, dijo Carlos Larraín a la salida del Comité Político de los lunes en La Moneda.</p>
<p>&#8220;Yo entiendo que ella ha ido a las manifestaciones públicas con candidatos de ambos partidos lo cual es un punto a favor. Aquí tenemos que ir acumulando puntos hasta el consejo general. Pero sin embargo ayer declaró que un candidato al Senado sería un magnífico reemplazante de un senador que sale y eso me gustó menos, estamos haciendo contabilidad y hay puntos a favor y puntos de menos, yo creo que estamos en cero&#8221;, agregó el timonel RN.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/carlos-larrain-en-la-dura-mathei-acumula-puntaje-cero-de-cara-a-consejo-general/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Presidente de la UDI no descarta que RN nomine un candidato presidencial propio en su consejo general</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/presidente-de-la-udi-no-descarta-que-rn-nomine-un-candidato-presidencial-propio-en-su-consejo-general/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/presidente-de-la-udi-no-descarta-que-rn-nomine-un-candidato-presidencial-propio-en-su-consejo-general/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:51:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Poder]]></category>
		<category><![CDATA[Melero]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249521</guid>
		<description><![CDATA[El presidente del gremialismo declaró tras la realización del comité político en La Moneda, que "creo posible pero no creo que sea una buena decisión. Yo creo que hoy día Evelyn Matthei ha concitado una gran adhesión ciudadana y creo que la disposición de ella de ser equidistante con los dos partidos da garantías de que no va a haber ninguna acción discriminatoria en favor de la UDI". Carlos Larraín, en tanto, apuntó que "tenemos que ir acumulando puntos (a favor de Matthei) de aquí al Consejo General", que se desarrollará el 10 de agosto.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/patricio-melero2.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/patricio-melero2.jpg" alt="" title="patricio melero" width="640" height="426" class="alignnone size-full wp-image-246894" /></a></p>
<p>El presidente de la UDI, Patricio Melero, reconoció esta tarde tras salir del comité político realizado en La Moneda, que existe la posibilidad de que Renovación Nacional designe un candidato presidencial propio en su consejo general del 10 de agosto, aunque advirtió que eso no le parece &#8220;una buena decisión&#8221;.</p>
<p><span id="more-249521"></span></p>
<p>&#8220;Lo creo posible pero no creo que sea una buena decisión. Yo creo que hoy día Evelyn Matthei ha concitado una gran adhesión ciudadana y creo que la disposición de ella de ser equidistante con los dos partidos da garantías de que no va a haber ninguna acción discriminatoria en favor de la UDI y en contra de RN&#8221;, afirmó el diputado, según declaraciones recogidas por <strong><a href="http://www.emol.com/noticias/nacional/2013/07/29/611614/udi-no-descarta-que-rn-designe-un-candidato-presidencial-propio-en-el-consejo-general.html" target="_blank">Emol</a></strong>.</p>
<p>Melero señaló que si bien él no está &#8220;en el alma del consejo general de RN&#8221; cree en &#8220;el sentido común&#8221;, ya que &#8220;lo que la ciudadanía nos está pidiendo a ambos partidos es que ojalá terminemos con un candidato presidencial y yo creo que Matthei concita eso&#8221;.</p>
<p>El diputado añadió que los recientes gestos de la abanderada hacia sus socios de RN &#8220;demuestran en toda su magnitud el ánimo de alianza, el espíritu de unidad que Evelyn Matthei, desde el momento que fue nominada candidata presidencial, busca alcanzar con ambos partidos como también con independientes que se están sumando&#8221;.</p>
<p>&#8220;Yo al menos quiero decir como presidente de la UDI, y así al menos me lo ha pedido Evelyn Matthei, buscar todas las formas de un tratamiento igualitario respecto de los candidatos al parlamento&#8221;, agregó.</p>
<p>Por su parte, el presidente de RN, Carlos Larraín, señaló que &#8220;ella (Matthei) ha ido a las manifestaciones públicas con candidatos de ambos partidos, lo que es un punto a favor. Tenemos que ir acumulando puntos de aquí al Consejo General&#8221;.</p>
<p>Sin embargo, reclamó que la candidata ayer declaró que un candidato a senador sería un magnífico reemplazante de otro senador saliente, en alusión a Laurence Golborne. &#8220;Eso me gustó menos. Si esto fuera contabilidad, con puntos a favor y en contra, estamos en cero&#8221;, afirmó.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/presidente-de-la-udi-no-descarta-que-rn-nomine-un-candidato-presidencial-propio-en-su-consejo-general/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo es tu personalidad según la forma de tus tetas</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-es-tu-personalidad-segun-la-forma-de-tus-tetas/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-es-tu-personalidad-segun-la-forma-de-tus-tetas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:21:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Estudios]]></category>
		<category><![CDATA[personalidad]]></category>
		<category><![CDATA[Tetas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249518</guid>
		<description><![CDATA[  ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><strong><a href="http://bienestar.salud180.com/salud-dia-dia/forma-del-busto-revela-tu-personalidad" target="_blank">Vía Salud180</a></strong></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/02/tetas_naturales.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/02/tetas_naturales.jpg" alt="" title="tetas_naturales" width="600" height="423" class="alignnone size-full wp-image-197275" /></a></p>
<p><span id="more-249518"></span></p>
<p>La forma del busto puede estar relacionada con ciertos rasgos de la personalidad determinantes en las mujeres, según un estudio de psicólogos y sexólogos americanos publicado en The Healthy Journal of Sex. </p>
<p>Por un lado, los investigadores han hecho una relativa comparación entre la forma del busto de las mujeres y ciertas frutas, para tratar de hacerlo más creativo. Si bien esta original característica no le quita credibilidad a su trabajo de investigación, sí se han encontrado algunas varias similitudes entre los rasgos y conductas de algunas mujeres y el tamaño y tipo de senos. </p>
<p>Por ello, te presentamos algunos de los rasgos distintivos de la personalidad femenina, según la forma del busto: </p>
<p>1. Busto pequeño. Este tipo de mujer tiene un carácter abierto, es capaz de escuchar e intentar comprender a los demás. Le gusta ayudar y prefiere un ambiente cálido y cerrado como el de su hogar; sin embargo, tiene poco tolerancia, por lo que es muy susceptible a sentirse afectada en situaciones estresantes. </p>
<p>2. Busto grande. Este tipo es muy característico en mujeres que les gusta ser libres e independientes. Les agrada ser sociables y amables. Tienden a ser abiertas, humildes y muy activas. Cuando se sienten heridas u ofendidas, difícilmente saben perdonar, por lo que prefieren dejar de lado a esas personas. </p>
<p>3. Busto redondo. Suelen ser mujeres muy hogareñas, sin embargo se les dificultan las relaciones estables. Son buenas amigas, compañeras y parejas, incluso muy fieles, pero se centran la mayor parte de las veces en sus propios sentimientos y necesidades. Emocionalmente son poco estables. </p>
<p>4. Busto plano. Les gusta la individualidad y libertad, por lo que muchas veces entran en conflicto consigo mismas y con los demás cuando de defenderlos se trata, pero también son muy buenas para resolver ese tipo de conflictos.  Es talentosa, por lo que destaca en el arte, la decoración de interiores, la artesanía, la cocina y en actividades con animales. </p>
<p>5. Busto hacia arriba. Son mujeres sinceras y directas, muy fieles, alertas y estables. Además, su personalidad es muy abierta y sincera, por ello tienden a elegir parejas que se ajustan a esos criterios. </p>
<p>6. Busto hacia abajo. La poca experiencia en muchos campos de sus vidas, debido a la inseguridad y timidez, hace de este tipo de mujeres muy desconfiadas pero inocentes. Suelen ser heridas frecuentemente por ser muy sensibles y poco estables. Sus sentimientos son nobles y eligen una pareja que representa cierta autoridad y determinación. </p>
<p>Aunque la forma del busto esté relacionada con rasgos de personalidad y conducta de las mujeres, es importante destacar que ello no crea un estereotipo ni es del todo exacto, por lo que la personalidad de cada una se refleja en el conjunto que forma su lenguaje corporal.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/como-es-tu-personalidad-segun-la-forma-de-tus-tetas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>José Miguel Villouta y el puño el hoyo</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/jose-miguel-villouta-y-el-puno-el-hoyo/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/jose-miguel-villouta-y-el-puno-el-hoyo/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:39:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Hoyo]]></category>
		<category><![CDATA[Puño]]></category>
		<category><![CDATA[Villouta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249508</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="480" height="360" src="//www.youtube.com/embed/brvpW05ly-E" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/jose-miguel-villouta-y-el-puno-el-hoyo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Convocan a protestar contra la llamada &#8220;Ley Monsanto&#8221; que se discute hoy en el ex Congreso</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/convocan-a-protestar-contra-la-llamada-ley-monsanto-que-se-discute-hoy-en-el-ex-congreso/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/convocan-a-protestar-contra-la-llamada-ley-monsanto-que-se-discute-hoy-en-el-ex-congreso/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:13:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Verde]]></category>
		<category><![CDATA[Ley Monsanto]]></category>
		<category><![CDATA[Semillas]]></category>
		<category><![CDATA[transgénicos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249499</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Monsanto-Von-Baer.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249500" title="Monsanto Von Baer" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Monsanto-Von-Baer.jpg" alt="" width="638" height="337" /></a></p>
<p><strong><a href="https://www.facebook.com/events/213786145444926/?ref=3" target="_blank">Imagen : Evento en Facebook contra Ley Monsanto&lt;</a></strong></p>
<p>La agrupación <strong>&#8220;<a href="https://www.facebook.com/events/213786145444926/?ref=3" target="_blank">Yo No Quiero Transgénicos en Chile</a>&#8220;</strong> convocó para este lunes a las 15:40 horas a una protesta en contra de la llamada &#8220;Ley Monsanto&#8221; en el marco de su votación en la sede del ex Congreso en Morandé 441.</p>
<p>Ahí sesiona la comisión de agricultura que vota el proyecto en general conformada por una mayoría UDI-RN, integrada entre otros por los senadores Carlos Larraín, Juan Antonio Coloma y Pedro García Ruminot. Por la Concertación figuran Ximena Rincón y Juan Pablo Letelier.</p>
<p>En el comunicado de la agrupación se explica que la comisión votará en general &#8220;el proyecto de ley de Obtentores Vegetales, una iniciativa que despoja a los campesinos e indígenas de su patrimonio genético y entrega innecesarias garantías a los obtentores, principalmente MONSANTO, Pioneer/Dupont, y sus socios nacionales como von Baer y otros&#8221;.</p>
<p>&#8220;Yo no quiero transgénicos en Chile&#8221; dice que &#8220;es un proyecto discriminatorio, innecesario porque estas empresas ya cuentan con todas las garantías dadas por la actual ley de semillas. El proyecto no ha sido consultado con los pueblos indígenas según dispone el Convenio 169&#8243;.</p>
<p>El grupo asegura que &#8220;la pequeña y mediana agricultura campesina, sufrirá un golpe de gracia si este proyecto se aprueba, porque quedará sometida al monopolio de los nuevos dueños de la semilla, que son los que producen híbridos y transgénicos&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/convocan-a-protestar-contra-la-llamada-ley-monsanto-que-se-discute-hoy-en-el-ex-congreso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Galería: 30 fotos de Lily Pérez, la nueva vocera de Evelyn Matthei</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/galeria-30-fotos-de-lily-perez-la-nueva-vocera-de-evelyn-matthei/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/galeria-30-fotos-de-lily-perez-la-nueva-vocera-de-evelyn-matthei/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:02:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Agencia Uno</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[galería]]></category>
		<category><![CDATA[Imágenes]]></category>
		<category><![CDATA[lily pérez]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[vocera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249461</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249466" title="lily Pérez 1" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-1.jpg" alt="" width="600" height="686" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-2.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249467" title="lily Pérez 2" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-2.jpg" alt="" width="581" height="417" /></a></p>
<p><span id="more-249461"></span></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-3.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249468" title="lily Pérez 3" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-3.jpg" alt="" width="511" height="414" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-4.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249469" title="lily Pérez 4" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-4.jpg" alt="" width="584" height="415" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-5.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249470" title="lily Pérez 5" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-5.jpg" alt="" width="510" height="411" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-6.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249471" title="lily Pérez 6" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-6.jpg" alt="" width="554" height="402" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-7.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249472" title="lily Pérez 7" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-7.jpg" alt="" width="566" height="409" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-8.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249473" title="lily Pérez 8" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-8.jpg" alt="" width="541" height="416" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-9.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249474" title="lily Pérez 9" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-9.jpg" alt="" width="512" height="404" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-10.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249475" title="lily Pérez 10" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-10.jpg" alt="" width="549" height="401" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-11.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249476" title="lily Pérez 11" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-11.jpg" alt="" width="568" height="395" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-12.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249477" title="lily Pérez 12" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-12.jpg" alt="" width="575" height="414" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-13.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249478" title="lily Pérez 13" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-13.jpg" alt="" width="587" height="411" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-14.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249479" title="lily Pérez 14" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-14.jpg" alt="" width="534" height="404" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-15.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249480" title="lily Pérez 15" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-15.jpg" alt="" width="579" height="413" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-16.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249481" title="lily Pérez 16" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-16.jpg" alt="" width="564" height="401" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-17.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249482" title="lily Pérez 17" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-17.jpg" alt="" width="552" height="415" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-18.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249483" title="lily Pérez 18" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-18.jpg" alt="" width="567" height="396" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-19.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249484" title="lily Pérez 19" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-19.jpg" alt="" width="608" height="404" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-20.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249485" title="lily Pérez 20" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-20.jpg" alt="" width="580" height="421" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-21.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249486" title="lily Pérez 21" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-21.jpg" alt="" width="556" height="406" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-22.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249487" title="lily Pérez 22" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-22.jpg" alt="" width="573" height="402" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-23.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249489" title="lily Pérez 23" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-23.jpg" alt="" width="583" height="403" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-24.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249490" title="lily Pérez 24" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-24.jpg" alt="" width="459" height="359" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-25.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249491" title="lily Pérez 25" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-25.jpg" alt="" width="533" height="405" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-26.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249492" title="lily Pérez 26" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-26.jpg" alt="" width="564" height="409" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-27.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249493" title="lily Pérez 27" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-27.jpg" alt="" width="549" height="413" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-28.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249494" title="lily Pérez 28" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-28.jpg" alt="" width="575" height="384" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-29.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249495" title="lily Pérez 29" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-29.jpg" alt="" width="555" height="413" /></a></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-30.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249496" title="lily Pérez 30" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/lily-Pérez-30.jpg" alt="" width="489" height="334" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/galeria-30-fotos-de-lily-perez-la-nueva-vocera-de-evelyn-matthei/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La foto: Cuando Marcela Sabat y Evelyn Matthei se disfrazaron de recolectores de basura, hoy en paro</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/la-foto-cuando-marcela-sabat-y-evelyn-matthei-se-disfrazaron-de-recolectores-de-basura-hoy-en-paro/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/la-foto-cuando-marcela-sabat-y-evelyn-matthei-se-disfrazaron-de-recolectores-de-basura-hoy-en-paro/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:21:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Agencia Uno</dc:creator>
				<category><![CDATA[La Calle]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[candidatos]]></category>
		<category><![CDATA[Sabat]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249458</guid>
		<description><![CDATA[          ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Recolectores.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Recolectores.jpg" alt="" title="Recolectores" width="548" height="415" class="alignnone size-full wp-image-249459" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/la-foto-cuando-marcela-sabat-y-evelyn-matthei-se-disfrazaron-de-recolectores-de-basura-hoy-en-paro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Entre rubias: Lily Pérez se suma a comando de Matthei como vocera tras rechazo de Catalina Parot</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/entre-rubias-lily-perez-se-suma-a-comando-de-matthei-como-vocera-tras-rechazo-de-catalina-parot/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/entre-rubias-lily-perez-se-suma-a-comando-de-matthei-como-vocera-tras-rechazo-de-catalina-parot/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:10:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[lily pérez]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>
		<category><![CDATA[vocera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249453</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Vocera.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Vocera.jpg" alt="" title="Vocera" width="570" height="710" class="alignnone size-full wp-image-249456" /></a></p>
<p>Esta mañana la candidata presidencial de la UDI Evelyn Matthei, anunció que la senadora Lily Pérez será vocera de la campaña que pretende llevar a la ex ministra del Trabajo a La Moneda, según reporta <strong><a href="http://www.cooperativa.cl" target="_blank">Cooperativa</a></strong>.</p>
<p>La decisión se da en medio de las especulaciones que situaban a Catalina Parot, ex vocera de la campaña de Andrés Allamand, en el cargo pero esta declinó porque se dedicará a su candidatura a diputada.</p>
<p>Matthei hizo el anuncio luego de una reunión de la comisión política del comando en la sede del Instituto Libertad, vinculado a RN, instancia que involucra a los senadores Alberto Espina, Francisco Chahuán, Jovino NOvoa, Juan Antonio Coloma, José Antonio Kast y Jorge Saint-Jean.</p>
<p>Esta designación es vista como un gesto político en la previa al consejo general de Renovación Nacional que se realizará el 10 agosto, donde se decidirá si se ratifica a Matthei como candidata de RN.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/entre-rubias-lily-perez-se-suma-a-comando-de-matthei-como-vocera-tras-rechazo-de-catalina-parot/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Internacional ecuatoriano Christian Benítez falleció de un infarto en Qatar</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/internacional-ecuatoriano-christian-benitez-fallecio-de-un-infarto-en-qatar/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/internacional-ecuatoriano-christian-benitez-fallecio-de-un-infarto-en-qatar/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:44:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Chucho Benítez]]></category>
		<category><![CDATA[ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[muerte]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249448</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Chucho-Benítez.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Chucho-Benítez.jpg" alt="" title="Chucho Benítez" width="477" height="342" class="alignnone size-full wp-image-249449" /></a></p>
<p>El delantero de la selección de Ecuador, Christian &#8216;Chucho&#8217; Benítez, falleció este lunes a los 27 años en Qatar.</p>
<p>La información fue confirmada por familiares del jugador. Al parecer, Benítez se encontraba en su casa cuando sucedió el hecho.</p>
<p>El ex delantero del América, que fichó hace pocas semanas por el Jaish Sports Club qatarí, podría haber fallecido a causa de un infarto o por un accidente de tráfico, hipótesis que a esta hora se barajan.</p>
<p>El diario El Comercio informó que &#8220;desde el club qatarí y la federación ecuatoriana han confirmado la terrible noticia, aunque aún no se ha aclarado cuál ha sido la verdadera causa que ha acabado con la vida del internacional ecuatoriano&#8221;.</p>
<p>Benìtez jugó el Mundial de Alemania 2006 y militó en su carrera en El Nacional de Ecuador (2004-2007), Santos Laguna (2007-2009 y 2010-2011), Birmingham City FC (2009-2010), América (2011-2013) y El Jaish SC de Qatar.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/internacional-ecuatoriano-christian-benitez-fallecio-de-un-infarto-en-qatar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>&#8220;Es mi reina&#8221;: La tonada enamorada en homenaje a Evelyn Matthei</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/es-mi-reina-la-tonada-enamorada-en-homenaje-a-evelyn-matthei/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/es-mi-reina-la-tonada-enamorada-en-homenaje-a-evelyn-matthei/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:47:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Webeo]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[reina]]></category>
		<category><![CDATA[Tonada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249431</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="480" height="360" src="//www.youtube.com/embed/f9Npe6YlFao" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/es-mi-reina-la-tonada-enamorada-en-homenaje-a-evelyn-matthei/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.749 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2013-07-29 23:37:52 -->
