<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Mostrador</title>
	
	<link>http://www.elmostrador.cl</link>
	<description>El primer diario digital de Chile - Noticias, reportajes, multimedia y último minuto</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 20:38:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elmostrador/yBjK" /><feedburner:info uri="elmostrador/ybjk" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Tenis: Christian Garín avanzó con autoridad a octavos del challenger de Sao Paulo 3</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/tenis-christian-garin-avanzo-con-autoridad-a-octavos-del-challenger-de-sao-paulo-3/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/tenis-christian-garin-avanzo-con-autoridad-a-octavos-del-challenger-de-sao-paulo-3/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:38:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/tenis-christian-garin-avanzo-con-autoridad-a-octavos-del-challenger-de-sao-paulo-3/</guid>
		<description><![CDATA[El tenista chileno Christian Garín (488° de la ATP) avanzó este martes a los octavos de final del challenger de Sao Paulo 3, en Brasil, tras derrotar con autoridad en el debut al local Joao Pedro Sorgi (583°).El nacido en Arica desplegó en la presente jornada un sólido rendimiento, ese que le permitió ganar a [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El tenista chileno Christian Garín (488° de la ATP) avanzó este martes a los octavos de final del challenger de Sao Paulo 3, en Brasil, tras derrotar con autoridad en el debut al local  Joao Pedro Sorgi (583°).</P><P>El nacido en Arica desplegó en la presente jornada un sólido rendimiento, ese que le permitió ganar a comienzos de junio el &#8216;Grand Slam&#8217; de Roland Garros, en la categoría  Junior.</P><P>Con un sólido juego desde la línea de base y una alta efectividad con el servicio, la joven raqueta nacional y séptimo en la clasificación juniors ITF se impuso con parciales de 6-3 y 6-0, en sólo una hora y tres minutos de juego.</P><P>Por el boleto a cuartos de final, Garín se enfrentará con el ganador del match entre el brasileño Joao Souza (122°), primer sembrado, y el salvadoreño Marcelo Arévalo (365°).</P><P>El triunfo del pupilo de Martín Rodríguez se suma al conseguido a primera hora por Paul Capdeville (149°), quien superó en el estreno por un contundente 6-0 y 6-2 al brasileño Alexandre Schnitman (773°).</P><P>Por el paso a la ronda de los ocho mejores, el nacido en Vitacura se verá las caras con el local Ricardo Hocevar (290°).</P><P>El challenger de Sao Paulo 3 se juega sobre superficie de arcilla y reparte 50 mil dólares en premios.</P><P>upi/so/</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/tenis-christian-garin-avanzo-con-autoridad-a-octavos-del-challenger-de-sao-paulo-3/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El “Mago” Valdivia regresa a la selección tras llamado de Sampaoli para amistoso con Irak</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/2013/07/30/futbol-jorge-sampaoli-entrego-la-lista-de-extranjeros-para-amistoso-con-irak/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/2013/07/30/futbol-jorge-sampaoli-entrego-la-lista-de-extranjeros-para-amistoso-con-irak/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:34:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Deportes]]></category>
		<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Jorge Sampaoli]]></category>
		<category><![CDATA[Selección Chilena de Fútbol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/futbol-jorge-sampaoli-entrego-la-lista-de-extranjeros-para-amistoso-con-irak/</guid>
		<description><![CDATA[Consignar que el 11 de octubre de 2011, el "Mago" jugó su último partido por la selección chilena. Fue ante Perú, en la victoria por 4-2 del equipo nacional en el Estadio Monumental.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El entrenador de la selección chilena, Jorge Sampaoli, dio a conocer este martes la lista de jugadores que militan en el extranjero para enfrentar el 14 de agosto en partido amistoso a Irak, a disputarse en Copenhague, Dinamarca.</p>
<p>La principal novedad en la nómina es el regreso del mediocampista Jorge Valdivia, que pese a haber sido citado anteriormente, las lesiones lo marginaron de los compromisos por las clasificatorias.</p>
<p>Consignar que el 11 de octubre de 2011, el &#8220;Mago&#8221; jugó su último partido por la selección chilena. Fue ante Perú, en la victoria por 4-2 del equipo nacional en el Estadio Monumental.</p>
<p>Nómina &#8220;foránea&#8221; de la &#8216;Roja&#8217; para amistoso con Irak.</p>
<p>1. Claudio Bravo &#8211; Real Sociedad (España)</p>
<p>2. Miguel Pinto – Atlas (México)</p>
<p>3. Mauricio Isla – Juventus (Italia)</p>
<p>4. Gary Medel – Sevilla (España)</p>
<p>5. Marcos González – Flamengo (Brasil)</p>
<p>6. Eugenio Mena – Santos (Brasil)</p>
<p>7. Gonzalo Jara &#8211; Nottingham Forest (Inglaterra)</p>
<p>8. David Pizarro – Fiorentina (Italia)</p>
<p>9. Marcelo Díaz – Basel FC (Suiza)</p>
<p>10. Arturo Vidal – Juventus (Italia)</p>
<p>11. Angelo Henríquez &#8211; Manchester United (Inglaterra)</p>
<p>12. Eduardo Vargas – Gremio (Brasil)</p>
<p>13. Alexis Sánchez – Barcelona (España)</p>
<p>14. Jean Beausejour – Wigan Athletic (Inglaterra)</p>
<p>15. Felipe Gutiérrez – FC Twente (Holanda)</p>
<p>16. Carlos Carmona – Atalanta (Italia)</p>
<p>17. Jorge Valdivia – Palmeiras (Brasil)</p>
<p>18. Junior Fernandes &#8211; Dinamo Zagreb (Croacia)</p>
<p>19. Francisco Silva – Osasuna (España)</p>
<p>20. Mark González &#8211; CSKA (Rusia).</p>
<p>upi/so/</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/2013/07/30/futbol-jorge-sampaoli-entrego-la-lista-de-extranjeros-para-amistoso-con-irak/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/A_UNO_049429-242x300_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>SVS emite normas surgidas de cambios a disposiciones del contrato de seguros del código de comercio</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/svs-emite-normas-surgidas-de-cambios-a-disposiciones-del-contrato-de-seguros-del-codigo-de-comercio/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/svs-emite-normas-surgidas-de-cambios-a-disposiciones-del-contrato-de-seguros-del-codigo-de-comercio/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:33:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/svs-emite-normas-surgidas-de-cambios-a-disposiciones-del-contrato-de-seguros-del-codigo-de-comercio/</guid>
		<description><![CDATA[La Superintendencia de Valores y Seguros (SVS) informó esta mañana que, en atención a que el 1° de diciembre de 2013 comenzarán a regir las nuevas disposiciones del Título VIII, del Libro II, del Código de Comercio, introducidas por la Ley N° 20.667, emitió el 26 de julio tres normas relacionadas con dicho cambio.La SVS [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La Superintendencia de Valores y Seguros (SVS) informó esta mañana que, en atención a que el 1° de diciembre de 2013 comenzarán a regir las nuevas disposiciones del Título VIII, del Libro II, del Código de Comercio, introducidas por la Ley N° 20.667, emitió el 26 de julio tres normas relacionadas con dicho cambio.</P><P>La SVS detalló que el Código de Comercio chileno data del año 1865 y el año 2007 ingresó al Congreso Nacional el Proyecto de Ley que finalmente lo modificó, a través de la Ley N° 20.667, para actualizar la regulación legal del contrato de seguro, incorporando las tendencias modernas en materia de comercio de seguros, destacándose dentro de los cambios la desformalización del contrato (el contrato de seguro deja de ser solemne y pasa a ser consensual).</P><P>La primera norma emitida, la Norma de Carácter General N° 349, que reemplazará a la Norma de Carácter General N° 124, establece el contenido mínimo que deberán contener los nuevos textos de pólizas de seguros con que se comercialice a contar del 1 de diciembre de 2013, en atención a la imperatividad de las disposiciones que establece el nuevo contrato de seguro tratado en el Código de Comercio.</P><P>La imperatividad de las disposiciones, según informó la SVS, es uno de los cambios más importantes que contiene la modificación legal, ya que en general las disposiciones contenidas en el Código no eran obligatorias, pudiendo ser modificadas en los contratos de seguros, lo que permite mejorar la protección al asegurado. Desde ahora, estas disposiciones regirán de igual forma, estando ellas o no en el contrato de seguro.</P><P>Asimismo, la segunda norma emitida, la Circular N° 2114, imparte instrucciones sobre la devolución de la prima pagada no ganada por el asegurador y establece que cuando por término anticipado o extinción de un contrato de seguro proceda la devolución de la prima pagada no devengada, la compañía aseguradora deberá poner la suma a devolver a disposición del asegurado o contratante, según quien la hubiera soportado en su patrimonio, dentro del plazo de 10 días hábiles de haber tomado conocimiento del término del seguro.</P><P>En cuanto a la tercera norma emitida, la Circular N° 2115, establece instrucciones sobre el envío a la SVS de la copia autorizada de cada una de las sentencias definitivas que se pronuncien sobre materias propias del Título VIII del Libro II y del Título VII del Libro III del Código de Comercio, recaídas en los procesos en que las compañías de seguros hayan sido parte. Esta información estará disponible en el sitio web de la Superintendencia una vez que comience a regir la norma.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/svs-emite-normas-surgidas-de-cambios-a-disposiciones-del-contrato-de-seguros-del-codigo-de-comercio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Impulsan proyecto para garantizar calidad y procedencia de productos hortofrutícolas frescos</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/impulsan-proyecto-para-garantizar-calidad-y-procedencia-de-productos-hortofruticolas-frescos/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/impulsan-proyecto-para-garantizar-calidad-y-procedencia-de-productos-hortofruticolas-frescos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:29:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/impulsan-proyecto-para-garantizar-calidad-y-procedencia-de-productos-hortofruticolas-frescos/</guid>
		<description><![CDATA[Con la campaña &#8220;Caserit@, ¡Prefiera Salud!, siga la Raíz del Producto&#8221;, la Confederación Gremial Nacional de Ferias Libres (Asof) y el Ministerio de Agricultura, a través de la Fundación para la Innovación Agraria (FIA), lanzaron hoy un proyecto piloto para implementar un sistema de certificación en inocuidad y trazabilidad de productos hortofrutícolas frescos, en la [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Con la campaña &#8220;Caserit@, ¡Prefiera Salud!, siga la Raíz del Producto&#8221;, la Confederación Gremial Nacional de Ferias Libres (Asof) y el Ministerio de Agricultura, a través de la Fundación para la Innovación Agraria (FIA), lanzaron hoy un proyecto piloto para implementar un sistema de certificación en inocuidad y trazabilidad de productos hortofrutícolas frescos, en la feria libre Chacareros de La Reina.</P><P>Tal y como informó el Minagri, el proyecto, que se viene desarrollando desde el 2011, nace por las exigencias de los consumidores de tener conocimiento claro sobre los productos alimenticios y para profesionalizar la venta de hortalizas en el mercado interno, en especial en las ferias libres, desde donde se abastece a un 70% de la población en productos hortofrutícolas.</P><P>El ministro de Agricultura, Luis Mayol, al encabezar la ceremonia de lanzamiento del proyecto destacó que &#8220;esta iniciativa busca lograr que la población chilena consuma productos agroalimentarios de calidad adecuada y que la pequeña agricultura internalice prácticas acorde a las exigencias del mercado nacional e internacional&#8221;.</P><P>El nuevo sistema posibilita al consumidor tener antecedentes sobre la historia de una hortaliza (lugar donde se cultivó, calidad de las aguas con las cuales se regó, packing, transporte y venta). Las hortalizas, producidas bajo el Sistema de Trazabilidad e Inocuidad (SIT Asof), contienen un sello diferenciador con el código verificador de la trazabilidad.</P><P>El Minagri detalló que la certificación acredita que las hortalizas han sido cultivadas y cosechadas bajo estándares normativos, respetando las tolerancias máximas de residuos de plaguicidas en los alimentos, controlando la calidad de las aguas que se usan para su riego y cumpliendo todo el protocolo de trazabilidad e inocuidad.</P><P>Los feriantes integrados deben cumplir con exigencias para preservar la higiene y limpieza en el punto de venta, como la separación de las hortalizas en vitrinas  especiales y la desinfección de manos del vendedor en forma permanente. Además, deben existir baños en las ferias y cada hortaliza tiene que estar embolsada y con su sello identificador.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/impulsan-proyecto-para-garantizar-calidad-y-procedencia-de-productos-hortofruticolas-frescos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cruz-Coke por impugnación: Esto es un intento de dejar un jugador fuera de la cancha por secretaría</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/cruz-coke-por-impugnacion-esto-es-un-intento-de-dejar-un-jugador-fuera-de-la-cancha-por-secretaria/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/cruz-coke-por-impugnacion-esto-es-un-intento-de-dejar-un-jugador-fuera-de-la-cancha-por-secretaria/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:29:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/cruz-coke-por-impugnacion-esto-es-un-intento-de-dejar-un-jugador-fuera-de-la-cancha-por-secretaria/</guid>
		<description><![CDATA[El ex ministro de Cultura, Luciano Cruz-Coke aseguró que ve en la Concertación &#8220;un poquito de desesperación&#8221;, porque la campaña de cara a las elecciones de noviembre se les estaría poniendo cada vez más difícil, y definió como un &#8220;intento de dejar un jugador fuera de la cancha, en la banca, por secretaría&#8221; el anuncio [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El ex ministro de Cultura, Luciano Cruz-Coke aseguró que ve en la Concertación &#8220;un poquito de desesperación&#8221;, porque la campaña de cara a las elecciones de noviembre se les estaría poniendo cada vez más difícil, y definió como un &#8220;intento de dejar un jugador fuera de la cancha, en la banca, por secretaría&#8221; el anuncio del secretario general del PS, Francisco Díaz de impugnar de su candidatura a senador por Antofagasta.</P><P>Este lunes el comité electoral de Renovación Nacional ratificó a Luciano Cruz-Coke como el candidato de la colectividad al Senado por la región de Antofagasta. Y frente a esto, el aspirante a diputado, Francisco Díaz (PS) anunció que presentarán una impugnación en el Servel una vez que dicha candidatura se oficialice porque, según él, existiría vulneración de artículos de la Constitución respecto de los ministros de Estado, y sobre inhabilidades para postular al Congreso.</P><P>Ante a esto, el líder de Evópoli aseguró que &#8220;esto es un intento de dejar un jugador fuera de la cancha, en la banca, por secretaría, precisamente porque la Concertación está apostando a tener ciertos doblajes y la Segunda región se veía en perspectiva como una buena posibilidad que evidentemente con mi candidatura se les cae&#8221;.</P><P>&#8220;Acá hay una ley de ministerios donde hay 20 ministerios y hay dos servicios públicos cuyos jefes superiores tienen rango ministerial, pero que a los cuales no aplica la prevención prescrita en la Constitución en el artículo 57 de abandonar un año antes el gabinete. Hay jurisprudencia del Tribunal Constitucional, hay dictámenes de la Contraloría en esa materia. Por lo tanto, aquí lo que veo es un poquito de desesperación por parte de la Concertación que hoy ve que la campaña se le está haciendo más difícil, porque hay una candidata muy competitiva como es Evelyn Matthei&#8221;, explicó.</P><P>Asimismo, señaló que &#8220;me parece que en ese sentido están tratando de asegurar el Congreso, pero quiero que lo hagan con los votos, en la cancha, que me ganen como corresponde y no por secretaría, que creo que es lo que están buscando hacer&#8221;.</P><P>&#8220;El Partido Socialista está buscando hacer su negocio y evidentemente están las instancias, está el Tricel, está el Servel, precisamente donde ellos eventualmente si quieren pueden impugnar o no, pero les va a ir mal&#8221;, afirmó.</P><P>Además, declaró que está tranquilo porque tiene los antecedentes legales para poder respaldar la candidatura, puntualizando que &#8220;lo hemos hecho de la manera responsable, hay informes en derecho, hay dictámenes de Contraloría, hay fallos del Tribunal Constitucional al respecto, por tanto no hay ninguna posibilidad de impugnar la candidatura&#8221;, recalcando que &#8220;yo voy a ir y voy a ir hasta el final&#8221;.</P><P>Tras ser consultado por los dichos del senador independiente por la zona, Carlos Cantero, quien señaló que &#8220;RN como se ha hecho habitual, se puso creativa e inventó un candidato que nunca ha estado en Antofagasta, que para saber dónde está la plaza de la ciudad necesita el Google Maps&#8221; -según se consigna en la prensa- respondió que &#8220;a mí me parecen divertidas, yo le tengo aprecio al senador Cantero, yo creo que es un hombre que ha hecho un aporte y espero que sume con fuerza al comando de Evelyn Matthei, donde pueda hacer un aporte fundamental&#8221;.</P><P>&#8220;Yo no voy a pelear, voy a hacer campaña y a ganar legítimamente los votos en la cancha y en buena línea, sin golpes bajos, sin descalificaciones; y en ese sentido, creo que con Manuel Rojas tenemos muchas oportunidades de evitar el doblaje, que en la Segunda región puede ser posible&#8221;, sentenció Cruz-Coke.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/cruz-coke-por-impugnacion-esto-es-un-intento-de-dejar-un-jugador-fuera-de-la-cancha-por-secretaria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vela: Yate ‘Mitsubishi’ es puntero en la 32ª Copa del Rey Mapfre</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/vela-yate-mitsubishi-es-puntero-en-la-32a-copa-del-rey-mapfre/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/vela-yate-mitsubishi-es-puntero-en-la-32a-copa-del-rey-mapfre/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:22:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/vela-yate-mitsubishi-es-puntero-en-la-32a-copa-del-rey-mapfre/</guid>
		<description><![CDATA[El yate chileno &#8216;Mitsubishi&#8217;, de Horacio Pavez, alcanzó este martes el primer lugar de la serie Soto 40 en la Copa del Rey Mapfre, uno de los torneos náuticos más afamados del mundo, que se estará disputando hasta el 3 de agosto en el Real Club Náutico de Palma, con participación de 117 barcos de [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El yate chileno &#8216;Mitsubishi&#8217;, de Horacio Pavez, alcanzó este martes el primer lugar de la serie Soto 40 en la Copa del Rey Mapfre, uno de los torneos náuticos más afamados del mundo, que se estará disputando hasta el 3 de agosto en el Real Club Náutico de Palma, con participación de 117 barcos de 24 nacionalidades.</P><P>Con Juan Eduardo Reid al timón, el actual campeón chileno de S40 (considerados los Fórmula Uno de la vela mundial) consiguió su primer triunfo en Europa y anotó parciales de 1-3-2 en una jornada en que el viento osciló entre los siete y los 13 nudos, dependiendo de la cancha, lo que le permitió regresar al RCNP como nuevo líder de la clase.</P><P>Sólo el portugués &#8216;Antares&#8217;, de Laurent Guerrero y patroneado por Benjamin Enon, consiguió hacerle sombra, ganando las dos últimas pruebas aunque firmando un quinto en la inicial que le relegó a la segunda plaza. El &#8216;Vamos Spain&#8217; de Pichu Torcida es ahora tercero (3-5-3), empatado a 12 puntos con el &#8216;Antares&#8217;.</P><P>Cuarto se ubica el alemán &#8216;Earlybird&#8217;, de Hendrik Brandis (18), y quinto el británico &#8216;Cutting Edge&#8217;, de Robert Lutener, comandado por Stacey Clark (20).</P><P>&#8220;Sabíamos que habría un escenario complicado de vientos y así se vio en las primeras jornadas. No fue fácil.. Nuestra idea es llegar los más alto posible, pero la Copa del Rey es muy, muy larga, y pueden pasar muchas cosas&#8221;, advirtió el trimmer de mayor de &#8216;Mitsubishi&#8217;, el español Aureliano Negrin, cuatro veces campeón en la Copa del Rey (en IMS 600 y en GP42).</P><P>La tripulación del barco chileno está integrada por Horacio Pavez (capitán), Pablo Cerna (pitman o piano), José Muñoz (trimmer genoa/spinakker), Sebastián Cánovas (tailer) y Álvaro Varela (mástil), los argentinos Cristian Jacquet (proel) y Juan Sánchez (navegante), y los españoles Aureliano Negrin (trimmer mayor) y Antonio Piris (táctico).</P><P>En tanto, en la flota Mumm ORC 2, el barco &#8216;Saetta III&#8217;, de tripulación nacional, capitaneada por Marcos Fuentes e integrada por Andrés Ducasse, Vernon Robert, Patrick Robertson, José Manuel Ugarte, Enrique Feliú, Manuel González y el viñamarino Rodrigo Zuazola, escaló hoy del noveno al cuarto lugar, mientras que en la categoría J80, &#8216;Roshambo&#8217;, de Raúl del Castillo, continúa como &#8216;Top Ten&#8217;.</P><P>upi/so/</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/vela-yate-mitsubishi-es-puntero-en-la-32a-copa-del-rey-mapfre/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Marcelo Díaz dijo presente en triunfo de Basilea por fase previa de las Champions</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/futbol-marcelo-diaz-dijo-presente-en-triunfo-de-basilea-por-fase-previa-de-las-champions/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/futbol-marcelo-diaz-dijo-presente-en-triunfo-de-basilea-por-fase-previa-de-las-champions/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:18:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/futbol-marcelo-diaz-dijo-presente-en-triunfo-de-basilea-por-fase-previa-de-las-champions/</guid>
		<description><![CDATA[FC Basilea, con el volante chileno Marcelo Díaz durante 63 minutos, derrotó este martes como local por 1-0 al Maccabi Tel Aviv, en el partido de ida por la tercera fase clasificatoria a la Liga de Campeones 2013-2014.El seleccionado nacional y ex volante de Universidad de Chile fue titular y protagonista en la única cifra [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>FC Basilea, con el volante chileno Marcelo Díaz durante 63 minutos, derrotó este martes como local por 1-0 al Maccabi Tel Aviv, en el partido de ida por la tercera fase clasificatoria a la Liga de Campeones 2013-2014.</P><P>El seleccionado nacional y ex volante de Universidad de Chile fue titular y protagonista en la única cifra de la brega disputada en el St. Jacob Park. A 27&#8242; del final, &#8216;CarePato&#8217; fue reemplazado.</P><P>El gol del triunfo para los helvéticos llegó a los 39 minutos de juego. Marcelo Díaz capturó un balón a la entrada del área y habilitó al centrocampista Valentín Stocker, quien mandó con un potente remate la esférica al fondo de la red.</P><P>Tras un buen primer tiempo, Basilea perdió la manija del partido en el complemento y estuvo cerca de sufrir el empate por parte de los israelíes, que comandaron un par de peligrosos contragolpes e incluso sumaron un disparo que golpeó en el palo.</P><P>De esta forma, Basilea no logró sacar una diferencia que le permita ir con tranquilidad al duelo de revancha a jugarse el próximo 6 de agosto en Israel.</P><P>El ganador de esta llave pasará a jugar la fase final de las clasificaciones a la ronda grupal del máximo certamen a nivel de clubes en Europa.</P><P>upi/so/</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/futbol-marcelo-diaz-dijo-presente-en-triunfo-de-basilea-por-fase-previa-de-las-champions/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alcalde de Independencia indignado con el Gobierno y anuncia que llevará camiones de basura a La Moneda</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/30/alcalde-de-independencia-indignado-con-el-gobierno-y-anuncia-que-llevara-camiones-de-basura-a-la-moneda/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/30/alcalde-de-independencia-indignado-con-el-gobierno-y-anuncia-que-llevara-camiones-de-basura-a-la-moneda/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:09:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[Alcalde de Independencia]]></category>
		<category><![CDATA[Gonzalo Durán]]></category>
		<category><![CDATA[Jaime Mañalich]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores de basura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=391139</guid>
		<description><![CDATA["No es imputable a nosotros que no tengamos vertederos en toda la Región Metropolitana donde disponer la basura. Si quieren pelear con nosotros, qué lástima, porque la energía hay que ponerla en enfrentar una demanda súper compleja -en mi opinión justificada- que se arrastra con mucho tiempo, como son las condiciones de los trabajadores y el sistema de recolección de basura", expresó.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El alcalde de Independencia, Gonzalo Durán (PS), dijo estar indignado con el Gobierno tras el anuncio de que se aplicarán sumarios sanitarios a los municipios y jefes comunales si este miércoles persiste el paro de actividades de los recolectores de basura y no se ha comenzado a recoger los desechos.</p>
<p>El edil dijo estar “molesto”, ya que mientras recorría la comuna escuchó las declaraciones del ministro de Salud, Jaime Mañalich, respecto a aplicar sumarios sanitarios a los alcaldes que no recojan los desechos, calificándolas de “negligencia” de parte del Ejecutivo.</p>
<p>&#8220;La verdad es que me da vergüenza esa declaración (&#8230;), porque estamos en una situación de crisis y estamos trabajando arduamente para enfrentar el problema desde antes que se iniciara el paro&#8221;, dijo Durán a radio Cooperativa.</p>
<p>El alcalde de Independencia sostuvo que en su comuna se han dispuesto conteiner y han estado trabajando camiones en lo que se ha podido, explicando que “yo tengo seis camiones repletos de basura, hemos estado recogiendo la basura priorizando las zonas críticas -hospitales, colegios-, hemos hecho campaña con los vecinos para que no saquen basura, entonces cuando uno escucha estas declaraciones ve que lo único que quiere el Gobierno es decir: &#8216;Nosotros no tenemos nada que ver”.</p>
<p>En ese sentido, advirtió al Gobierno que “si insiste en estas declaraciones –porque yo sí estoy haciendo la pega- voy a seguir recogiendo la basura, pero los camiones de basura los voy a llevar a La Moneda para que me expliquen dónde boto la basura&#8221;.</p>
<p>&#8220;No es imputable a nosotros que no tengamos vertederos en toda la Región Metropolitana donde disponer la basura. Si quieren pelear con nosotros, qué lástima, porque la energía hay que ponerla en enfrentar una demanda súper compleja -en mi opinión justificada- que se arrastra con mucho tiempo, como son las condiciones de los trabajadores y el sistema de recolección de basura&#8221;, expresó.</p>
<p>Además, mencionó que para lograr frenar el conflicto el Gobierno “tiene que contribuir y hacer la pega en vez de buscar responsables”, añadiendo que “el ministro Mañalich no tiene idea&#8221; del funcionamiento del sistema de recolección de basura.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/30/alcalde-de-independencia-indignado-con-el-gobierno-y-anuncia-que-llevara-camiones-de-basura-a-la-moneda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/A_UNO_273991-300x200_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Piñera encabezó lanzamiento de llamado a licitación de Américo Vespucio Oriente (Ampliación)</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/pinera-encabezo-lanzamiento-de-llamado-a-licitacion-de-americo-vespucio-oriente-ampliacion/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/pinera-encabezo-lanzamiento-de-llamado-a-licitacion-de-americo-vespucio-oriente-ampliacion/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 20:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/pinera-encabezo-lanzamiento-de-llamado-a-licitacion-de-americo-vespucio-oriente-ampliacion/</guid>
		<description><![CDATA[El Presidente de la República, Sebastián Piñera, junto a la ministra de Obras Públicas, Loreto Silva, encabezó este martes el lanzamiento del llamado a licitación pública de la autopista Américo Vespucio Oriente, en el tramo Av. El Salto – Av. Príncipe de Gales, que tendrá 9,3 km de extensión y cuyo trazado se emplaza a [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El Presidente de la República, Sebastián Piñera, junto a la ministra de Obras Públicas, Loreto Silva, encabezó este martes el lanzamiento del llamado a licitación pública de la autopista Américo Vespucio Oriente, en el tramo Av. El Salto – Av. Príncipe de Gales, que tendrá 9,3 km de extensión y cuyo trazado se emplaza a través de cinco comunas: Huechuraba, Recoleta, Vitacura, Las Condes y La Reina.</P><P>Durante su intervención, el mandatario manifestó que &#8220;este proyecto, que significa terminar por fin el anillo de la Circunvalación Américo Vespucio, se ha hecho pensando en las personas, no solamente en los automóviles, que era uno de los errores que se cometieron en el pasado, sino en la planificación urbana de nuestra ciudad&#8221;, resaltando que &#8220;tiene una dimensión absolutamente inédita y única en nuestro país, porque va a cambiar sustancialmente la forma y la calidad de vida de más de 700 mil chilenos y chilenas que habitan en las comunas que se van a ver impactadas por este proyecto&#8221;.</P><P>Añadió que &#8220;este es un proyecto en el cual ha participado un equipo multidisciplinario, no solamente los ingenieros, sino que también los arquitectos, urbanistas y paisajistas&#8221;, subrayando que &#8220;hemos tratado de compatibilizar lo que es una necesidad del ser humano, como el transporte, con otra necesidad del ser humano, como es vivir en una ciudad más amigable, más amistosa, más limpia, más humana, más verde y más acogedora&#8221;.</P><P>En ese sentido, precisó que &#8220;hemos hecho un enorme esfuerzo por proteger y respetar la naturaleza, el medio ambiente, los parques, el mobiliario urbano, la calidad de vida, y también hemos hecho un enorme esfuerzo para que los tiempos de intervención en ningún caso superen los 6 meses. Y por eso vamos a ir acometiendo este proyecto etapa por etapa, ya que gran parte va a ser invisible al ojo humano, porque se va a desarrollar bajo tierra&#8221;.</P><P>El jefe de Estado destacó que uno de los principales beneficios de terminar el anillo de Américo Vespucio &#8220;va a ser que el tiempo de traslado se va a reducir significativamente, ya que hoy un automovilista que quiera desplazarse desde El Salto a Príncipe de Gales, le toma más de una hora, y cuando este proyecto esté terminado, ese mismo trayecto va a tomar sólo 7 minutos&#8221;.</P><P>Asimismo, detalló que &#8220;este proyecto contempla obras muy significativas, tales como: un túnel en el sentido norte-sur, de tres pistas; el mejoramiento de la bajada de La Pirámide; las obras de empalme con túnel minero de trinchera encubierta en dos pisos; la conexión expresa desde el túnel hacia la Costanera Norte; las conexiones desde y hacia las vías expresas de vialidad local; la ciclovía por La Pirámide, a partir de la Ciudad Empresarial. Y además de eso, en el segundo sector de este proyecto, se contempla una solución subterránea, cubierta, en dos niveles de operación, donde por sobre el nivel superior circulará el flujo en un sentido y por el otro nivel el flujo en el sentido contrario&#8221;.</P><P>En cuanto al parque de Américo Vespucio, explicó que &#8220;el proyecto introduce nuevas especies, restaura árboles que hoy día están muy dañados y mejora el riego del parque&#8221;, precisando que los 620 árboles afectados por el proyecto &#8220;han sido objeto de un profundo estudio para ver cómo los vamos a rescatar&#8221;.</P><P>En este marco, el Presidente Piñera señaló que &#8220;este proyecto de Américo Vespucio Oriente es parte de un proyecto mucho más grande, que es el proyecto Santiago 2.0&#8243;, ya que &#8220;en nuestra capital viven casi 7 millones de habitantes y es muy probable que ese número va a seguir creciendo y, por tanto, nuestra ciudad necesitaba una visión integral, dinámica y de largo plazo para transformarla en la capital de un país que aspira a ser desarrollado antes que termine esta década&#8221;.</P><P>Agregó que &#8220;dentro de esta intervención grande, maciza e integral que estamos implementando en nuestra ciudad se incorporan obras como la recuperación del barrio cívico; los trenes urbanos, que van a disminuir los tiempos de traslado desde Rancagua hacia la capital y desde Melipilla hacia la capital; la ampliación del Aeropuerto Arturo Merino Benítez, a más de 30 millones de pasajeros al año; las obras de Santiago Centro Oriente; y la ampliación del Metro, con las Líneas 3 y 6, que van a significar incorporar casi 40 kilómetros de vías subterráneas a nuestro sistema, a través de la ampliación más grande que haya tenido el Metro durante toda su existencia&#8221;.</P><P>AMÉRICO VESPUCIO ORIENTE (AVO)</P><P>La nueva autopista, cuya licitación se adjudicará durante el primer semestre de 2014, operará bajo el sistema de cobro tipo &#8216;free flow&#8217; y se divide en dos grandes sectores:</P><P>•	Sector 1: Av. El Salto hasta Puente Centenario: contempla un túnel unidireccional de tres pistas, bajo el Cerro San Cristóbal y el río Mapocho, que permitirá conectar el sector de El Salto con Vitacura en sentido poniente-oriente, mientras que para sentido oriente-poniente se contempla el mejoramiento de la vialidad preexistente en superficie del sector La Pirámide.</P><P>•	Sector 2: Puente Centenario hasta Av. Príncipe de Gales: trinchera cubierta de dos pisos, por el centro del Parque Américo Vespucio, a fin de atenuar la intervención en superficie. Consiste en dos calzadas, una para cada sentido del tránsito, en solución subterránea hasta las inmediaciones de Av. Francisco Bilbao y obras en superficie entre Av. Francisco Bilbao hasta las inmediaciones de Av. Príncipe de Gales, consignó Presidencia.</P><P>Upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/pinera-encabezo-lanzamiento-de-llamado-a-licitacion-de-americo-vespucio-oriente-ampliacion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La Moneda asegura que la oposición hizo perder ‘meses de reajuste’ del sueldo mínimo</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/la-moneda-asegura-que-la-oposicion-hizo-perder-meses-de-reajuste-del-sueldo-minimo/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/la-moneda-asegura-que-la-oposicion-hizo-perder-meses-de-reajuste-del-sueldo-minimo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 19:40:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/la-moneda-asegura-que-la-oposicion-hizo-perder-meses-de-reajuste-del-sueldo-minimo/</guid>
		<description><![CDATA[La ministra vocera de Gobierno, Cecilia Pérez, aseguró que la oposición es la responsable de que se hayan perdido meses de reajuste del sueldo mínimo, al analizar el ingreso este martes al Congreso de la iniciativa que fija este monto en 210 mil pesos.&#8220;Hay preocupación permanente por las mejoras de la calidad de vida de [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La ministra vocera de Gobierno, Cecilia Pérez, aseguró que la oposición es la responsable de que se hayan perdido meses de reajuste del sueldo mínimo, al analizar el ingreso este martes al Congreso de la iniciativa que fija este monto en 210 mil pesos.</P><P>&#8220;Hay preocupación permanente por las mejoras de la calidad de vida de los trabajadores y trabajadoras de Chile. Sólo recuerden que ha sido este gobierno quien adelantó para marzo de este año la discusión sobre el salario mínimo traspasando la barrera de los 200 mil pesos, que durante muchos años venían siendo demandados por los trabajadores&#8221;, dijo Pérez.</P><P>&#8220;Fue la Concertación, la oposición y el Partido Comunista quienes no quisieron y se perdieron meses de reajuste efectivo en las remuneraciones de más de 800 mil trabajadores de este país&#8221;, aseguró la secretaria de Estado.</P><P>&#8220;Hoy día frente a la conversación, a la petición, de nuestros partidos políticos, de nuestros parlamentarios tanto de Renovación Nacional como de la UDI, y buscando también poder conversar y poder tener los acuerdos con los parlamentarios de oposición, el Presidente anunció el día de ayer el salario mínimo de 210 mil pesos&#8221;, acotó.</P><P>Upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/30/la-moneda-asegura-que-la-oposicion-hizo-perder-meses-de-reajuste-del-sueldo-minimo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
