<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Ciudadano</title>
	
	<link>http://www.elciudadano.cl</link>
	<description>Noticias que importan - Periódico mensual, año 5, fundado en marzo del 2005.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 20:00:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elciudadano/KrLw" /><feedburner:info uri="elciudadano/krlw" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>En Concepción convocatoria “4O años sur”: Re configurando una fotografía rota</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75187</guid>
		<description><![CDATA[Hace 40 años Chile entero sufrió una marca que es imborrable. No basta con creer que no está ahí, que ya no existe, pues esta llaga aún tiene forma y... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2436.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75189" title="2436" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2436-e1375121614903.jpg" alt="" width="620" height="278" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Hace 40 años Chile entero sufrió una marca que es imborrable. No basta con creer que no está ahí, que ya no existe, pues esta llaga aún tiene forma y está latente. En la actualidad cambiar la memoria es un acto permanente, que permite –según parte de la dirigencia política- unión. Sin embargo esto es una gran falacia, independiente del lado en que se vivió el golpe de Estado de 1973, es un tema que no se abandona.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La octava región fue una gran protagonista de esta parte de la historia, basta con mencionar el MIR, para saber lo políticamente comprometida que estaba. Punto de enfrentamientos y de fracciones sociales, al igual que el resto de nuestro país, posee una memoria particular con lugares, direcciones, nombres y apellidos.</p>
<p style="text-align: justify;">En el marco de revertir el olvido y conmemorar el pasado, es que diferentes grupos de investigación, facultades y departamentos de la Un<strong>iversidad de Concepción</strong> se han unido para y realizar la convocatoria: <strong>40 años/Sur. El Golpe: Réplicas, Resistencias y Memorias en Diálogo.</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong></strong>Esta iniciativa apunta hacia la unión y la reflexión tanto de lo que hemos heredado: un sistema económico, un estado social y políticas que han quedado amarradas como fantasmas de la dictadura militar. Y poder re-situar la memoria desde distintos puntos de la historia. Ya que no necesariamente &#8211; según se recordara &#8211; son los años directos de este gobierno dictatorial, también está la transición y los comienzos de la democracia, sumando está última.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2560.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-75191" title="2560" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2560-430x200.jpg" alt="" width="430" height="200" /></a>Esta convocatoria trata cinco ejes principales: INSTITUCIONALIDAD Y PRODUCCIÓN CIENTÍFICA POSTDICTADURA, CUERPO/CIUDAD, ENFOQUE DE GÉNERO, PATRIMONIO, y MEDIOS DE COMUNICACIÓN, en formas de mesas reflexivas. Que son ponencias en las cuales pueden participar todos los actores académicos y no académicos, organizaciones sociales e investigadores independientes, y a todas las disciplinas desde las cuales los interesados puedan sumarse en torno a la reflexión del Golpe de Estado.</p>
<p style="text-align: justify;">Por otro lado están las 40 acciones: una serie de acciones artísticas, bajo la forma intervenciones urbanas, en lugares significativos de la represión ejercida por el poder militar y donde se realizaron los mayores actos de resistencia a la dictadura. Estas expresiones se traducen en performance, video instalación, danza, arte acción, poesía, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Para las dos modalidades pueden enviar sus propuestas cualquier persona o grupo que desee aportar o participar en esta re- configuración de la memoria. Estas se recibirán hasta el 4 de agosto en las direcciones electrónicas especificadas<a href="http://40sur.cl" target="_blank"> en cada convocatoria</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">40años/Sur El Golpe: Réplicas, Resistencias y Memorias en Diálogo se realizará entre el 2 y el 6 de septiembre del 2013 en la Universidad de Concepción. Y las acciones artísticas, en 40 puntos del Gran Concepción, Lota y Tomé.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Susana Monserrat Chau Ahumada</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong> El Ciudadano</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Elecciones presidenciales 2013 y la figura del offsider</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:28:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>seba</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75176</guid>
		<description><![CDATA[En Política, el término “outsider” designa a personas que aparecen en el ámbito político por medios distintos a los partidos tradicionales y sus jerarquías. Personajes que no han tenido una... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/02/eduardo-ostering-e1360662849268.jpg"><img class="size-full wp-image-63463 alignleft" title="VLUU L100, M100  / Samsung L100, M100" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/02/eduardo-ostering-e1360662849268.jpg" alt="" width="250" height="324" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">E<strong>n Política, el término “outsider” designa a personas que aparecen en el ámbito político por medios distintos a los partidos tradicionales y sus jerarquías. Personajes que no han tenido una carrera política propiamente tal o, que dicha carrera haya saltado etapas alcanzando de un modo u otro la visibilidad necesaria que permite a un candidato aspirar a cargos públicos mucho más importantes que el cargo anterior ocupado.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Vivimos en un tiempo en el que los políticos no aceptan públicamente sus convicciones e intereses. Esto los lleva a dar siempre opiniones ambiguas y semi-amistosas con tal de no generar la antipatía de ningún sector. Solo se permiten ser enérgicos en los temas que consideran de consenso mayoritario, del estilo “la cesión de soberanía no está en discusión”. Esto permite que potencialmente sea posible alcanzar los afectos (votos) de mucha más población que con la que efectivamente el candidato o candidata comparta convicciones e intereses. De ahí también que algunos se presenten como de centro-algo.</p>
<p style="text-align: justify;">Las multitudinarias manifestaciones iniciadas en 2011 han puesto sobre el tapete una serie de temas complejos. Con los estudiantes y sus demandas específicas están también sindicatos, organizaciones sociales y personas naturales con descontentos nacidos de los abusos del sistema que nos rige. La calle ha sido una plataforma que ha permitido llevar a la discusión política diaria una serie de temas que por su complejidad requieren posturas concretas. Educación pública gratuita y de calidad, alto a la usura en los sistemas de préstamos educacionales vigentes, ponerle fin al sistema binominal, eliminación del Fondo de Utilidades Tributaria (FUT), Asamblea Constituyente, voto en elecciones presidenciales para los chilenos en el extranjero, alto a la usura de las Isapre, reconocimiento constitucional a los pueblos originarios, matrimonio igualitario, despenalización del aborto, renacionalización del cobre (o al menos ampliar la recaudación por concepto de royalties) y prohibir los proyectos energéticos en zonas ambientalmente vulnerables son tan solo un puñado de los temas que ya no se pueden pasar por alto al discutir el futuro del país.</p>
<p style="text-align: justify;">Estos temas complejos requieren posturas concretas. La necesidad de tomar partido, abrir un camino y por ello cerrarse algunas puertas pone en posiciones incómodas a los candidatos con mayor apoyo. Estos temas dejan a los candidatos de los partidos tradicionales en “fuera de juego”.</p>
<p style="text-align: justify;">Más allá de la <strong>Alianza por Chile y la Nueva Mayoría</strong> hay otros candidatos con menos que perder. La mayoría de ellos no ha visto hasta hoy la posibilidad cercana de ser presidente. Se permiten tocar estos temas descolocantes con más libertad, con más soltura y aparente comodidad. Prefieren la concreción que la ambigüedad nebulosa de los partidos tradicionales.</p>
<p style="text-align: justify;">Incluso podemos ir más allá. Dentro de ese grupo hay quienes basan su campaña en estos temas que se hacen tan incómodos para las señoras que sí tienen votos que perder, <strong>Matthei y Bachellet</strong>. Es un breve subgrupo de quienes se ubican y juegan desde esa descolocación que hace sentir a otros en “offside”.</p>
<p style="text-align: justify;">En teoría, no hay nada dicho aún y el grueso de los votos está por decidirse.<br />
Cabe preguntarse entonces si los candidatos cuya postura y campaña parten desde el “fuera de juego” -como <strong>Roxana Miranda, Alfredo Sfeir y, especialmente, Marcel Claude</strong>- se atreverían a intentar cambiar el juego en caso sean electos. Siempre anhelo la victoria de un “offsider”. Es una mezcla de ilusión y morbo.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Eduardo Osterling Dankers</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Refugiados Afrocolombianos en Chile</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:36:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75167</guid>
		<description><![CDATA[Al tratarse el norte del país de un espacio fronterizo entre Perú y Bolivia, siendo por ende, una “puerta de entrada o salida” hacia el resto de Latinoamérica, la región... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/afros.jpg"><img class="size-full wp-image-75168 alignright" title="afros" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/afros.jpg" alt="" width="407" height="305" /></a></span></strong>Al tratarse el norte del país de un espacio fronterizo entre Perú y Bolivia, siendo por ende, una “puerta de entrada o salida” hacia el resto de Latinoamérica, la región de Arica y Parinacota se convierte en un verdadero punto de interés geopolítico. Por sus límites no sólo transitan los flujos económicos del capital resguardado por acuerdos bilaterales, sino también personas que recorren rutas migratorias definidas por la búsqueda de empleos y mejores proyectos de vida. Sin embargo, las políticas para la zona entre los países son esencialmente acuerdos económicos y  la supuesta “apertura de fronteras” que discursea la globalización no alcanza para los migrantes. Esto es lo que ocurre para los migrantes latinoamericanos, específicamente afrocolombianos, quienes afectados por el conflicto armado en su país solicitan refugio al Estado de Chile, siendo rechazados por este último a pesar de que acuerdos internacionales definen este accionar como una violación a los derechos del migrante y refugiado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Migración Afro-Colombiana y la violación a los Derechos Humanos</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">Arica es una ciudad que se caracteriza por una alta tasa de migración Peruana y Boliviana, principalmente hombres y mujeres aymaras que vienen a trabajar como temporeros en los valles cultivables de Azapa o Lluta. Sus condiciones de vida son precarias, la paga por su mano de obra es mínima y muchas veces viven hacinados en piezas insalubres<strong> </strong>sin siquiera contar con agua dentro de los predios que trabajan. Ahora bien, para Hernán Ramírez -Coordinador Local del Centro de Atención al Migrante-, es importante recalcar que con la implantación de los Estados modernos y el sistema capitalista, la relación entre culturas se caracteriza por la<strong> </strong>explotación; distinto a tiempos precolombinos cuando era normal que indígenas de las zonas altas bajaran a cultivar dichos valles, los mismos a los cuales migran actualmente<strong> </strong> peruanos y bolivianos utilizando vías ancestrales.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero no ocurre igual con la migración colombiana: un fenómeno reciente determinado por las condiciones políticas de ese<strong> </strong>país que originan un perfil de migrantes que no vienen específicamente a trabajar en el agro, sino más bien escapando de la guerra y buscando refugio.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante los últimos 10 años la migración colombiana se ha incrementado considerablemente en la región de Arica y el resto del país, diversificando los requerimientos y proyecciones de la migración “tradicional”<strong> </strong>lo que ha repercutido en que organizaciones como el mismo Centro de Atención al Migrante (CAMI) hayan debido ampliar su plan de acción ante la falta de respuestas del Estado y comenzar a trabajar con personas solicitantes de refugio y refugiadas.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre los solicitantes prevalecen Afrocolombianos. Ellos provienen de Cali y Buenaventura, una zona caracterizada por la terrible violencia que no permite visualizar posibilidades de protección a la vida de sus habitantes siendo ello la razón de su necesidad por migrar hacia otros lugares. Chile, por su imagen publicitaria internacional<strong> </strong>de ser<strong> </strong>un país democrático con estabilidad económica, ha sido uno de los países de preferencia de los desplazados, sin embargo al llegar a territorio nacional<strong>, </strong>además de enfrentar el rechazo indiscriminado a sus solicitudes de refugio<strong>,</strong> se encuentran con altos niveles de racismo y violencia de los cuales vienen justamente escapando.</p>
<p style="text-align: justify;">Según el artículo n°2 de la Ley chilena 20.430 que establece disposiciones sobre protección a los refugiados, por ellos se entiende; <strong>“Quienes, por fundados temores de ser perseguidos por motivas de raza, religión, nacionalidad, pertenencia a determinado grupo social u opiniones políticas, se encuentren fuera del país de su nacionalidad y no pueden o no quieran acogerse a la protección de aquel debido a dichos temores.” </strong>El articulo siguiente establece; <strong> “La Protección de los solicitantes de la condición de refugiado y los refugiados se regirá por los <span style="text-decoration: underline;">principios de no devolución</span>, incluida la <span style="text-decoration: underline;">prohibición de rechazo en la frontera</span>; de no sanción por ingreso ilegal; de confidencialidad; de no discriminación; de trato más favorable posible y de unidad familiar”. </strong>Ocurre sin embargo que ninguno de estos principios está siendo respetado y pese a portar documentación que acredita la veracidad de las persecuciones de algún grupo armado (respaldados previamente por organizaciones idóneas en Colombia), las solicitudes de refugio están siendo rechazadas por funcionarios de la PDI. Esta situación pone al descubierto el tremendo racismo y autoritarismo que caracterizan a<strong> </strong>las instituciones públicas y al Estado de Chile, quien pese a ratificar la  Convención sobre el Estatuto de los Refugiados de 1951 y su Protocolo de 1967, viola sistemáticamente cada uno de sus artículos.</p>
<p style="text-align: justify;">La situación descrita<strong> </strong>ocasiona que, en la búsqueda continua de seguridad, los migrantes deban cruzar por pasos no habilitados, quedando una vez en territorio nacional en la situación irregular de indocumentación, y viviendo con el temor constante de ser expulsados del país a la hora de ser fiscalizados por Carabineros o policía de Investigaciones. Esta dinámica constituye en sí un hecho totalmente ilegal que atenta contra el principio de “no devolución” acordado por la Convención citada. Paralelamente, aquel estado de indocumentación perjudica el acceso a un trabajo digno, vivienda, salud y educación: derechos básicos que se vulneran cotidianamente.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso de Jennifer Suley Candelo es uno de tantos; una afrocolombiana  desplazada por la guerrilla que tras ser fiscalizada por PDI fue encerrada en las instalaciones de la institución durante 54 días sin ninguna orden judicial<strong>.</strong> Allí fue obligada a dormir en un colchón orinado, hacer sus necesidades en bolsas, escuchar constantemente insultos de corte racista/machista por parte de funcionarios, además de vivir en desconocimiento de la causal de su encierro y temiendo su incierta salida. <strong> </strong>Una agravante adicional constituyó el hecho de que frente a esta realidad organizaciones como ACNUR (Alto Comisionado de la Naciones Unidas para los Refugiados) no se hayan pronunciado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Cierre de fronteras; la hipócrita lucha contra el narcotráfico</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">La migración se ha homologado a narcotráfico y con ello se ha desconocido la naturaleza primordial del derecho migrar y solicitar refugio.<strong> </strong>Por lo mismo, reforzado por los últimos gobiernos, el Estado de Chile ha implementado una fuerte política anti-drogas que apunta esencialmente contra colombianos, ecuatorianos puertorriqueños y definiendo de esta manera a priori quien puede o no ingresar a territorio nacional. Para Ramírez<strong> </strong>“La política fronteriza del norte de Chile tiene clasificado<strong> </strong>quienes son las personas que no pueden entrar. Ahora el problema es el siguiente, existen tratados firmados por Chile, uno de ellos el MERCOSUR,  donde establece que en realidad los ciudadanos de los países firmantes<strong> </strong>pueden ingresar al país sin ninguna dificultad, solo con su cédula de identidad. Pero estas políticas de cerrar las fronteras ha<strong> </strong>determinado que se produzca esta discriminación constante eliminando a colombianos, ecuatorianos, puertorriqueños (…) y te das cuenta que por otra parte, que a gran cantidad de migrantes españoles no se les cierra la puerta sabiendo que podrían ingresar droga de mayor daño”. En este sentido los sistemas de control y de vigilancia fronterizos como Chacalluta, se han visto reforzados, no solo con el carácter de seguridad operativo, sino también con fuerte impronta de racismo y discriminación por  funcionarios en cuyo ejercicio de poder promueven una sociedad conformadora de guettos. Frente a esta situación es muy esclarecedor cuando el mismo presidente Piñera enuncia: “Arica es una ciudad muy importante, entre otras razones porque es una ciudad fronteriza<strong> </strong>y tiene una importancia geopolítica fundamental, porque tenemos que fortalecer nuestras fronteras, porque así fortalecemos no solamente el desarrollo de Arica sino la soberanía de Chile”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Jugadas internacionales </span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">Si bien Chile ha decretado una medida de cierre de fronteras a nivel nacional, políticas como ésta responden a jugadas internacionales que resguardan los intereses económicos por sobre todo. Los acuerdos económicos entre países los han obligado a abrir sus fronteras no sólo al capital, sino también a las personas, sin embargo una aceptación masiva de solicitudes de refugio por parte de Chile significaría reconocer<strong> </strong> la imagen de una Colombia en crisis y obligaría a los organismos internacionales de derechos humanos a intervenir en el país, repercutiendo ello en<strong> </strong>la fuerte huida de capitales extranjeros.</p>
<p style="text-align: justify;">A fin de anticiparse a esta situación Santos anunció la facilitación para el reingreso de colombianos a su país a través de una serie de beneficios, una situación totalmente contradictoria considerando que quienes migran lo hacen justamente por razones de inseguridad y temor. Para Hernán Ramírez “Esta ley que promulga Santos con el poder ejecutivo y legislativo te pone en jaque la<strong> </strong>solicitud de refugio ante derecho internacional ¿Cómo va a pedir refugio si el mismo gobierno ha promulgado una ley que favorece el reingreso?”.</p>
<p style="text-align: justify;">Por último, cabe mencionar que el gobierno regional de Arica ya está pensando en crear una casa de acogida para migrantes; hecho fuertemente criticado por el Centro de Atención<strong> </strong>al Migrante pues implicaría la creación de verdaderas reducciones custodiadas en primera instancia por policías; “No se puede aceptar que el gobierno tenga casas de acogidas, eso es cárcel. Si hoy no existiendo estas casas de parte del gobierno, si hoy no existiendo esa custodia hacia los migrantes o refugiados se violan los derechos humanos, con estas casas la violación a los derechos humanos van a ser<strong> </strong>sistemáticas.”</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: left;" align="right"><strong>Por Isabel Araya M.</strong></p>
<p style="text-align: left;" align="right">Foto: Captura de la película sobre refugiados afrocolombianos, &#8220;La Playa D.C&#8221;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Piñera, Lagos, Bachelet: unidos contra la Asamblea Constituyente</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:09:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75163</guid>
		<description><![CDATA[Hace más de 6 años que el movimiento por una Asamblea Constituyente definió que un PROCESO CONSTITUYENTE en el que el pueblo se organice, se una, estudie, discuta y se... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gustavo-ruz-y-la-asamblea-constituyente.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-75164" title="gustavo ruz y la asamblea constituyente" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gustavo-ruz-y-la-asamblea-constituyente.jpg" alt="" width="300" height="244" /></a><br />
Hace más de 6 años que el movimiento por una Asamblea Constituyente definió que un PROCESO CONSTITUYENTE en el que el pueblo se organice, se una, estudie, discuta y se potencie como sujeto social, es indispensable para la instalación de una Asamblea Constituyente auténticamente democrática. Por eso que nos opondremos a cualquier intento de promover una NUEVA CONSTITUCION, por mecanismos distintos, que soslayan el protagonismo de las bases sociales y despejan el camino para que las cúpulas parlamentarias negocien entre cuatro paredes una que otra enmienda a la constitución pinochetista,  presentándola entonces como una NUEVA CONSTITUCIÓN, TAL COMO LO HICIERON EN EL PLEBISCITO DEL 30 DE JULIO DE 1989.</p>
<p>Lo anterior tiene que ver con una iniciativa de un grupo de intelectuales, que hasta ayer fueron concertacionistas, más algunos parlamentarios que aún participan en esta coalición, que convocaron a un Acto en el Ex Congreso Nacional el sábado 20 de julio para promover un plebiscito en el cual se preguntaría a la ciudadanía  SI QUIEREN CAMBIAR LA CONSTITUCIÓN ACTUAL O SI PREFIEREN SEGUIR CON LA CONSTITUCIÓN DICTATORIAL.</p>
<p>Los promotores de esta iniciativa saben que el DUOPOLIO que administra el Congreso Nacional puede ponerse de acuerdo –como tantas veces lo han hecho- para  que un QUÓRUM CALIFICADO de cuatro séptimos apruebe una consulta plebiscitaria que formule esa pregunta, a sabiendas que  con ello están impidiendo una ASAMBLEA CONSTITUYENTE, único camino que garantiza una auténtica participación popular.</p>
<p>Llama la atención que entre los presentes había personalidades de la cultura y de la política de indudable vocación democrática, que han comprometido abiertamente su apoyo a la candidata presidencial de la Concertación a sabiendas que ésta le ha cerrado la puerta, definitivamente, a la posibilidad de una asamblea constituyente. Nadie puede echarse tierra a los ojos. Hace más de un año que la ex presidenta Bachelet y el ex presidente Lagos fueron a la Moneda y se comprometieron con el Presidente Piñera a impulsar “reformas políticas” COSMÉTICAS que para nada alteran el carácter antidemocrático de la Constitución actual, tales como ajustes al sistema electoral binominal,  una suave reforma tributaria y la elección ciudadana de los intendentes en las regiones.</p>
<p>De todas maneras, es saludable que sectores que por décadas administraron el modelo de capitalismo salvaje  dando legitimidad y consolidando la Constitución Pinochetista, busquen mejorar su caudal electoral enarbolando la bandera de una NUEVA CONSTITUCIÓN. Lo malo es que lo hagan relativizando la importancia decisiva de una Asamblea Constituyente, excluyendo este punto de la consulta que sería sometida a plebiscito, según su propuesta. Cabe destacar que esto es un retroceso respecto de la iniciativa de la CUARTA URNA que fue presentada en septiembre de 2012 por 5 senadores, en la que se propone que la pregunta que se someterá a plebiscito es ASAMBLEA CONSTITUYENTE, si, o nó.</p>
<p>En todo caso, el lado positivo del evento del sábado 20 DE JULIO es que SUMA FUERZAS PARA UN RECHAZO FRONTAL A LA CONSTITUCIÓN DE 1980, precisamente en momentos en que LA CONCERTACIÓN Y  UN SECTOR DE RENOVACIÓN NACIONAL, por una parte, y el Presidente Piñera, con la UDI y OTRO SECTOR DE RENOVACIÓN NACIONAL, por otro,  han presentado sendos proyectos de ley de maquillaje del sistema electoral binominal, con el manifiesto propósito de IMPEDIR UNA ASAMBLEA CONSTITUYENTE.</p>
<p>Está claro que no se puede esperar UNIFORMIDAD en este plano.  Hay distintas iniciativas, tales como Marcar el voto, Cuarta Urna, Consulta Ciudadana, Plebiscito on line, etc., que ponen el acento en distintos aspectos de esta campaña pero que contribuyen a que la ciudadanía &#8211; independientemente de lo que ocurra en las elecciones del 17 de noviembre-, genere espacios de unidad y movilización política para restablecer en Chile el derecho a la soberanía popular, conculcada hace ya 40 años.</p>
<p><strong>En la foto</strong>: Una delegación del Movimiento por la Asamblea Constituyente, encabezada por su Coordinador Nacional, Gustavo Ruz Zañartu, asistió a la Asamblea del sábado 20 de julio en el ex Congreso Nacional, portando pancartas en las que se lee: PIÑERA – LAGOS – BACHELET, UNIDOS CONTRA LA ASAMBLEA CONSTITUYENTE.</p>
<p>Por <a href="http://www.g80.cl/" target="_blank">Comunicaciones G80</a> / Movimiento por la Asamblea Constituyente</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hoy mitin en Santiago frente al ex senado por privatización de semillas</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:47:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[alimentación]]></category>
		<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75156</guid>
		<description><![CDATA[La Comisión de Agricultura del Senado escuchará hoy lunes 29 de julio, en Santiago, la opinión de FAO sobre el proyecto de ley de Obtentores Vegetales y luego procederá a... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/semillas-libres-de-patentes.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-70886" title="semillas libres de patentes" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/semillas-libres-de-patentes.jpg" alt="" width="521" height="600" /></a></p>
<p>La Comisión de Agricultura del Senado escuchará hoy lunes 29 de julio, en Santiago, la <strong>opinión de FAO</strong> sobre el proyecto de ley de Obtentores Vegetales y luego procederá a votarlo en general. Allí estaremos&#8230;convocamos a manifestarse en el ex Senado a las 15.40 hrs.</p>
<p>Aquí el video -de <strong>Patricio Melillanca</strong>, de Radio del Mar &#8211; realizado en  el  mitin que hicimos hace un mes cuando se reinició la discusión <strong>del proyecto que privatiza la semilla campesina e indígena.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/-M09kDv3qrU?feature=player_detailpage" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Patagonia sin Represas enfrenta “campaña del terror eléctrico” y llama a “cambiar el paradigma energético”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:46:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75096</guid>
		<description><![CDATA[En Radio Bío Bío el académico de la Universidad Adolfo Ibáñez habló de una “ciudadanía desinformada” y que se ha vulnerado el “principio del gobierno ilustrado” mediante el cual la... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p align="center"><strong><span style="font-size: xx-large;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/caraacara.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-75157" title="caraacara" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/caraacara.jpg" alt="" width="600" height="375" /></a><br />
</span></strong></p>
<ul>
<li><strong>En Radio Bío Bío el académico de la Universidad Adolfo Ibáñez habló de una “ciudadanía desinformada” y que se ha vulnerado el “principio del gobierno ilustrado” mediante el cual la autoridad toma decisiones sin consultar a los ciudadanos.</strong></li>
<li><strong>En la misma emisora, el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, Patricio Rodrigo, apuntó a que el informe pagado por la CPC que augura una crisis futura corresponde a “una campaña del terror orquestada por el monopolio eléctrico”.</strong></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Un particular cara a cara, pero en diferido, sostuvieron a través de Radio Bío Bío el profesor de la Universidad Adolfo Ibáñez, José Maldifassi, y el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, Patricio Rodrigo.  Ambos participaron en el programa “Podría ser peor” que conduce el periodista Julio César Rodríguez.  El primero el 22 de julio. El segundo, el 26.</p>
<p>Todo partió con la entrevista al académico a raíz del estudio financiado por la Confederación de la Producción y el Comercio (CPC) donde se presenta un crítico futuro energético y llama a un fast track de aprobación de proyectos eléctricos, muchos de ellos ampliamente resistidos por las comunidades.</p>
<p>Maldifassi afirmó en la ocasión que “proyectos que podrían haber aportado energía a precios más baratos, han sido objetados por la misma ciudadanía que posteriormente va a tener que pagar precios más caros”.  Expresó que “mientras más restricciones se pongan a un proyecto más caro se vuelve… y si la misma ciudadanía se opone a ciertos proyectos que podrían ser de más bajo costo de generación, lo que va a ocurrir en el corto plazo es que habiendo pocas fuentes de energía van a tener que utilizarse las más caras”.  De esta forma compartió el diagnóstico del informe de la CPC, que apunta a que por el retraso de grandes proyectos supuestamente el costo de la electricidad aumentaría en un 44 % de aquí a 5 años.</p>
<p>En su opinión esto ocurre porque “la ciudadanía está desinformada, porque hay grupos de interés que tienden a desinformarla y se oponen a todo.  Hay grupos ambientalistas a ultranza,  muy altruistas pero que aspiran a que la mejor generación es la que no se produce”.  En circunstancias que “toda la generación que haga el ser humano en el medioambiente va a tener algún grado de impacto, por lo tanto si no quieren impacto lo único que hay que hacer es no hacer nada”. En este sentido, Maldifassi es un <a href="http://www.latercera.com/noticia/negocios/2011/03/655-352643-9-jose-maldifassila-discusion-nuclear-en-chile-se-va-a-postergar-25-anos.shtml" target="_blank">férreo defensor</a> de la energía nuclear como alternativa para el país.</p>
<p>Aludió así a un concepto que apunta a anular la participación de la ciudadanía en la toma de decisiones.  “Aquí se ha violado un principio básico que es del gobierno ilustrado.  Porque si se le hace caso a todos y cada uno de los grupos de interés y ciudadanos, finalmente se llega al caos, no hay movimiento” explicó.  Agregando que “el principio del gobierno ilustrado establece que el gobierno, informado y con asesoría técnica, autoriza o no autoriza la instalación de centrales para que se pueda generar electricidad entendiendo que esto tiene impacto en la ciudadanía.  Pero si la misma ciudadanía se opone a lo que el gobierno decide entonces éste no está cumpliendo con su labor y la ciudadanía está obstaculizando el desarrollo”.</p>
<p>Otra de sus premisas fue el acople directo entre consumo de electricidad y crecimiento.  “Hay grupos que no quieren creerlo pero el crecimiento económico tiene una relación casi 1 a 1 con relación al consumo eléctrico. El consumo eléctrico, por lo tanto, es el que facilita el crecimiento económico… sin consumo eléctrico no hay crecimiento económico”.  Sin embargo, sus palabras contradicen los indicadores internacionales que señalan que en los países de la OECD, organismo en el que participa Chile, <a href="http://www.bcn.cl/carpeta_temas/temas_portada.2006-12-18.7650530977/area_1.2006-12-18.8945392818" target="_blank">existe un total desacople entre el alza del PIB y la generación de energía</a>.  Algo que aún no ocurre en nuestro país.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Campaña del terror y nuevo paradigma energético</strong></p>
<p>Los dichos de Maldifassi no cayeron bien en el Consejo de Defensa de la Patagonia, que impulsa la campaña Patagonia sin Represas.  Este viernes el secretario ejecutivo de la organización, Patricio Rodrigo, los calificó de “totalmente falsos.  Corresponden a una campaña del terror orquestada por el monopolio eléctrico que ha manejado la política eléctrica durante los últimos 30 años, desde que Pinochet promulgó la Ley General de Servicios Eléctricos en 1982, luego privatizó Endesa y de ahí en adelante se ha manejado una política pública en desmedro de los consumidores, en desmedro de las demás empresas”.  Señaló que “cada cierto tiempo nos vienen con esta campaña del terror para asustarnos para que se aprueben proyectos como las represas en la Patagonia o las grandes centrales térmicas en el norte de Chile. Esos son proyectos que significan más de lo mismo, que siguen haciendo daño al medioambiente, a las comunidades y al bolsillo de los ciudadanos”.</p>
<p>A la consulta de Julio César Rodríguez sobre la viabilidad de las renovables no convencionales, Patricio Rodrigo indicó que “en el norte hay muchos proyectos solares, pero resulta que el monopolio eléctrico ha establecido como parte del modelo de funcionamiento un Centro de Despacho Económico de Carga, con funcionarios pagados por las generadoras –que no son funcionarios públicos- que deciden qué energía entra y qué energía sale”.  En este sentido explicó que “ellos pueden decir cuándo un proyecto solar ingresa al sistema. Y dicen ‘perfecto, usted puede inyectar energía pero nosotros le decimos que ingrese entre la 1 de la noche y las 6 de la mañana’, cuando no hay sol… entonces si le piden energía en esa hora tiene que ir al mercado spot y pagar una energía muy cara para poder cumplir con la oferta’”.</p>
<p>Para Patricio Rodrigo la campaña de la CPC y otros sectores interesados “está tratando de consolidar que sólo tengan existencia en Chile los mega proyectos.  Así están en contra de la diversificación de actores, de la diversificación de la generación energética y de la generación distribuida, que son hoy día las formas de producir energía más amistosa con el medioambiente”.  En su opinión ese informe “está hecho con cifras falsa, el profesor Roberto Román de la Universidad de Chile lo ha dicho.  Todas las cifras que está manejando ese informe son manipuladas para mantener más de lo mismo y evitar que la política eléctrica vaya por el camino que defender el interés ciudadano, el interés colectivo.  Los técnicos están mintiendo y los medios de comunicación pagados por el monopolio eléctrico transmiten esas mentiras para engañar a la ciudadanía”.</p>
<p>Sobre las alternativas, indicó que es necesario cambiar el paradigma actual que privilegia el negocio eléctrico de algunos por sobre el interés general.  “Tenemos que tener energía, pero una limpia que esté al servicio del desarrollo y no sólo del lucro de este monopolio eléctrico. Y esto implica un cambio de paradigma que debe partir por mercados competitivos, ya que tres empresas manejen hoy el 94 % de toda la energía de Chile atenta contra la libre competencia.  Además, las empresas debieran tener un máximo de un 20 % o un 10 % por cada generador.  Y también implementarse un sistema nacional de transmisión que apunte a la generación distribuida, haciendo que los generadores tengan cercanía con la demanda, que no es la carretera eléctrica para HidroAysén que está tratando de concretar este gobierno” puntualizó.</p>
<p>Por último, señaló el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, “apuntar a la sustentabilidad ambiental, no sólo para que los generadores hagan negocios sino para que los proyectos sean compatibles con las comunidades que habitan los alrededores”.  Todo esto complementado con eficiencia energética y el fomento de las renovables no convencionales.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El por qué de la huelga en supermercados ACuenta</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:34:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75152</guid>
		<description><![CDATA[Mañana 30 de julio, 1.500 trabajadores de los supermercados ACuenta afiliados al Sindicato Interempresa Líder, votan la huelga legal del formato económico del gigante del retail Walmart. ACuenta es el... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/lider1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-12681" title="lider1" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/lider1.jpg" alt="" width="600" height="450" /></a></p>
<p>Mañana 30 de julio, 1.500 trabajadores de los supermercados ACuenta afiliados al Sindicato Interempresa Líder, votan la huelga legal del formato económico del gigante del retail Walmart.</p>
<p><strong>ACuenta es el “pariente pobre” de Walmart Chile</strong>. Los trabajadores ganan el sueldo  mínimo, con mínimos estándares de condiciones de trabajo y seguridad y en zonas periféricas.</p>
<p>Del mismo modo, los trabajadores son continuamente víctimas de ataques y amenazas por parte de delincuentes que asaltan y roban en los supermercados.</p>
<p><strong>La compañía más grande el mundo está ofreciendo sólo un reajuste en el Bono de Asistencia de $ 159. Sí, ciento cincuenta y nueve pesos.</strong></p>
<p>Por el contrario, <strong>durante el año 2012, Walmart Chile, la mayor supermercadista del país registra ganancias por $ 115.635 millones (USD 237 millones), lo que significa un 53% más de lo que obtuvo en el 2011.</strong></p>
<p>Resulta vergonzoso que están utilidades astronómicas tengan como base tener trabajadores en condiciones indignas y con remuneraciones que no alcanzan para mantener una familia en Chile.</p>
<p>Esta es la raíz de la desigualdad en Chile.</p>
<p>Los trabajadores están solicitando un reajuste del 8% sobre el ingreso mínimo, uniformes de trabajo, condiciones de trabajo y seguridad básicas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Disco: El Diablo es un Magnífico – “El diAblo es un magnífico”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:15:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Onda Corta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74989</guid>
		<description><![CDATA[Para las personas que son entusiastas de la tradición folclórica chilena y latinoamericana, y en particular para aquellos que siguen las vertientes más experimentales de este folclor, el nuevo disco... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/eldiabloesunmagnifico.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-74990" title="eldiabloesunmagnifico" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/eldiabloesunmagnifico-e1374971263850.jpg" alt="" width="600" height="542" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Para las personas que son entusiastas de la tradición folclórica chilena y latinoamericana, y en particular para aquellos que siguen las vertientes más experimentales de este folclor, el nuevo disco de diAblo debiera ser una escucha obligada.  Pero probablemente también lo sea para quienes no son tan asiduos a los ritmos tradicionales y prefieren el guitarreo distorsionado y denso que caracterizó a algunos estilos más bien marginales de fines de los ochenta y los noventa. O quizás para los que disfrutan del <em>rock de carretera</em> que volvió a la vida a los jóvenes alemanes de la década de los 70, y sus vertientes más etéreas cargadas al drone. O quizás usted simplemente disfruta de música que no tiene demasiadas concesiones y se deja llevar por los sonidos y ambientes que los discos le proponen. Sea cual sea su preferencia, si usted no está atado a rígidos estándares de lo que la música debiera ser pero tampoco se cree el cuento de la música repetitiva y genérica fundado en el fetiche estilístico, debe dedicarle una tarde al viaje que propone diAblo a través de los seis temas de su nuevo disco,  porque son una bella y liberadora síntesis de lo anterior.</p>
<p style="text-align: justify;">El disco abre con <em>“Chamico (Nazi Folk Fuck Off)</em>”, que deja bien claro de que se trata todo lo que sigue. Si <strong>Jello Biafra</strong> viviera en Chile y tuviera una banda probablemente habría dedicado un tema a toda la majamama de grupos y cantautores de la nueva nueva-ola del folklore nativo que acaparan cuanto medio pueden y a los que se adjudica ser herederos de muertos con los que no tienen nada que ver -al menos en lo musical.  En este disco no va a encontrar versiones pasadas por agua de <strong>Victor Jara, Violeta Parra</strong> o <strong>Los Blops</strong>, si no que va a ver el espíritu vivo de lo que <strong>Los Jaivas</strong> hizo en su primera época, del <strong>Quilapayún</strong> experimental, de los grandiosos <strong>Malalche</strong>, y quizás también del<strong> Electrodomésticos</strong> de principios de los 80 (que bien podría denominarse folclórico a estas alturas).  El disco avanza y la luz mañanera que pareciera invocar “chamico” va dando paso a momentos de penumbra (<em>“Navidad y matanza”</em>), sombreados e incluso oscuros (<em>“Asunción y caída de las ruinas suspendidas”</em>). Hay guiños explícitos y otros más ocultos a la macumba y los ritmos africanos, melodías de guitarra que se combinan perfectamente con sonidos completamente artificiales de sintetizadores y otros aparatos, instrumentos tradicionales que provocan sutiles quiebres en la composición,  repeticiones y cajazos que repercuten como el dub, distorsión, armonía. Faust, Guru Guru, y otros de la época tenían la misma actitud de conducir la música por pasajes totalmente contrastados y conectados a la vez; el interludio de “Chivito negro de cinco patas” es otro recordatorio más de que esta es música hecha en  esta región del planeta y no en otra, pero que los vínculos con la historia y los otros territorios están vivos. “Curanderos Filipinos” concluye el viaje con la promesa de que no se ha terminado, es solo una pausa a la espera de lo que viene.</p>
<p style="text-align: justify;">He escuchado todos los discos de diAblo, desde el comienzo, y siempre me sorprendieron por su claridad y capacidad de síntesis de un montón de estilos, ritmos y sonidos. Sin duda  siguen avanzando en esta dirección, y este disco en particular pareciera ser su momento más abierto a la experimentación y la búsqueda.  Esperemos que la distancia geográfica no sea impedimento para que vuelvan a presentarse en vivo en Chile, confirmando que son los verdaderos herederos y predecesores de su rock y su folklore.</p>
<p><strong>El diablo es un magnífico</strong></p>
<p><strong>&#8220;El diAblo es un magnífico&#8221;</strong></p>
<p><strong>666</strong></p>
<p><strong>CD, 2013</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://ia601703.us.archive.org/26/items/ElDiabloEsUnMagnifico2013/el%20diablo%20es%20un%20magnifico%202013.rar" target="_blank">DESCARGA AQUI</a></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Rodrigo Barros</strong></p>
<p><strong>Publicado en El Ciudadano 143, junio 2013</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las 86 velitas de Gabriel García Márquez</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/75093/las-86-velitas-de-gabriel-garcia-marquez/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/75093/las-86-velitas-de-gabriel-garcia-marquez/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:26:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Letras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75093</guid>
		<description><![CDATA[En su casa de la calle Fuego, de la colonia Pedregal de San Ángel, al sur de la Ciudad de México, el escritor colombiano Gabriel García Márquez, el Gabo, celebró... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/75093/las-86-velitas-de-gabriel-garcia-marquez/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gabriel-garcia-marquez.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75094" title="gabriel-garcia-marquez" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gabriel-garcia-marquez-e1375056790697.jpg" alt="" width="620" height="399" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">En su casa de la calle <strong>Fuego</strong>, de la colonia <strong>Pedregal de San Ángel</strong>, al sur de la <strong>Ciudad de México</strong>, el escritor colombiano <strong>Gabriel García Márquez</strong>, el <strong>Gabo</strong>, celebró su cumpleaños número 86. Ocurrió el 6 de marzo recién pasado y el novelista y Premio Nobel de Literatura (recibido en 1982) celebró con chocolates, vino, y típicos guisos mexicanos, entre ellos, huanzontles con frijoles negros. El intelectual salió un momento al portón de su residencia y allí recibió un ramo de rosas amarillas, dicen que sus favoritas, que las pone o ponía cada mañana antes de sentarse a escribir en su escritorio. Por supuesto que hubo mariachis que le cantaron “Las Mañanitas”.</p>
<p style="text-align: justify;">“¿Por qué tanto alboroto?”, preguntó García Márquez a periodistas y fotógrafos que llegaron a la calle Fuego a ver qué pasaba con su cumpleaños, él vestido de impecable terno y corbata, sus tradicionales lentes grandotes y la sonrisa que es parte de su sello, de su carácter.</p>
<p style="text-align: justify;">Quizá el alboroto tenía origen en noticias menos gratas sobre este escritor que marcó a <strong>América Latina y El Caribe</strong> y que impregnó a los habitantes de <strong>Europa, Asia, África</strong> y otros lares del planeta con su escritura; sus novelas, sus reportajes periodísticos, sus cuentos. Hace no mucho se habló de que el autor de “Cien años de soledad” sufría de “demencia senil” y de Alzheimer y que, por tanto, ya no escribiría más, y que estaba ante un grave riesgo de su vida. Todo rodeado de incertidumbres y sombras, porque sobre el novelista han girado novelas, incluso textos con su firma que él jamás escribió.</p>
<p style="text-align: justify;">Circuló una declaración de su hermano, <strong>Jaime</strong>, quien habría dicho: “Aunque no ha entrado en etapas críticas ya tiene algunos conflictos de la memoria. En la familia todos sufrimos demencial senil, yo también comienzo a tener algunos problemitas”. Y habría agregado que “él ya tiene los estragos, pero se le adelantaron debido a su cáncer linfático, que en 1999 lo puso en una situación casi de muerte. Las quimioterapias que utilizaron le salvaron la vida, pero también acabó con muchas neuronas, defensas y células, lo que le aceleró ese proceso”. Lo del cáncer está comprobado y sin duda lastimó la salud del Nobel. El día de su fecha de nacimiento, una de sus asistentes, <strong>Mónica Alonso</strong>, dijo que el escritor colombiano “está muy bien, lo digo de verdad, muy contento”.</p>
<p style="text-align: justify;">Este inmortal de la literatura universal nació el 6 de marzo de 1927 en <strong>Aracataca, Colombia</strong>, hijo de <strong>Gabriel Eligio García</strong> y de <strong>Luisa Santiaga Márquez</strong>. Se casó para siempre con <strong>Mercedes Barcha</strong> con quien tuvo dos hijos varones, <strong>Rodrigo</strong> y <strong>Gonzalo</strong>. Trabajó primero como periodista, sobre todo en el diario “El Espectador”, para luego consagrarse a la literatura y también al cine. Recibió premios de primera línea como el Nobel de Literatura, <strong>Rómulo Gallegos</strong>, Neustadt, Águila Azteca, entre muchos otros. Los títulos de sus obras son reconocibles, inolvidables y hasta usados para construir titulares periodísticos o frases de estadistas. “El amor en los tiempos del cólera”, “El coronel no tiene quien le escriba”, “La hojarasca” (la primera novela), las memorias “Vivir para contarlas”, “Memoria de mis putas tristes”, “La increíble y triste historia de la cándida Eréndira y de su abuela desalmada”, “El otoño del patriarca”, “El general en su laberinto” y reportajes de enseñanza como “Relato de un náufrago” y “Noticia de un secuestro”.</p>
<p style="text-align: justify;">La inexorable realidad biológica hará avanzar la edad de Gabriel García Márquez, como la realidad material hará eterna su obra literaria traducida a decenas de idiomas y lenguas originarias, plasmada en hojas de libros o discos duros de computadores. Un tesoro para la humanidad.</p>
<p style="text-align: justify;"><em><strong>Tesoro Humano vivo</strong></em></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong> Nº141, abril 2013</p>
<p style="text-align: justify;">Fuente <a href="http://www.capital.cl/cultura/garcia-marquez-cumple-86-anos-10-frases-para-recordar/" target="_blank">fotografía</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/75093/las-86-velitas-de-gabriel-garcia-marquez/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los niños soldados de la dictadura (Nos estamos callando víctimas del horror)</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/74363/los-ninos-soldados-de-la-dictadura-nos-estamos-callando-victimas-del-horror/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/74363/los-ninos-soldados-de-la-dictadura-nos-estamos-callando-victimas-del-horror/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 22:28:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator>LamgenPaulette</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ciudadanos al Poder]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74363</guid>
		<description><![CDATA[Eran conscriptos, esos mismos “Pelaos Fiscales” que en muchos pueblos chicos y ciudades grandes hoy miramos aún con desprecio. Se podían llamar Pedro, Juan, Diego o cualquier otro nombre. Era... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/74363/los-ninos-soldados-de-la-dictadura-nos-estamos-callando-victimas-del-horror/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Ex-conscriptos-Maipú.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75088" title="Ex conscriptos Maipú" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Ex-conscriptos-Maipú-e1375050390498.jpg" alt="" width="620" height="348" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Eran conscriptos, esos mismos <del><em><strong>“Pelaos Fiscales”</strong></em></del> que en muchos pueblos chicos y ciudades grandes hoy miramos aún con desprecio. Se podían llamar <strong>Pedro, Juan, Diego</strong> o cualquier otro nombre.</p>
<p style="text-align: justify;">Era en ese <strong>Chile</strong> en donde era obligatorio el servicio militar para <em><strong>“Servir a la patria”</strong></em> para los jóvenes pobres.</p>
<p style="text-align: justify;">Era en ese Chile donde siempre un hombre joven era bien visto para cargar un fusil y matar al <em><strong>“enemigo”</strong></em> a sabiendas de unos cuantitos intelectuales conscientes de lo siguiente:<em><strong> “Las guerras son organizadas por gente que se conoce, se odia pero no se matan; mandando a miles de jóvenes hambrientos de fama, virtudes, honor y amor por un país mejor que sin conocerse, se matan”.</strong></em></p>
<p style="text-align: justify;">En ese Chile donde un<em><strong> “Objetor de conciencia”</strong></em> era meramente visto como un cobarde.</p>
<p style="text-align: justify;">En ese Chile polarizado donde se soñaba con construir un país con igualdad<em> (Esa palabra tan bien manoseada hoy por la “Nueva Mayoría”).</em></p>
<p style="text-align: justify;">En ese Chile unos cuantos a los que se les estaba quitando sus “Títulos de nobleza y privilegios”<em><strong> (No me aproblema hoy que hayan ricos, pero que al menos los pobres puedan vivir en forma digna y no sobrevivir con hambre de justicia social y equidad)</strong></em> se aliaron con <strong>Estados Unidos</strong> para defender sus riquezas y a la larga saquearon hasta las arcas fiscales quedándose con empresas en las cuales no pusieron ni medio escudo para construirla <em><strong>(Aún no olvido que fue Aguirre Cerda quien creó la Corfo y con ello empresas como Iansa, Cristalchile, Soquimich, entre otras).</strong></em></p>
<p style="text-align: justify;">En ese Chile a partir del 11 de septiembre del 1973, se adoctrinó a miles de jóvenes a matar “a quien pensara distinto al régimen”, a obedecer en forma ciega órdenes donde se enseñaba a violar, torturar, matar y hacer desaparecer “al enemigo de la patria”, siendo muchos de ellos simples ciudadanos e hijos de ciudadanos<em><strong> (Más del 50% de los muertos en dictadura ERAN MENORES DE EDAD).</strong></em></p>
<p style="text-align: justify;">En ese Chile, muchos jóvenes fueron  forzados a servir en el único país del mundo en donde sus fuerzas de orden y seguridad <strong>ERAN ENTRENADAS PARA TORTURAR, VIOLAR Y MATAR A QUIEN LES PAGABA EL FUSIL</strong>  <em>(Aún hoy, el 80% del presupuesto nacional es financiado por la clase trabajadora  y sólo el 20% lo pagan las empresas).</em></p>
<p style="text-align: justify;">Quien se rebelaba a las órdenes, era castigado con la máxima pena capital <em>(Es de dominio público que era PENA DE MUERTE POR ALTA TRAICIÓN A LA PATRIA)</em> para escarmentar al resto a no hacer lo mismo.</p>
<p style="text-align: justify;">Lo peor de todo, es que esos jóvenes, hoy convertidos en padres de familia muchos de ellos, otros tantos sencillamente se suicidaron al no tener capacidades de resiliencia para cargar con tanto horror<strong> (¿Y quién en su sano juicio la tendría?)</strong>, viven con sus conciencias inquietas, sabiendo información que si es entregada los puede condenar a la cárcel o peor aún… Pueden ser asesinados por órdenes superiores tal como ha sucedido en muchas ocasiones.</p>
<p style="text-align: justify;">Entregar las garantías a estos ex conscriptos para que puedan entregar información sin sufrir represalias por ello, no es sólo un deber moral del Gobierno y la sociedad civil, si no que un camino que hace viable la conciliación para que ellos puedan vivir en paz y los familiares que tienen aún hoy preguntas de sus parientes puedan hacer un cierre de ciclo adecuado, aunque soy consciente que nadie puede vivir con tanto dolor, mirar a los ojos y perdonar a tanto traidor y darse cuenta de que antes de que ellos usaran uniforme, simplemente eran menores de edad gran parte de ellos y lo que es peor, que ellos <strong>NO PIDIERON SERVIR EN UNAS FUERZAS DE ORDEN Y SEGURIDAD QUE LOS PODÍAN CONVERTIR SIN PEDIRLO EN LOS EJECUTORES DE TANTO HORROR Y DESGRACIA QUE AÚN HOY, A 40 AÑOS DE UN DERROCAMIENTO DE UN GOBIERNO DEMOCRÁTICO PARA PASAR A UNA DICTADURA CÍVICO MILITAR  QUE DEFENDIÓ LOS INTERESES DE CASI NADIE PARA DESGRACIA DE MUCHOS QUE AÚN HOY CARGAMOS CON LEYES DERECHAMENTE INJUSTAS.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Ellos, aunque nos queramos tapar los ojos, <strong>también son víctimas</strong> y a ellos debemos de una buena vez por todas tenderles la mano para que al fin puedan caminar libres por las grandes alamedas y sin cargar ningún secreto que los ate a un pasado de horror y miseria humana.</p>
<p style="text-align: justify;">Por Justicia y Dignidad, <a href="http://agrupacionexconscriptos.blogspot.com/" target="_blank">ex conscriptos 1973-1990</a>, HOY USTEDES TIENEN LA PALABRA.</p>
<p style="text-align: justify;">Fuente <a href="http://agrupacionexconscriptosmaipu.blogspot.com/" target="_blank">fotografía</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/28/74363/los-ninos-soldados-de-la-dictadura-nos-estamos-callando-victimas-del-horror/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using memcached (Doing cron)
Object Caching 760/942 objects using memcached
Content Delivery Network via ecd.elciudadano.netdna-cdn.com

 Served from: www.elciudadano.cl @ 2013-07-29 14:48:11 by W3 Total Cache -->
