<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Mostrador</title>
	
	<link>http://www.elmostrador.cl</link>
	<description>El primer diario digital de Chile - Noticias, reportajes, multimedia y último minuto</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 03:15:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elmostrador/yBjK" /><feedburner:info uri="elmostrador/ybjk" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Luciano Cruz-Coke agradece a RN por apoyar su candidatura senatorial por Antofagasta</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/luciano-cruz-coke-agradece-a-rn-por-apoyar-su-candidatura-senatorial-por-antofagasta/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/luciano-cruz-coke-agradece-a-rn-por-apoyar-su-candidatura-senatorial-por-antofagasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:24:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/luciano-cruz-coke-agradece-a-rn-por-apoyar-su-candidatura-senatorial-por-antofagasta/</guid>
		<description><![CDATA[Tras conocerse este lunes la determinación del Comité Electoral de Renovación Nacional a favor de su candidatura senatorial por Antofagasta, el líder de Evolución Política (Evópoli), Luciano Cruz-Coke afirmó estar muy agradecido por el voto de confianza depositado en él.&#8220;Quiero darle las gracias a la directiva regional de RN de Antofagasta por el apoyo recibido [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Tras conocerse este lunes la determinación del Comité Electoral de Renovación Nacional a favor de su candidatura senatorial por Antofagasta, el líder de Evolución Política (Evópoli), Luciano  Cruz-Coke afirmó estar muy agradecido por el voto de confianza depositado en él.</P><P>&#8220;Quiero darle las gracias a la directiva regional de RN de Antofagasta por el apoyo recibido y a todos los independientes que se han sumado a este equipo. Desde hoy nos pondremos a trabajar por generar el mejor programa para darle a Antofagasta el sitial que merece a nivel nacional&#8221;, expresó el ex ministro de Cultura.</P><P>Asimismo, dijo sentirse muy comprometido con la directiva local, &#8220;con los dirigentes sociales y comunales por haber apoyado con tanta convicción mi candidatura en la región, lo que demuestra el compromiso de seguir trabajando en terreno cerca de los problemas de las personas&#8221;.</P><P>Cruz-Coke resaltó el gran valor que para él cobrarán los dirigentes comunales, distritales y sociales en su campaña, &#8220;ya que son con quienes lideraré los cambios que requiere Antofagasta&#8221;.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/luciano-cruz-coke-agradece-a-rn-por-apoyar-su-candidatura-senatorial-por-antofagasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La agenda de Matthei con los basureros que no llegó a puerto</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/la-agenda-de-matthei-con-los-basureros-que-no-llego-a-puerto/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/la-agenda-de-matthei-con-los-basureros-que-no-llego-a-puerto/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:07:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[Destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[Basura]]></category>
		<category><![CDATA[Evelyn Matthei]]></category>
		<category><![CDATA[Fenasinaj]]></category>
		<category><![CDATA[Ministerio del Trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Paro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390920</guid>
		<description><![CDATA[Fiscalizaciones y mesas de trabajo encabezó el año pasado la candidata presidencial de la Alianza para concretar mejoras a las condiciones laborales y sueldos de los recolectores de basura. Este lunes, a un año de dicha agenda, los funcionarios congelaron sus actividades y la abanderada justificó que los avances no se lograron debido a la división de la Asociación de Municipalidades. Mientras Seremis y municipios toman medidas, trabajadores han advertido que podrían radicalizar la protesta. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En septiembre de 2012, la candidata presidencial de la Alianza, Evelyn Matthei, quien entonces se desempeñaba como ministra del Trabajo lideró una mesa de trabajo en la que participaron dirigentes de la Federación de Trabajadores de Empresas de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios (Fenasinaj), de empresas del rubro, de la Asociación Chilena de Municipalidades, de la Dirección del Trabajo y de la Superintendencia de Seguridad Social (Suseso). El encuentro apostaba a la elaboración de un &#8220;modelo de Bases de Licitación&#8221;, el cual implicara mayores garantías laborales para los trabajadores recolectores de basura como, por ejemplo, la revisión de la vestimenta e indumentaria utilizada.</p>
<p>Asimismo, las bases contemplarían la responsabilidad subsidiaria del municipio respecto de las obligaciones laborales incumplidas por parte de las empresas recolectoras, la revisión de cumplimiento de normas laborales en auditorías e inspecciones técnicas del servicio, entre otras medidas.</p>
<p>Un mes antes de eso, Evelyn Matthei salió a terreno para liderar una fiscalización a condiciones en que operaban los funcionarios de una empresa concesionaria de la zona norte de Santiago. En la ocasión la ministra señaló que &#8220;los recolectores de basura son de los trabajadores más vulnerables del país (&#8230;). Seguramente tendremos que tener una legislación especial en este rubro, porque si fijamos la jornada con menos horas, se les bajará el sueldo, y eso no es lo que queremos&#8221;. Por último, agregó que &#8220;estamos en el año 2012, y no podemos tener a trabajadores en estas condiciones ¡Hasta cuándo¡&#8221;.</p>
<p>A un año de esas declaraciones que sugerían avances respecto de las condiciones laborales de estos trabajadores, este lunes unos 24 mil recolectores de basura iniciaron un paro de actividades en cinco regiones del país: la región Metropolitana, de Coquimbo, de Valparaíso, O&#8217;Higgins y Bío Bío. ¿El motivo? Una serie de mejoras a las condiciones laborales y en los sueldos de los funcionarios del rubro, tanto recolectores como quienes conducen los camiones.</p>
<p>Esta serie de medidas encabezadas por el Ministerio del Trabajo fueron recordadas hoy por la ex ministra, quien reiteró su total respaldo a los trabajadores afectados y explicó los motivos de por qué no prosperaron las negociaciones. &#8220;El drama fue que mientras estábamos trabajando, la Asociación de Municipios se quebró y hoy hay dos. Una de ellas firmó, que es la Amuch. Cuando llegamos a esto, ellos mandaron otra carta para empezar a ver lo de las remuneraciones&#8221;, señaló la candidata.</p>
<p>Según explicaron dirigentes, en el caso de los choferes se está pidiendo un alza de los sueldos que pase de los $400 mil mensuales (que reciben hoy) a los $ 700 mil. En el caso de los auxiliares recolectores, se exige un incremento de $250 mil y en el de los barrenderos de $ 300 mil.</p>
<p>Cifras proporcionadas por Fenasinaj estiman que en nuestro país existen 34 mil auxiliares recolectores, de los cuales 18.000 operan en la Región Metropolitana. Según datos del Ministerio del Trabajo, el sueldo promedio de estos por contrato a plazo fijo es de $236 mil al mes.</p>
<h3>El miedo a la alerta sanitaria</h3>
<p>A tan sólo horas de que se diera a conocer la realización de la huelga de los trabajadores a cargo de la recolección de basura, el ministro de Salud, Jaime Mañalich, salió a instar a la población a moderar la cantidad de desperdicios que los ciudadanos sacan a la calle -que no son perecibles- para ayudar a mitigar así el impacto de la medida. “Bastan algunas horas de huelga o de falta de retiro para que se produzcan<strong> </strong>gravísimos riesgos para la salud de las personas<strong>,</strong> por la vía de la contaminación de napas subterráneas, contaminación de agua potable, acumulación de vectores de enfermedades, perros, moscas, baratas”, advirtió la autoridad.</p>
<p>Hoy, el Ministerio de Salud descartó que &#8220;por el momento&#8221; se tema una alerta sanitaria producto del paro de los funcionarios. Sin embargo, sí instruyeron a las Seremis de Salud del territorio nacional a llevar a cabo una vigilancia del tema para advertir posibles consecuencias en la salud de la población.</p>
<p>En tanto, en los municipios el temor ante las repercusiones que esta huelga pueda tener se ha diseminado rápidamente. En horas de la tarde, la Municipalidad de Providencia difundió un panfleto en el que se llamaba a los vecinos a no sacar a la basura durante la noche  y a evitar deshacerse de los residuos que puedan esperar para ello como papeles, carteles y otros materiales reciclables. Igualmente anunciaron la ampliación del servicio municipal de recolección de desperdicios. Un llamado similar realizó la Municipalidad de Santiago.</p>
<p>En la misma línea, la Asociación Chlena de Municipalidades instaron a las autoridades del gobierno de Sebastián Piñera a abordar prontamente la materia y a desarrollar una serie de propuestas que mejoren las condiciones laborales de este rubro.</p>
<h3>El paro no se acaba</h3>
<p>Este lunes los dirigentes de los trabajadores recolectores de basura se reunieron con el nuevo ministro del Trabajo, Juan Carlos Jobet, quien salió a asegurar que se habían logrado avances en relación a las demandas de los funcionarios. Además la autoridad apuntó a la responsabilidad de las empresas y de los municipios en estas falencias laborales.</p>
<p>Pese a estas declaraciones que preveían un panorama positivo ante la llegada de una cuerdo, el presidente de la Fenasinaj, Armando Soto, confirmó en horas de la tarde que el paro continuará este martes. &#8220;Se tomó la resolución con todo el resto de los dirigentes, que este paro va a continuar, debido a algunas declaraciones que salieron de parte del Gobierno, a través de la ministra&#8221;.</p>
<p>&#8220;Ellos (Ministerio del Trabajo) se desligaron un poco de la responsabilidad que nosotros estábamos pidiéndole y hemos decidido, por las declaraciones que salieron en la prensa de parte del Estado a través de la ministra (Cecilia Pérez) diciendo que el Estado no tiene ninguna responsabilidad en este caso, continuar el paro&#8221;, expresó Soto.</p>
<p>Así como Jobet, Peréz había atribuido a los municipios parte de la responsabilidad y las había llamado a no &#8220;lavarse las manos&#8221;. &#8220;Quienes son los llamados a celebrar esos contratos, a licitar, como son los alcaldes, puedan tener la actitud que corresponde activa y no tratar, como Poncio Pilatos, de lavarse las manos y tirarle la responsabilidad a quienes no corresponde&#8221;, afirmó la vocera de gobierno.</p>
<p>Pasadas las 22:00, al publicarse esta nota, los trabajadores seguían reunidos con las autoridades del Ministerio del Trabajo y mantenían la idea de continuar el paro.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/la-agenda-de-matthei-con-los-basureros-que-no-llego-a-puerto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/A_UNO_273066_95f36_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Rincón: Ratificación de Ley de Obtentores Vegetales transgrede consulta a pueblos originarios</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/rincon-ratificacion-de-ley-de-obtentores-vegetales-transgrede-consulta-a-pueblos-originarios/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/rincon-ratificacion-de-ley-de-obtentores-vegetales-transgrede-consulta-a-pueblos-originarios/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:31:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/rincon-ratificacion-de-ley-de-obtentores-vegetales-transgrede-consulta-a-pueblos-originarios/</guid>
		<description><![CDATA[La senadora Ximena Rincón (DC) afirmó este lunes que la ratificación de la ley de Obtentores Vegetales en la comisión de Agricultura vulnera el Convenio 169 de la OIT, que estipula consulta a pueblos originarios, y además deja en la indefensión a los pequeños agricultores, cuyas semillas serán de propiedad de las grandes transnacionales, precisó.La [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La senadora Ximena Rincón (DC) afirmó este lunes que la ratificación de la ley de Obtentores Vegetales en la comisión de Agricultura vulnera el Convenio 169 de la OIT, que estipula consulta a pueblos originarios, y además deja en la indefensión a los pequeños agricultores, cuyas semillas serán de propiedad de las grandes transnacionales, precisó.</P><P>La comisión de Agricultura de la cámara alta ratificó este lunes la discusión del proyecto, por tres votos a favor de los senadores Juan Antonio Coloma (UDI), Hernán Larraín (UDI) y José García Ruminot (RN) y dos votos en contra de los senadores Ximena Rincón (DC) y Juan Pablo Letelier (PS), lo que da paso a que la iniciativa sea discutida en la Sala.</P><P>&#8220;Hemos escuchado a distintas organizaciones, el Gobierno ha tratado de convencernos de la virtud y la inocuidad de este UPOV 91 y de la ley específica que se requiere a este efecto; la verdad me quedo con la opinión de los especialistas de las organizaciones ciudadanas, de profesores e investigadores que han estado en este tema por largo tiempo y obviamente rechazo estas modificaciones (…) porque además se contraviene con el Convenio 169 de la OIT, porque no se respeta el articulo 8º, que requiere la consulta a los pueblos originarios en estas materias&#8221;, explicó la parlamentaria.</P><P>Rincón agregó que &#8220;advertimos cuando se aprobó el UPOV 91, que con esta normativa estábamos vulnerando y poniendo en riesgo los derechos de los campesinos y a nuestros productores de semillas frente a las transnacionales, hoy estamos revisando la ley específica (Ley de Obtentores vegetales) que se requiere para que tenga validez el UPOV 91, sin esta norma no es válido, no se puede depositar ante los organismos internacionales, la ratificación del UPOV 91&#8243;.</P><P>Hasta el frontis de la sede del Congreso en Santiago, llegaron diversas organizaciones a protestar por esta iniciativa. Al respecto, la representante de la Red de Acción en Plaguicidas (RAPAL) María Elena Rozas, manifestó que &#8220;la agricultura familiar campesina debía tener un mayor debate y especialmente en este debate tiene una voz muy importante las comunidades indígenas, y no han estado presentes en este debate y no han sido invitados&#8221;.</P><P>Por su parte, la representante de la Asociación Nacional de Mujeres Rurales e Indígenas (Anamuri), Francisca Rodríguez señaló que &#8220;hoy era un día muy importante porque esperábamos escuchar la opinión de la FAO y que la FAO respondiera al compromiso que tiene con los campesinos y con la alimentación en el mundo, ellos son garantes de la defensa de la agricultura y la alimentación, y resulta que no se presentaron, no llegaron hoy día, mandaron un documento que no lo conocemos, y habría sido importante para la toma de decisión de los senadores haberlo tenido con una posición clara, y no con una posición que es tibia frente a las empresas&#8221;.</P><P>Upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/rincon-ratificacion-de-ley-de-obtentores-vegetales-transgrede-consulta-a-pueblos-originarios/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Dep. Concepción y Dep. Temuco abren la segunda fecha del Torneo de Primera B</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-dep-concepcion-y-dep-temuco-abren-la-segunda-fecha-del-torneo-de-primera-b/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-dep-concepcion-y-dep-temuco-abren-la-segunda-fecha-del-torneo-de-primera-b/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:17:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-dep-concepcion-y-dep-temuco-abren-la-segunda-fecha-del-torneo-de-primera-b/</guid>
		<description><![CDATA[Deportes Concepción y Deportes Temuco serán los encargados de abrir la segunda fecha del Torneo de Apertura de la Primera B, cuando se enfrenten el sábado 3 de agosto, en el estadio Regional de Collao.El domingo 4 destaca la presentación de San Marcos de Arica, uno de los líderes de la Zona Norte, como local [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Deportes Concepción y Deportes Temuco serán los encargados de abrir la segunda fecha del Torneo de Apertura de la Primera B, cuando se enfrenten el sábado 3 de agosto, en el estadio Regional de Collao.</P><P>El domingo 4 destaca la presentación de San Marcos de Arica, uno de los líderes de la Zona Norte, como local ante Unión San Felipe.</P><P>Coquimbo Unido y Lota Schwager harán su estreno jugando ante San Luis y Curicó Unido, respectivamente.</P><P>Programación segunda fecha de Primera B:</P><P>Sábado 3 agosto:</P><P>Deportes Concepción &#8211; Deportes Temuco, a las 17:00 horas, en el Estadio Regional de Collao.</P><P>San Luis &#8211; Coquimbo Unido, 18:30 horas, a las 18:30 horas, en el Estadio Bicentenario &#8220;Lucio Fariña&#8221;.</P><P>Domingo 4 de agosto:</P><P>San Marcos de Arica &#8211; Unión San Felipe, a las 12:00 horas, en el Estadio &#8220;Carlos Dittborn&#8221;.</P><P>Santiago Morning &#8211; Barnechea, a las 12:00 horas, en el Estadio &#8220;Santiago Bueras&#8221; (TV).</P><P>Deportes Copiapó &#8211; Magallanes, a las 15:30 horas, en el Estadio Bicentenario &#8220;Luis Valenzuela&#8221;.</P><P>Curicó Unido &#8211; Lota Schwager, a las 15:30 horas, en el Estadio Bicentenario La Granja.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-dep-concepcion-y-dep-temuco-abren-la-segunda-fecha-del-torneo-de-primera-b/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diputados UDI visitan a Ezzati para solidarizar por ataque a Catedral Metropolitana</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/diputados-udi-visitan-a-ezzati-para-solidarizar-por-ataque-a-catedral-metropolitana/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/diputados-udi-visitan-a-ezzati-para-solidarizar-por-ataque-a-catedral-metropolitana/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:57:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/diputados-udi-visitan-a-ezzati-para-solidarizar-por-ataque-a-catedral-metropolitana/</guid>
		<description><![CDATA[Junto a diputados de la UDI, el timonel del partido, Patricio Melero, se entrevistó con el arzobispo de Santiago, monseñor Ricardo Ezzati para expresarle su solidaridad frente al ataque que hubo contra la Catedral Metropolitana, tras una marcha a favor del aborto.Tras el encuentro, el presidente del gremialismo aseveró que &#8220;la intolerancia, la falta de [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Junto a diputados de la UDI, el timonel del partido, Patricio Melero, se entrevistó con el arzobispo de Santiago, monseñor Ricardo Ezzati para expresarle su solidaridad frente al ataque que hubo contra la Catedral Metropolitana, tras una marcha a favor del aborto.</P><P>Tras el encuentro, el presidente del gremialismo aseveró que &#8220;la intolerancia, la falta de respeto y la violencia constituyen una amenaza a nuestra democracia &#8220;, y añadió que &#8220;ejemplos como los que vimos en la iglesia Catedral perjudican nuestra convivencia  y constituyen un muy mal precedente sobre el camino del entendimiento y diálogo que debemos propiciar en nuestra sociedad&#8221;.</P><P>Destacó también que la visita a Ezzati tenía por objeto solidarizar con la Iglesia de Santiago frente a este &#8220;injustificado y brutal&#8221; ataque y llamó a respetar la libertad religiosa en el país, como también &#8220;a fomentar la tolerancia, el diálogo y el entendimiento&#8221;.</P><P>En la oportunidad, los legisladores UDI defendieron una vez más el derecho a la vida desde la concepción, y llamaron a respetar la libertad religiosa en el país como un camino para evitar que situaciones de esta naturaleza vuelvan a ocurrir.</P><P>Upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/diputados-udi-visitan-a-ezzati-para-solidarizar-por-ataque-a-catedral-metropolitana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>RN confirma a Luciano Cruz-Coke como candidato a senador por la región de Antofagasta</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/rn-confirma-a-luciano-cruz-coke-como-candidato-a-senador-por-la-region-de-antofagasta/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/rn-confirma-a-luciano-cruz-coke-como-candidato-a-senador-por-la-region-de-antofagasta/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:41:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[Luciano Cruz-Coke]]></category>
		<category><![CDATA[Región de Antofagasta]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390915</guid>
		<description><![CDATA[El ex ministro de Cultura agradeció el respaldo a la directiva regional del partido y señaló que "desde hoy nos pondremos a trabajar en el mejor programa para darle a Antofagasta el sitial que se merece a nivel nacional". ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tras reunirse el Comité Electoral de Renovación Nacional, este lunes se confirmó de forma unánime la candidatura senatorial del ex ministro de Cultura, Luciano Cruz-Coke, quien irá por la región de Antofagasta.</p>
<p>El presidente de la tienda en esa región, René Piantini, se mostró satisfecho con la decisión. Respecto a las críticas que sostuvo en su momento el senador independiente Carlos Cantero, quien cuestionó la postulación de Cruz-Coke por su condición de “afuerino”, señaló que “estamos en la libertad de acción de escoger al mejor candidato”.</p>
<p>Según radio Bío Bío, Cruz-Coke difundió un comunicado donde agradece a la directiva regional de RN de Antofagasta por el apoyo recibido y a todos los independientes que se han sumado a su equipo. &#8220;Desde hoy nos pondremos a trabajar en el mejor programa para darle a Antofagasta el sitial que se merece a nivel nacional”, añade.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/rn-confirma-a-luciano-cruz-coke-como-candidato-a-senador-por-la-region-de-antofagasta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/cruz_144544_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>“We are The Grand” este jueves en el Club El Ritmo</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/cultura/2013/07/29/we-are-the-grand-este-jueves-en-el-club-el-ritmo/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/cultura/2013/07/29/we-are-the-grand-este-jueves-en-el-club-el-ritmo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:21:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Centro Cultural Amanda]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390910</guid>
		<description><![CDATA[Tras un comentado paso por Lollapalooza 2012 y varias tocatas a lo largo de Chile, We Are The Grand lanzó en diciembre del año pasado este primer disco, que cuenta con un atractivo trabajo de producción: el disco fue mezclado por Juan Pablo Bello (Panico, Fernando Milagros) y masterizado en Alemania por Robin Schmidt (Two Door Cinema Club, The Black Keys).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;" align="center">Ya iniciada la segunda mitad del año, la banda nacional We Are The Grand continúa en la promoción de su disco debut, Until The Morning, rotando por distintos lugares de la escena local.</p>
<p style="text-align: left;" align="center">Es así como este jueves, en el Club El ritmo (Embajador Doussinague 104, Los Cobres de Vitacura)  lanzará en exclusiva su segundo sencillo &#8220;Ecstasy&#8221; y aprovechará de mostrar lo mejor de su repertorio, que incluye los EPs The Grand (2009) y Chasing Lights (2010), además de esta reciente producción.</p>
<p style="text-align: left;" align="center">Tras un comentado paso por Lollapalooza 2012 y varias tocatas a lo largo de Chile, We Are The Grand lanzó en diciembre del año pasado este primer disco, que cuenta con un atractivo trabajo de producción: el disco fue mezclado por Juan Pablo Bello (Panico, Fernando Milagros) y masterizado en Alemania por Robin Schmidt (Two Door Cinema Club, The Black Keys).</p>
<p style="text-align: left;" align="center"> Cabe destacar que en octubre de este año los chicos emprenderán una gira por Perú y varias regiones de Chile. En la antesala a este viaje, podrás verlos en vivo este jueves en uno de los escenarios más privilegiados de Santiago.</p>
<p style="text-align: left;" align="center"> Post show, la fiesta estará a cargo de La Aldea.</p>
<p style="text-align: left;" align="center"> Venta de entradas a través de <a href="http://elritmo.cl" target="_blank">elritmo.cl</a> (Sistema Welcu) y en puerta el día del evento.</p>
<p style="text-align: left;" align="center"><strong>Preventa por internet</strong>: 2&#215;1 a $4.000</p>
<p style="text-align: left;" align="center"><strong>General</strong>: $4.000</p>
<p style="text-align: left;"><strong>After Party:</strong> $5.000 en puerta hasta las 02:00 a.m. Hombres $7.000 después</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/cultura/2013/07/29/we-are-the-grand-este-jueves-en-el-club-el-ritmo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/We-are-the-grand_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Enrique Osses fue sorteado para dirigir U. Española-U. Católica</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-enrique-osses-fue-sorteado-para-dirigir-u-espanola-u-catolica/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-enrique-osses-fue-sorteado-para-dirigir-u-espanola-u-catolica/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:16:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-enrique-osses-fue-sorteado-para-dirigir-u-espanola-u-catolica/</guid>
		<description><![CDATA[El juez FIFA Enrique Osses fue sorteado este lunes por la ANFP para dirigir el partido entre Unión Española y Universidad Católica, el encuentro más destacado de la segunda fecha del Torneo de Apertura 2013.El lance se disputará desde las 12.30 horas en el estadio Santa Laura.A continuación programación y árbitros de la jornada:Programación segunda [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El juez FIFA Enrique Osses fue sorteado este lunes por la ANFP para dirigir el partido entre Unión Española y Universidad Católica, el encuentro más destacado de la segunda fecha del Torneo de Apertura 2013.</P><P>El lance se disputará desde las 12.30 horas en el estadio Santa Laura.</P><P>A continuación programación y árbitros de la jornada:</P><P>Programación segunda fecha</P><P>Viernes 2 de agosto:</P><P>O&#8217;Higgins &#8211; Antofagasta, 20:00 horas. Eduardo Gamboa.</P><P>Sábado 3 de agosto:</P><P>Unión Española &#8211; U. Católica, 12:30 horas. Enrique Osses.</P><P>S. Wanderers &#8211; Audax Italiano, 15:00 horas. José Campusano.</P><P>Palestino &#8211; U. de Chile, 17:30 horas. Patricio Polic.</P><P>Rangers &#8211; Huachipato, 20:00 horas. Carlos Rumiano.</P><P>Domingo 4 de agosto:</P><P>Cobresal &#8211; Iquique, 15:30 horas. Christián Rojas.</P><P>U. de Concepción &#8211; U. La Calera, 15:30 horas. Patricio Blanca.</P><P>Ñublense &#8211; Cobreloa, 15:30 horas. Jorge Osorio.</P><P>Colo Colo &#8211; Everton, 18:00 horas. Carlos Ulloa.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/futbol-enrique-osses-fue-sorteado-para-dirigir-u-espanola-u-catolica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>IND financia proyecto de remodelación del estadio de Ovalle</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/ind-financia-proyecto-de-remodelacion-del-estadio-de-ovalle/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/ind-financia-proyecto-de-remodelacion-del-estadio-de-ovalle/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 00:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/ind-financia-proyecto-de-remodelacion-del-estadio-de-ovalle/</guid>
		<description><![CDATA[En las oficinas centrales del Instituto Nacional de Deportes, en Providencia, se concretó hoy una etapa clave en la reconstrucción del estadio municipal de Ovalle, ya que a través de la firma del documento que transfiere 5.300 millones de pesos a la Dirección Regional de Arquitectura, el subsecretario de Deportes, Gabriel Ruiz Tagle, formalizó el [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>En las oficinas centrales del Instituto Nacional de Deportes, en Providencia, se concretó hoy una etapa clave en la reconstrucción del estadio municipal de Ovalle, ya que a través de la firma del documento que transfiere 5.300 millones de pesos a la Dirección Regional de Arquitectura, el subsecretario de Deportes, Gabriel Ruiz Tagle, formalizó el traspaso de los recursos desde hacia la citada unidad técnica, dependiente del Ministerio de Obras Públicas, encargada de la construcción del recinto, con lo que comienza la cuente regresiva para que las máquinas vuelvan a trabajar en Avenida La Chimba.</P><P>Asistieron a la reunión el alcalde de Ovalle, Claudio Rentería; el senador Gonzalo Uriarte; el director regional de arquitectura, Pablo Herman, y el director regional del IND Coquimbo, Marco Antonio Sulantay.</P><P>&#8220;Estamos dando un importante paso para la comunidad de Ovalle. Hemos firmado el convenio que estructura el financiamiento como inicio del proceso de licitación. El estadio debiera quedar licitado a una empresa constructora antes de fin de año, para ser terminado y entregado a la comunidad en 2014. Ha sido un proceso largo, no exento de complicaciones, hemos subsanado varios problemas y por eso estamos muy satisfechos&#8221;, puntualizó el subsecretario de Deportes.</P><P>Por su parte, la máxima autoridad comunal, Claudio Rentería, sostuvo que &#8220;finalmente pudimos destrabar este tema que la anterior administración no fue capaz de solucionar. Hoy hemos finiquitado un trabajo minucioso, que esperamos termine con la construcción del estadio municipal. Los recursos ya están, para que podamos partir con el proceso de licitación pública. Acá tenemos hechos y no palabras. Le pido paciencia a la comunidad ovallina, porque el estadio va a estar el 2014&#8243;.</P><P>En tanto, el senador Gonzalo Uriarte expresó que &#8220;este es un paso histórico. Al final estamos cumpliendo el sueño de muchas personas. La buena noticia que estamos dando hoy es que esta es una realidad. A todos los hinchas, a la comunidad ovallina, ahora sí vamos a tener un estadio&#8221;.</P><P>El recinto limarino tiene actualmente un 38% de avance en sus obras, las que están detenidas desde 2010 por la aparición de restos arqueológicos en el lugar. Desde esa fecha se realizaron numerosas gestiones para proseguir con la construcción, que dotará al recinto de estándar FIFA, butacas para cinco mil personas, pista atlética y modernas instalaciones.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/29/ind-financia-proyecto-de-remodelacion-del-estadio-de-ovalle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El Movilh acusa de “contradictorias” las últimas declaraciones del Papa sobre la homosexualidad</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/el-movilh-acusa-de-contradictorias-las-ultimas-declaraciones-del-papa-sobre-la-homosexualidad/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/el-movilh-acusa-de-contradictorias-las-ultimas-declaraciones-del-papa-sobre-la-homosexualidad/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:59:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[Destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[Homosexualidad]]></category>
		<category><![CDATA[Movilh]]></category>
		<category><![CDATA[Papa Francisco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390900</guid>
		<description><![CDATA[“Si pretende dar una señal de mayor apertura con los derechos de la diversidad sexual, lo invitamos a condenar los crímenes y abusos homofóbicos y transfóbicos que ocurren día a día en el mundo, con la misma fuerza con que rechaza el hambre o la pobreza”, sostuvo la entidad. De igual forma, desde la Fundación Iguales valoraron los dichos del sacerdote pero insistieron en la necesidad de que la Iglesia Católica como institución se vuelque a la no discriminación. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) afirmó este lunes que las recientes declaraciones del Papa Francisco respecto a la diversidad sexual “demuestran una vez más la permanente incoherencia y contradicción ética y moral que tiene el Vaticano respecto a los derechos humanos y la no discriminación”.</p>
<p>“Por un lado hoy el Papa se cuestiona que “ ¿quién soy yo para juzgar?” a personas gays, y por otro recién el mes pasado al lanzar su primera Encíclica se manifestó no sólo contra el matrimonio homosexual, pues además sostuvo que la legalización de las parejas sólo surge de “la bondad heterosexual”, dijo el Movilh.</p>
<p>Añadió que  “este Papa, ni el Vaticano, han condenado jamás a aquellos países o Estados donde las personas son encarceladas, ejecutadas o impedidas de hacer valer sus derechos sólo por ser homosexuales. Por el contrario, ha guardado silencio frente a los más brutales atropellos que han costado vida a personas inocentes en todo el mundo”.</p>
<p>Para el Movilh, “si el Papa pretende dar una señal de mayor apertura con los derechos de la diversidad sexual, lo invitamos a condenar los crímenes y abusos homofóbicos y transfóbicos que ocurren día a día en el mundo, con la misma fuerza con que rechaza el hambre o la pobreza. Sólo así se demostrará coherencia con los derechos humanos”.</p>
<p>Del mismo modo, “instamos al Vaticano a terminar con sus asociaciones entre homosexualidad y males, lo que ocurrió incluso ahora cuando el Para al mismo tiempo que se preguntó que quien era él parta criticar a los gays, se refirió a la estafa, a la mentira y la avaricia, lo que es impresentable”.</p>
<p>En efecto, al ser consultado sobre su ausencia de menciones al matrimonio igualitario en su reciente visita a Brasil, el Papa Francisco sostuvo que “la Iglesia se ha expresado ya perfectamente sobre eso, no era necesario volver sobre eso, como tampoco hable sobre la estafa, la mentira u otras cosas sobre las cuales la Iglesia tiene una doctrina clara. No era necesario hablar de eso, sino de las cosas positivas que abren camino a los chicos. Además los jóvenes saben perfectamente cuál es la postura de la Iglesia”.</p>
<p>Luego indicó que “se escribe mucho del lobby gay. Todavía no me he encontrado con ninguno que me dé el carnet de identidad en el Vaticano donde lo diga. Dicen que los hay. Cuando uno se encuentra con una persona así, debe distinguir entre el hecho de ser una persona gay y el hecho de hacer lobby, porque ningún lobby es bueno. Si una persona es gay y busca al Señor y tiene buena voluntad, ¿quién soy yo para criticarlo? El catecismo de la Iglesia católica lo explica de forma muy bella. Dice que no se debe marginar a estas personas por eso. Hay que integrarlas en la sociedad. El problema no es tener esta tendencia. Debemos ser hermanos. El problema es hacer un lobby. De esta tendencia o el lobby de los avaros, de los políticos, de los masones&#8230; Tantos lobbys… Este el problema más grande”.</p>
<p>“Nuevamente queda en evidencia las contradicciones del Papa. Si el catecismo, como dice, enseña a no marginar, pues bien entonces que la Iglesia Católica dé señales claras y coherentes de no discriminación y deje de lado su histórica y permanente homofobia, traducidas en lobby religioso para que los Estados no avancen en igualdad legal y en el silencio cómplice en torno a los crímenes de odio basados en la orientación sexual y la identidad de género”, puntualizó el Movilh.</p>
<h3>Desde la Fundación Iguales</h3>
<p>En tanto, desde Fundación Iguales también reaccionaron ante los dichos del pontífice. Si bien valoraron el hecho de que el máximo representante del Vaticano se muestre partidario de la no discriminación como una señal de apertura al debate y la integración, el presidente del organismo, Luis Larraín, aseguró que &#8220;que el discurso provenga sólo desde la misericordia, no es suficiente, ya que se espera que la Iglesia incluya en plenitud a las personas LGBTI&#8221;.</p>
<p>“Valoramos profundamente que el discurso de discriminación que hemos oído históricamente de parte de la Iglesia católica haya mutado, ahora <a name="1402cee2a78c780d_1402c92bbd49dad2__GoBack"></a>se necesita que esta institución se vuelque a la no discriminación y el respeto de los derechos de la comunidad LGBTI en el mundo entero”, agregó Larraín.</p>
<p>De forma similar, el escritor y activista por los derechos de la comunidad LGBTI, Pablo Simonetti, quien integra el directorio de Fundación Iguales, señaló que “Si el Papa es consistente con sus declaraciones, debería suspender inmediatamente el lobby antigay que realiza la Iglesia en los foros internacionales”.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/29/el-movilh-acusa-de-contradictorias-las-ultimas-declaraciones-del-papa-sobre-la-homosexualidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/papa-francisco1_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
	</channel>
</rss>
