<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>The Clinic Online</title>
	<atom:link href="http://www.theclinic.cl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.theclinic.cl</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 18:23:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>en</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.3.2</generator>
		<item>
		<title>César Valenzuela y la posible disputa con Giorgio Jackson en Santiago: &#8220;Yo no le tengo miedo a competir con él&#8221;</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/cesar-valenzuela-y-la-posible-disputa-con-giorgio-jackson-en-santiago-yo-no-le-tengo-miedo-a-competir-con-el/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/cesar-valenzuela-y-la-posible-disputa-con-giorgio-jackson-en-santiago-yo-no-le-tengo-miedo-a-competir-con-el/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 18:22:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Ricardo Ahumada</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[César Valenzuela]]></category>
		<category><![CDATA[distrito 22]]></category>
		<category><![CDATA[Francisco Figueroa]]></category>
		<category><![CDATA[Giorgio Jackson]]></category>
		<category><![CDATA[nueva mayoría]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>
		<category><![CDATA[revolución democrática]]></category>
		<category><![CDATA[Santiago]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249776</guid>
		<description><![CDATA[El ex dirigente de la revolución pingüina y presidente de la Juventud Socialista, dice que aún no ha decidido si competirá en el distrito 22, tal como se lo habría pedido su partido hace poco más de una semana, pero aclaró que no ve problemas en una disputa electoral contra el ex presidente de la Feuc. Eso sí, insiste en que sus pretensiones eran competir en Quinta Normal, Lo Prado y Cerro Navia, pero dentro de la negociación parlamentaria el PS no tendrá cupo en esa zona. Por su parte, Jackson señaló que los apoyos fueron votados democráticamente por el Consejo Político Ampliado, frente a los rumores de la molestia que habría generado la opción de Francisco Figueroa en Ñuñoa-Providencia cuando RD todavía llevaba un precandidato en ese mismo distrito.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/César-Valenzuela.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249807" title="César Valenzuela" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/César-Valenzuela.jpg" alt="" width="507" height="429" /></a></p>
<p>El actual presidente de la Juventud Socialista, César Valenzuela, dice no haber tomado aún la decisión de ser candidato a diputado por Santiago porque tenía intención de ir por otro distrito, pero que no le tiene miedo a competir con Giorgio Jackson en la emblemática comuna.</p>
<p>&#8220;Yo le había manifestado al partido la intención de ser candidato por el distrito de Cerro Navia, Quinta Normal y Lo Prado, por varias razones. Sin embargo, por diversas circunstancias el cupo no quedó para el PS, entonces evidentemente se diluyeron las posibilidades&#8221;, dice el ex líder de la revolución pingüina.<br />
<span id="more-249776"></span><br />
Consultado por <strong>The Clinic Online</strong>, Valenzuela señaló que hace poco más de una semana el partido le solicitó la posibilidad de competir por el distrito de Santiago y que desde entonces es un tema &#8220;que requería estudiar y analizarlo&#8221; antes de tomar una decisión.</p>
<p>Cabe destacar que ese mismo distrito el PRSD, el PPD y la DC decidieron omitir candidaturas en favor de la opción de Jackson. Ante esto, el también ex dirigente estudiantil señaló que aún no tiene una decisión tomada al respecto. &#8220;Uno lo ve con sus equipos, lo estamos analizando pero si tú me preguntas hoy día, hoy día yo no soy candidato en Santiago&#8221;, señaló.</p>
<p>Aún así, Valenzuela dijo no tener miedo de competir con el ex presidente de la Feuc y descartó que su movimiento esté buscando blindaje con el apoyo público a las ocho candidaturas antes mencionadas. &#8220;Yo no le tengo miedo a competir con él, porque por lo demás ganar o perder, eso es la democracia&#8221;, dijo el dirigente. &#8220;El tema es, insisto, que yo tenía presupuesto ir por otro distrito y cuando eso cambia hay que evaluarlo&#8221;.</p>
<p>&#8220;Cada movimiento, cada partido apoyará los candidatos que estime conveniente. Ahora, nosotros tenemos claro que con ocho candidatos no se generan los cambios que queremos generar. Por eso la Nueva Mayoría va a presentar una lista en todo el país porque necesitamos un congreso con amplia mayoría para esas transformaciones. Si alguien espera que la UDI, por ejemplo, vote a favor de una reforma laboral importante, está muy perdido.</p>
<p>El dirigente además señaló que la intención de llevar una candidatura no va en contra de lo pedido por la candida presidencial de la Nueva Mayoría, Michelle Bachelet, quien manifestó hace algunas semanas que le gustaría que el parlamento en 2014 fuera integrado por nuevas figuras como Camila Vallejo o Giorgio Jackson.</p>
<p>&#8220;Ella nunca pidió blindar a esos candidatos. Lo que sí es evidente y nadie puede negar es que la candidata ha expresado públicamente que le gustaría contar con gente como ellos en el congreso. Creo que lo que dijo el diputado Andrade es eso, que no le han pedido blindajes desde el comando&#8221;.</p>
<p>Finalmente, el líder estudiantil rechazó que su apoyo público a Camilo Escalona el mes pasado cuando éste desistió de competir en una primaria convencional en la circunscripción que representa (Los Lagos) contra el ex alcalde de Puerto Montt, Rabindranath Quinteros.</p>
<p>&#8220;Yo no creo eso, es más, creo que la gente valora las lealtades y a las personas que son leales. A las personas que uno respeta una las acompaña en los buenos y malos momentos. Yo no creo que la amistad con el senador Escalona genere de inmediato un rechazo de la ciudadanía, eso es completamente falso. Es la propia candidata Bachelet la que constantemente ha reconocido la relevancia que tiene Escalona para la política y sin embargo ella saca el 73%. Entonces, no creo que eso vaya a constrarrestar el apoyo de la ciudadanía&#8221;.</p>
<p><strong>Jackson: &#8220;No tiene que ver con ninguna transaca&#8221;</strong></p>
<p>En tanto, Giorgio Jackson respondió a las críticas que generó el apoyo público que dieron a ocho candidaturas al parlamento y señaló que esa decisión de Revolución Democrática &#8220;no fue una decisión antojadiza ni entre cuatro paredes&#8221;.</p>
<p>&#8220;Nosotros estamos apoyando cuatro independientes y cuatro militantes. Algunos de ellos van en cupo, otros van fuera de pacto, como es el caso de Gabriel Boric. Nosotros vimos caso a caso y no tiene que ver con gestos a la Nueva Mayoría en particular, no tiene que ver con que se nos pague con otro favor. Son apoyos genuinos de candidatos que creemos van a ser aliados en el parlamento de la agenda que como Revolución Democrática nos interesa impulsar y por lo mismo no tiene que ver con ninguna transaca sino que con lo que en lo colectivo entendimos que sería importante para RD&#8221;, dice Jackson.</p>
<p>Junto a eso, el candidato a diputado reafirmó que su candidatura será independiente y no integrará ninguno de los pactos parlamentarios al congreso.</p>
<p><strong>Apoyos genuinos</strong></p>
<p>La lista de candidaturas apoyadas por el colectivo de Jackson son Camila Vallejo, Karol Cariola y Cristián Cuevas del PC, Carlos Montes del PS, Eduardo Vergara del PPD, Iván Fuentes (independiente en cupo DC) y Alejandro Guillier (independiente en cupo PRSD), y al ex presidente de la Fech, el Autónomo Gabriel Boric.</p>
<p>Uno de los nombres que se extrañó en la lista de apoyos fue el de Francisco Figueroa, ex vicepresidente de la Fech y militante de la Izquierda Autónoma, al igual que Boric. Más aún, cuando el propio Jackson el 5 de julio pasado acudió junto a Figueroa y Daniela López (candidata de la Izquierda Autónoma por Valparaíso) a entregar una carta en el Servel e hicieron un llamado público al director del organismo a aclarar que sus procesos para juntar firmas como independientes estaban exentos de cualquier inclusión involuntaria en partidos políticos, debido a la polémica que rondaba esos días.</p>
<p>El hecho constituyó, junto a un descarte público de la polémica de los partidos políticos tradicionales, un apoyo del candidato por Santiago para reimpulsar la recolección de firmas de Figueroa, quien sigue en ese proceso por estos días.</p>
<p>A pesar de eso, la discusión en RD terminó por descartar un apoyo público a su candidatura en la votación que llevaron a cabo el fin de semana pasado en su Consejo Político Ampliado. Según varios asistentes a esa instancia, la discusión por cada candidatura fue de al menos una hora, en las que se evaluaron fortalezas y debilidades de las candidaturas.</p>
<p>En esa instancia, la opción de Figueroa se vio mermada porque éste último levantó su candidatura en ese distrito cuando RD todavía llevaba como precandidato a Carlos Zanzi para competir en primarias legales. La candidatura del ex Fech no fue bien vista por los militantes del movimiento de Jackson, quienes no estaban enterados de esa opción y que se vieron sorprendidos por ella.</p>
<p>Por esta razón, el apoyo a Figueroa fue uno de los más resistidos dentro del consejo, el que finalmente se inclinó por omitir un apoyo público a cualquiera de las candidaturas de ese distrito (Ñuñoa-Providencia).</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/cesar-valenzuela-y-la-posible-disputa-con-giorgio-jackson-en-santiago-yo-no-le-tengo-miedo-a-competir-con-el/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bruce Lee a lo Pilar Sordo: 11 lecciones inspiradoras</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/bruce-lee-a-lo-pilar-sordo-11-lecciones-inspiradoras/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/bruce-lee-a-lo-pilar-sordo-11-lecciones-inspiradoras/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:49:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[La Calle]]></category>
		<category><![CDATA[Bruce lee]]></category>
		<category><![CDATA[Frases]]></category>
		<category><![CDATA[Pilar Sordo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249802</guid>
		<description><![CDATA[Vía Rinconabstracto 1. Metas &#8220;Una meta no siempre se pretende alcanzar, a menudo sirve simplemente como algo a donde apuntar&#8221; 2. Flexibilidad &#8220;Tenga en cuenta que el árbol más rígido es el más fácil de romper, mientras que el bambú o sauce sobreviven doblándose con el viento&#8221; 3. Tiempo &#8220;Si amas la vida, no pierdas [...]]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/LEE.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249804" title="LEE" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/LEE-e1375206648229.jpg" alt="" width="550" height="412" /></a><br />
<span id="more-249802"></span></p>
<p><strong><a title="rincon" href="http://www.rinconabstracto.com/2013/07/11-lecciones-de-vida-inspiradoras-por.html" target="_blank">Vía Rinconabstracto</a></strong><br />
1. Metas<br />
&#8220;Una meta no siempre se pretende alcanzar, a menudo sirve simplemente como algo a donde apuntar&#8221;</p>
<p>2. Flexibilidad<br />
&#8220;Tenga en cuenta que el árbol más rígido es el más fácil de romper, mientras que el bambú o sauce sobreviven doblándose con el viento&#8221;</p>
<p>3. Tiempo<br />
&#8220;Si amas la vida, no pierdas el tiempo, porque el tiempo es lo que compone la vida&#8221;<br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/bruce-lee.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-246698" title="bruce lee" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/bruce-lee.jpg" alt="" width="550" height="366" /></a></p>
<p>4. Servicio<br />
&#8220;La vida real es vivir para los demás&#8221;</p>
<p>5. Aceptación<br />
&#8220;No te preocupes de lo que está bien, o mal, o que es mejor que. No estés a favor o en contra&#8221;</p>
<p>6. Perseverancia<br />
&#8220;Yo no temo al hombre que ha practicado 10.000 patadas alguna vez, pero temo del hombre que ha practicado una patada 10.000 veces&#8221;</p>
<p>7. Creatividad<br />
&#8220;Uso de ninguna manera como una manera, el uso de ninguna limitación como limitación”</p>
<p>8. Sencillez<br />
&#8220;La sencillez es la clave de la brillantez&#8221;</p>
<p>9. Encuentra tu camino<br />
&#8220;Absorbe lo que es útil, descarta lo que no lo es, agrega lo es exclusivamente tuyo&#8221;</p>
<p>10. Actúa<br />
&#8220;Conocer no es suficiente, debes aplicar; tener voluntad no es suficiente, hay que hacer&#8221;</p>
<p>11. Ego<br />
&#8220;Las artes marciales son en última instancia, el auto-conocimiento. Un puñetazo o una patada no son para golpear a la persona en frente, pero son para golpear su ego, su miedo, o sus obsesiones.&#8221;</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/bruce-lee-a-lo-pilar-sordo-11-lecciones-inspiradoras/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El piquero y la previa de la exquisita Connie Mengotti en &#8220;Salta si puedes&#8221;</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-piquero-y-la-previa-de-la-exquisita-connie-mengotti-en-salta-si-puedes/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-piquero-y-la-previa-de-la-exquisita-connie-mengotti-en-salta-si-puedes/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:29:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[La Calle]]></category>
		<category><![CDATA[Connie Mengotti]]></category>
		<category><![CDATA[Rica]]></category>
		<category><![CDATA[Salta si puedes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249798</guid>
		<description><![CDATA[          ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/CXxn66jQ29c" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-piquero-y-la-previa-de-la-exquisita-connie-mengotti-en-salta-si-puedes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Creador de Hannibal Lecter cuenta en quién se inspiró para su personaje</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/creador-de-hannibal-lecter-cuenta-en-quien-se-inspiro-para-su-personaje/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/creador-de-hannibal-lecter-cuenta-en-quien-se-inspiro-para-su-personaje/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:14:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[el silencio de los corderos]]></category>
		<category><![CDATA[el silencio de los inocentes]]></category>
		<category><![CDATA[Hannibal Lecter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249785</guid>
		<description><![CDATA[  ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/HANNIBAL.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249788" title="HANNIBAL" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/HANNIBAL.jpg" alt="" width="482" height="335" /></a></p>
<p>Según publicó The Times, el escritor Thomas Harris reveló el gran secreto que guardó por años: la identidad de la persona que en quien se inspiró para crear a Hannibal Lecter, el protagonista de su novela <strong><a title="hannibal" href="http://actualidad.rt.com/cultura/view/101561-hannibal-lecter-mascara-creador" target="_blank">&#8220;El silencio de los Corderos&#8221;</a></strong>.<br />
<span id="more-249785"></span><br />
Según el propio autor, se basó en la vida de un médico de una cárcel de la México. Así lo reveló en el prólogo de la última edición del libro, que también se convirtió en una película conocida como &#8220;El silencio de los inocentes&#8221;.</p>
<p>La información indica que fue en los años 60 cuando Harris conoció al doctor Salazar en una visita que hizo para entrevistar prisioneros. &#8220;El doctor Salazar era un hombre pequeño, ágil y con el pelo de color rojo oscuro&#8221;, explicó Harris. Y agregó: &#8220;Había una cierta elegancia en él&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/creador-de-hannibal-lecter-cuenta-en-quien-se-inspiro-para-su-personaje/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crisis sanitaria por paro de recolectores: Gobierno le tira la pelota a municipios y empresas</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/crisis-sanitaria-por-paro-de-recolectores-gobierno-le-tira-la-pelota-a-municipios-y-empresas/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/crisis-sanitaria-por-paro-de-recolectores-gobierno-le-tira-la-pelota-a-municipios-y-empresas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:11:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[crisis]]></category>
		<category><![CDATA[Juan Carlos Jobet]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>
		<category><![CDATA[Sanitaria]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249786</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Juan-Carlos-Jobet.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Juan-Carlos-Jobet.jpg" alt="" title="Juan Carlos Jobet" width="500" height="374" class="alignnone size-full wp-image-249789" /></a></p>
<p>El ministro del Trabajo, Juan Carlos Jobet, advirtió este martes que la solución de los asuntos salariales que forman parte de las negociaciones con los trabajadores recolectores de basura que se mantienen en paro, no es resorte de esa cartera, sino de las municipalidades y de las empresas privadas a cargo de la prestación de esos servicios.</p>
<p>Antes de retomar las conversaciones con los representantes de los trabajadores del aseo y ornato del país, el ministro Jobet dijo que la cartera tiene responsabilidad en lo referido a la normativa laboral, pero en lo que respecta a remuneraciones, eso es un asunto que no le corresponde zanjar.<span id="more-249786"></span></p>
<p>&#8220;En el ámbito salarial queremos ser claros en que la responsabilidad de llegar a un acuerdo es una responsabilidad única y exclusiva de los municipios, las empresas privadas y los trabajadores. En ese ámbito, el Gobierno va a tender puentes y a facilitar el diálogo, pero esa responsabilidad es directa de las empresas y de los municipios&#8221;, enfatizó.</p>
<p>Respecto de las negociaciones que se iban a retomar este martes con los dirigentes nacionales de los trabajadores, Jobet aseguró que ha habido acercamientos, pero específicamente en lo que tiene que ver con cambios a la normativa laboral.</p>
<p><strong>Mañalich anuncia mano firme con municipios y asegura que hará cumplir la ley</strong></p>
<p>El ministro de Salud, Jaime Mañalich, aseguró que el Gobierno hará uso de todas sus atribuciones legales para salvaguardar la salud de la población, ante el riesgo sanitario que podría implicar la prolongación del paro de los trabajadores recolectores de basura de ocho regiones del país.</p>
<p>El titular de Salud recordó que el Ejecutivo, a través de la cartera que él dirige, puede evaluar la aplicación de multas a aquellos municipios que no cumplan con el retiro de desperdicios, pero además cuenta con la facultad de decretar &#8220;alertas sanitarias&#8221; que buscan impedir daños en la ciudadanía.</p>
<p>&#8220;La alerta sanitaria, lo que busca, es que el problema específico, que es el riesgo de la eliminación de basura, sea controlado por la autoridad sanitaria y, de esa manera, superar el problema dure lo que dure la huelga. Aquí no vamos a aceptar que haya un riesgo para la ciudadanía&#8221;, advirtió.</p>
<p>El ministro Mañalich recalcó que es en la Región Metropolitana donde se concentra la mayor dificultad, como consecuencia de la paralización de los trabajadores del aseo urbano a lo largo del país.</p>
<p>&#8220;Nuestras estadísticas, independiente de que esta es una huelga ilegal, que tiene distintas profundidades, en distintas comunas, es que hay alrededor de 50 comunas con municipios afectados, pero la mayoría de ellos, veintiséis, se concentran en la Región Metropolitana, significando esto, para la ciudad de Santiago o para la Región Metropolitana en particular, un hecho especialmente peligroso&#8221;, detalló.</p>
<p>El titular de Salud se refirió también a la eventualidad de que algunos municipios determinen suspender las clases, algo que definió como una medida desproporcionada y propia de algunos jefes comunales que habrían actuado &#8220;alineados&#8221; frente a este conflicto laboral.</p>
<p>&#8220;Hacemos un llamado muy ferviente a que las clases no sean suspendidas. No vemos ningún motivo para que eso deba ocurrir y, además, quiero reiterar que en muchas comunas que hoy día tienen esta situación de riesgo, los niños reciben alimentos, vacunas, educación en sus escuelas y no nos parece que sea una repuesta proporcionada. Lo vemos más como un instrumento de presión adicional frente a este conflicto que ha alineado a algunos alcaldes desgraciadamente&#8221;, sostuvo.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/crisis-sanitaria-por-paro-de-recolectores-gobierno-le-tira-la-pelota-a-municipios-y-empresas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei arremete contra Bachelet por el 27F: &#8220;Yo hubiese sacado los militares al tiro&#8221;</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/evelyn-matthei-arremete-contra-bachelet-por-el-27f-yo-hubiese-sacado-los-militares-al-tiro/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/evelyn-matthei-arremete-contra-bachelet-por-el-27f-yo-hubiese-sacado-los-militares-al-tiro/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:38:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[27F]]></category>
		<category><![CDATA[Bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[Candaidata]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[nueva mayoría]]></category>
		<category><![CDATA[terremoto]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249775</guid>
		<description><![CDATA[La abanderada UDI salió en su estilo frontal a encarar las características de su contrincante manifestando que su personalidad fuerte la hace tener una mayor capacidad de decisión que Michelle Bachelet. Cómo ejemplo y atacando el flanco más débil de la candidata de la Nueva Mayoría, Matthei señaló que tras los saqueos en el sur tras el terremoto no habría dudado en sacar a los milicos a la calle.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Evelyn-Matthei-frontral.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249780" title="Evelyn Matthei frontral" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Evelyn-Matthei-frontral.jpg" alt="" width="590" height="439" /></a></p>
<p>Este mediodía la abanderada de la UDI Evelyn Matthei salió a remarcar sus diferencias con Michelle Bachelet afirmando que tiene una capacidad de decisión mucho mayor que la ex mandataria, citando su actuación tras el terremoto y tsunami del 27 de febrero.</p>
<p>En este sentido Matthei explicó en Radio Oasis, cita consignada por Emol, que &#8220;yo no hubiera esperado 48 horas cuando estaban saqueando Concepción. Hubiese sacado los militares al tiro. Y no quiero que esto parezca una crítica, probablemente ella va a decir &#8216;yo no habría actuado como actuó Evelyn Matthei en ciertas circunstancias&#8217; y tiene todo el derecho a decirlo&#8221;.<span id="more-249775"></span></p>
<p>En la misma línea frontal la candidata del gremialismo afirmó que &#8220;yo, probablemente, soy mucho más confrontacional. De ir mucho más directo, de decir lo que pienso, de tomar decisiones, de escuchar mucho naturalmente, pero de tomar decisiones y cortar el queque rápido. Ahí hay una diferencia&#8221;.</p>
<p>A pesar de lo anterior la ex ministra del Trabajo asumió que &#8220;todos los rasgos en ciertas circunstancias pueden ser una ventaja o una desventaja. Lo que uno tiene que entender es que en la medida en que uno tiene más responsabilidad, uno tiene que tener más prudencia&#8221;.</p>
<p>Matthei puso el acento en decir &#8220;exactamente lo que pienso. Siento que ella es más retraída, es más cuidada y se demora más en tomar sus decisiones. Somos personalidades bastantes distintas, con fortalezas y debilidades bien diferentes&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/evelyn-matthei-arremete-contra-bachelet-por-el-27f-yo-hubiese-sacado-los-militares-al-tiro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>25</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Video: Patada descomunal</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/video-patada-descomunal/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/video-patada-descomunal/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:22:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[La Calle]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[patada asesina]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249765</guid>
		<description><![CDATA[]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe src="//www.youtube.com/embed/s3Mr2sp0rSY" frameborder="0" width="480" height="360"></iframe><br />
<span id="more-249765"></span></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/video-patada-descomunal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La reconciliación del Lagarto Murdock con la comunidad judía y las declaraciones de su creador</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-reconciliacion-del-lagarto-murdock-con-la-comunidad-judia-y-las-declaraciones-de-su-creador/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-reconciliacion-del-lagarto-murdock-con-la-comunidad-judia-y-las-declaraciones-de-su-creador/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:40:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Webeo]]></category>
		<category><![CDATA[Guendelman]]></category>
		<category><![CDATA[judíos]]></category>
		<category><![CDATA[Lagarto Murdock]]></category>
		<category><![CDATA[Mentiras Verdaderas]]></category>
		<category><![CDATA[Video]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249750</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/mORrA1wBiS4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Elías Escobedo</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/d4YfvnlynvE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Nueva presentación</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/GJq2zpjtlwE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/Nd-Vsol6VMU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/13bWMFFMYYY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/_mhweX9hZGg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Reflexión</p>
<p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/i5UrE3gC-2Y" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-reconciliacion-del-lagarto-murdock-con-la-comunidad-judia-y-las-declaraciones-de-su-creador/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Escándalo por fotografías de Messi con una milf en Las Vegas</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/escandalo-por-fotografias-de-messi-con-una-milf-en-las-vegas/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/escandalo-por-fotografias-de-messi-con-una-milf-en-las-vegas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:30:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelaon]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[fiesta]]></category>
		<category><![CDATA[Las Vegas]]></category>
		<category><![CDATA[Messi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249714</guid>
		<description><![CDATA[  ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/MESSI.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/MESSI.jpg" alt="" title="MESSI" width="477" height="497" class="alignnone size-full wp-image-249720" /></a></p>
<p>La prensa argentina publicó la crisis matrimonial que vive hoy el delantero y súper goleador del Barcelona, Lionel Messi. Según sus compatriotas la relación con Antonella Roccuzzo está pasando por su peor momento luego que se conocieran unas fotografías de su esposo y padre de su hijo pasándola la raja en La Vegas.<br />
<span id="more-249714"></span><br />
Según se puede apreciar en las fotos de la revista <strong><a title="pronto" href="http://www.pronto.com.ar/articulo/tapas/anticipo-exclusivo-tapa-revista-pronto/20130730022039113628.html" target="_blank">Pronto</a></strong>, el jugador del F.C. aparece muy cariñoso junto a una bailarina striper rubia.</p>
<p>La revista cuenta que Messi se pegó una escapadita tras un partido benéfico jugado en Chicago, donde también habría participado en una fiesta organizada por Ronaldo.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/escandalo-por-fotografias-de-messi-con-una-milf-en-las-vegas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Todos fuman: Encuentran marihuana en autobús de gira de Justin Bieber en Estados Unidos</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/todos-fuman-encuentran-marihuana-en-autobus-de-gira-de-justin-bieber-en-estados-unidos/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/todos-fuman-encuentran-marihuana-en-autobus-de-gira-de-justin-bieber-en-estados-unidos/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:27:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cultura]]></category>
		<category><![CDATA[Cannabis]]></category>
		<category><![CDATA[gira]]></category>
		<category><![CDATA[Justin Bieber]]></category>
		<category><![CDATA[marihuana]]></category>
		<category><![CDATA[Volado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249718</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Imagen-23.png"><img class="alignnone size-full wp-image-249076" title="Justin Bieber escupo" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Imagen-23.png" alt="" width="608" height="529" /></a></p>
<p>Las autoridades estadounidenses encontraron una pequeña cantidad de marihuana en el autobús de gira del cantante canadiense e ídolo de preadolescentes y adolescentes Justin Bieber, informó hoy el diario Detroit Free Press.</p>
<p>Según el diario, que citó como fuente de su información a Kenneth Hammond, de la Agencia de Aduanas y Protección Fronteriza en Detroit (Michigan), las autoridades inspeccionaron el vehículo antes de una presentación de Bieber en el estadio Loe Louis.<span id="more-249718"></span></p>
<p>Bieber, de 19 años de edad, no estaba en el autobús cuando se llevó a cabo la inspección el domingo al tiempo que el vehículo cruzaba de Canadá a Estados Unidos por el puente Ambassador, se informó.</p>
<p>Durante una segunda inspección, dijo Hammond al diario, un perro entrenado por la policía alertó a las autoridades sobre la presencia de drogas, y los agentes de aduana encontraron confiscaron una porción de marihuana para uso personal. E</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/todos-fuman-encuentran-marihuana-en-autobus-de-gira-de-justin-bieber-en-estados-unidos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La investigación de accidente de tren en Suiza apunta a error del maquinista</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-investigacion-de-accidente-de-tren-en-suiza-apunta-a-error-del-maquinista/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-investigacion-de-accidente-de-tren-en-suiza-apunta-a-error-del-maquinista/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:23:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[accidente]]></category>
		<category><![CDATA[investigación]]></category>
		<category><![CDATA[suiza]]></category>
		<category><![CDATA[Tren]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249715</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/tren-españa.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248132" title="tren españa" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/tren-españa.jpg" alt="" width="550" height="352" /></a></p>
<p><strong>Imagen referencial</strong></p>
<p>Las investigaciones preliminares sobre la colisión de dos trenes ocurrida anoche en el centro de Suiza indican que el accidente se debió a que uno de los maquinistas no respetó una señal luminosa.</p>
<div id="texto">
<div>
<p>El portavoz de la Policía Cantonal de Vaud, Jean-Christophe Sauterel, dijo en una conferencia de prensa que &#8220;la falta de respeto de una señalización luminosa es la hipótesis privilegiada&#8221; sobre el motivo del accidente.<span id="more-249715"></span><br />
&#8220;El fiscal espera el resultado de los exámenes que harán los expertos (&#8230;), pero ésa es la tesis que estamos privilegiando&#8221;, indicó.</p>
<p>Los trenes que colisionaron de manera frontal en la localidad suiza de Granges-près-Marnand (cantón de Vaud) transportaban a 45 personas, de las que 40 eran pasajeros y que sufrieron heridas de diversa consideración.</p>
<p>La única víctima mortal fue uno de los maquinistas, cuyos restos pudieron ser recuperados esta madrugada de la cabina de conducción, que quedó completamente aplastada.</p>
<p>&#8220;La longitud original de la cabina quedó reducida de ocho metros&#8221;, explicó Sauterel.</p>
<p>La deformación ha sido tal que no puede descartarse que haya restos de alguna otra víctima en el interior de esa parte del vagón, que está siendo conducido a un depósito de la compañía de trenes de Suiza para excluir la presencia de otros cuerpos mediante &#8220;una operación extremadamente delicada&#8221;.</p>
<p>&#8220;En estos momento, no podemos excluir que haya algún pasajero atrapado&#8221;, agregó el portavoz.</p>
<p>Entre los heridos más graves, sólo tres permanecen hoy hospitalizados, mientras que los otros 22 hospitalizados han sido dados de alta.</p>
<p>Otros nueve pasajeros con heridas leves fueron atendidos en el lugar del accidente, mientras que once resultaron indemnes.</p>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-investigacion-de-accidente-de-tren-en-suiza-apunta-a-error-del-maquinista/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los gestos de picardía política no logran calentar las primarias en Argentina</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/los-gestos-de-picardia-politica-no-logran-calentar-las-primarias-en-argentina/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/los-gestos-de-picardia-politica-no-logran-calentar-las-primarias-en-argentina/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:19:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Argentina]]></category>
		<category><![CDATA[cristina kirchner]]></category>
		<category><![CDATA[Disputa]]></category>
		<category><![CDATA[Oficialismo]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249712</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/05/kirchner.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-220088" title="kirchner" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/05/kirchner.jpg" alt="" width="406" height="410" /></a></p>
<p>Oficialismo y oposición en Argentina han echado mano de algunos gestos de picardía política para llamar la atención del electorado de cara a las primarias del próximo 11 de agosto, pero ni aún así logran calentar el clima para unas elecciones que serán clave para el futuro del país.</p>
<p>Sin un debate profundo de propuestas sobre los temas que más preocupan a la ciudadanía, las artimañas y algunos atisbos de creatividad de los comités de campaña es lo poco que da pie para que se hable de las primarias en las que se definirán los candidatos para las elecciones legislativas del próximo 27 de octubre.<span id="more-249712"></span></p>
<p>Uno de estos gestos nació del propio oficialismo, cuando la semana pasada el secretario de Comercio interior, Guillermo Moreno, repartió llaveros en los que en forma críptica descalificaba a Sergio Massa, exjefe de Gabinete de la presidenta argentina, Cristina Fernández, y ahora un critico del Gobierno que competirá por un escaño de diputado.</p>
<p>&#8220;Más que preocuparse por un llavero habría que preocuparse porque la inflación sigue subiendo&#8221;, respondió Massa en alusión a Moreno, que en el Gobierno tiene como misión mantener a raya los precios.</p>
<p>Menos agresiva fue la acción de campaña montada este lunes por los candidatos de una de las tres listas del frente opositor Unen en la capital argentina.</p>
<p>Aprovechando que era 29, día del mes en que tradicionalmente se comen ñoquis en Argentina, los candidatos Victoria Donda y Alfonso Prat Gay elaboraron el clásico platillo de pasta para denunciar así que el oficialismo contrata a militantes para ocupar empleos en la administración pública.</p>
<p>En Argentina, además de la pasta, se llama &#8220;noqui&#8221; al empleado público que no trabaja y solo aparece en el trabajo el día 29 para cobrar.</p>
<p>&#8220;Semejante degradación de la militancia propia del kirchnerismo se hará sentir durante muchos años en nuestro país&#8221;, advirtió Donda, mientras posaba para las fotos con las manos en la masa.</p>
<p>Mientras que estos gestos curiosos conviven con el bombardeo en la radio y la televisión de los mensajes de los candidatos, asuntos clave para los ciudadanos, como la inseguridad, el empleo y la inflación apenas son eje de tibios intercambios.</p>
<p>&#8220;La intensidad y la calidad del debate es muy baja. Hay algo de debate dentro de las corrientes internas del frente Unen, pero entre las distintas fuerzas es casi nulo. El Gobierno está fuera del debate y entre los opositores hay más chicanas que debate&#8221;, dijo a Efe Patricio Giusto, de la consultora Diagnóstico Político.</p>
<p>Según el analista, entre los 30,5 millones de argentinos llamados a las urnas prima una &#8220;relación distante&#8221; frente a los postulantes.</p>
<p>&#8220;La mayoría percibe que es una elección muy importante de cara a las presidenciales de 2015 porque hay un agotamiento claro del Gobierno, pero todavía hay una cierta lejanía con respecto a los candidatos y las propuestas. Hay una relación fría y distante de parte del electorado&#8221;, observó.</p>
<p>Además, apuntó, hay aún un 15 por ciento de indecisos a muy pocos días de las primarias, lo que indica que &#8220;hay mucha gente que todavía no se ha interesado o no conoce&#8221; a los aspirantes.</p>
<p>También, advirtió Giusto, hay un fuerte desconocimiento sobre la modalidad de votación en las primarias, las segundas que se celebrarán en Argentina desde la reforma electoral aprobada en 2009 por impulso del fallecido expresidente Néstor Kirchner.</p>
<p>Fue precisamente Kirchner que, como candidato a diputado por la provincia de Buenos Aires, el principal distrito electoral del país, sufrió una dura derrota en las legislativas de 2009.</p>
<p>Ésta vez el primer postulante del oficialismo en este distrito es Martín Insaurralde, alcalde de la localidad de Lomas de Zamora, un político poco conocido hasta hace unas semanas, pero que, según las encuestas, viene achicando la brecha frente al favorito, el exkirchnerista Massa.</p>
<p>&#8220;Si Insaurralde o Massa, gane quien gane, son los dos primeros candidatos más votados en la provincia, el escenario de polarización se va a profundizar de cara a las elecciones de octubre&#8221;, apuntó Giusto.</p>
<p>El número mágico para el Gobierno, añadió el analista, es el 30 por ciento, caudal de votos que, aún si Insaurralde queda por debajo de Massa, le permitirá al oficialismo &#8220;mantenerse a flote y hasta tener buenas perspectivas de aquí a 2015&#8243;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/los-gestos-de-picardia-politica-no-logran-calentar-las-primarias-en-argentina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Australia reconoce propiedad indígena de un terreno del tamaño de Costa Rica</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/australia-reconoce-propiedad-indigena-de-un-terreno-del-tamano-de-costa-rica/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/australia-reconoce-propiedad-indigena-de-un-terreno-del-tamano-de-costa-rica/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:09:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Australia]]></category>
		<category><![CDATA[derechos]]></category>
		<category><![CDATA[estado]]></category>
		<category><![CDATA[Indígeneas]]></category>
		<category><![CDATA[terreno]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249706</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Australia-EFE.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Australia-EFE.jpg" alt="" title="Australia EFE" width="620" height="282" class="alignnone size-full wp-image-249707" /></a></p>
<p>Un tribunal de justicia australiano reconoció el derecho de una comunidad aborigen a la propiedad de unos 50.000 kilómetros cuadrados de terreno en el oeste del país, equivalente al tamaño de Costa Rica o un poco más grande que la comunidad autónoma de Aragón, informaron hoy medios locales.</p>
<p>La comunidad Martu inició el proceso legal hace 15 años para reclamar sus derechos sobre un territorio que abarca a la localidad de Wiluna, en centro del estado de Australia Occidental, y sus alrededores.<span id="more-249706"></span></p>
<p>Uno de los dueños tradicionales de esas tierras, el aborigen Victor Ashwin, declaró que está &#8220;alegre&#8221; por el fallo emitido ayer y a la vez triste porque muchos de los demandantes ya han fallecido, según declaraciones citadas por la cadena &#8220;ABC&#8221;.</p>
<p>En 1992, Australia reconoció legalmente la presencia de los aborígenes previa a la llegada de los europeos en el siglo XVIII y, un año después, aprobó la ley del Título Nativo, que reconoce a estas comunidades derechos sobre territorios con los que pueden demostrar un vínculo ancestral.</p>
<p>Actualmente, la población aborigen representa algo más del 2 por ciento de los 22,32 millones de habitantes de Australia.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/australia-reconoce-propiedad-indigena-de-un-terreno-del-tamano-de-costa-rica/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alexis Sánchez asegura que se jugará el culé por un puesto en el Barcelona</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/alexis-sanchez-asegura-que-se-jugara-el-cule-por-un-puesto-en-el-barcelona/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/alexis-sanchez-asegura-que-se-jugara-el-cule-por-un-puesto-en-el-barcelona/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:02:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Alexis Sánchez]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Competencia]]></category>
		<category><![CDATA[Messi]]></category>
		<category><![CDATA[Puesto]]></category>
		<category><![CDATA[Tata Martino]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249702</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/alexis.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-231030" title="alexis" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/alexis.jpg" alt="" width="640" height="426" /></a></p>
<p>El delantero chileno del FC Barcelona, Alexis Sánchez, se mostró consciente este martes en que deberá luchar por ganarse un puesto de titular en el ataque del conjunto culé.</p>
<p>El &#8216;Niño Maravilla&#8217; habló en la presente jornada con la prensa, en la previa al pleito amistoso de pretemporada con el Lechia Gdansk, en Polonia.<span id="more-249702"></span></p>
<p>De entrada, el tocopillano aclaró que no tiene seguro un puesto en la ofensiva para la temporada 2013-2014, más aún luego de la llegada del brasileño Neymar, uno de los mejores jugadores del mundo.</p>
<p>&#8220;Confío en mi calidad, pero tengo que seguir luchando por un puesto&#8221;, expresó el &#8217;9&#8242; blaugrana.</p>
<p>Además, el ex Udinese valoró la llegada de Neymar a la tienda catalana. &#8220;En el plantel estamos contentos porque lo esperábamos para que nos ayude a conseguir éxitos y poder intentar ganarlo todo&#8221;, apuntó.</p>
<p>Por último, Sánchez se refirió a la sorpresiva salida del entrenador Tito Vilanova, quien dejó el banco del Barça al tener que someterse a un nuevo tratamiento contra el cáncer que padece.</p>
<p>&#8220;Tito lo ha dado todo por el club y es muy importante para nosotros. Cuando lo supimos, no se podía venir a jugar, estábamos destrozados&#8221;, señaló el ariete.</p>
<p>Recordar que el amistoso con el Lechia Gdansk estaba pactado inicialmente para el 20 de julio, pero debió reprogramarse ante la renuncia de Vilanova.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/alexis-sanchez-asegura-que-se-jugara-el-cule-por-un-puesto-en-el-barcelona/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vocero de Bachelet descartó que candidata de la Nueva Mayoría esté enferma tras posteo de Patricio Navia</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/vocero-de-bachelet-descarto-que-candidata-de-la-nueva-mayoria-este-enferma-tras-posteo-de-patricio-navia/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/vocero-de-bachelet-descarto-que-candidata-de-la-nueva-mayoria-este-enferma-tras-posteo-de-patricio-navia/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 13:56:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Poder]]></category>
		<category><![CDATA[Bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[comando]]></category>
		<category><![CDATA[Elizalde]]></category>
		<category><![CDATA[enfermedad]]></category>
		<category><![CDATA[patricio navia]]></category>
		<category><![CDATA[vocero]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249698</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Bachelet-rumores.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249699" title="Bachelet rumores" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Bachelet-rumores.jpg" alt="" width="293" height="388" /></a></p>
<p>Esta mañana el vocero del comando de Michelle Bachelet descartó que la candidata de la Nueva Mayoría se encuentre enferma, tal como indicaban algunos rumores de pasillo.</p>
<p>Álvaro Elizalde tuvo que salir al paso de la situación en <strong><a href="http://www.cooperativa.cl" target="_blank">Radio Cooperativa</a></strong> luego de un mensaje del analista Patricio Navia en Twitter, quien señaló que &#8220;después de lo que pasó con Longueira, Bachelet debiera aclarar supuesto problema de salud que no le permite estar de pie por mucho rato&#8221;.<span id="more-249698"></span></p>
<p>Ante estos comentarios el portavoz señaló que &#8220;es un rumor que está corriendo en las redes sociales, que lo originó un analista político u opinólogo, Patricio Navia, quien mandó un tweet que originó todo eso&#8221;.</p>
<p>Elizalde dijo tajantemente que &#8220;Es absolutamente falso&#8221;, a lo que comentó un segundo tuit de Navia que decía que &#8220;debates Allamand-Longueira fueron de pie. Debates Concerta fueron con candidatos sentados, por petición de comando Bachelet&#8221;.</p>
<p>El integrante del comando de la ex presidenta reconoció que &#8220;efectivamente cuando tocó se pidió que estuvieran sentados&#8221;.</p>
<p>Según Elizalde &#8220;hicimos un planteamiento de que fuera sentados porque nos pareció el mejor formato para cuatro candidatos&#8221;.</p>
<p>Siempre en <strong><a href="http://www.cooperativa.cl" target="_blank">Radio Cooperativa</a></strong>, el militante PS señaló que &#8220;esto da cuenta de un fenómeno bien de fondo: es tal la atracción que genera Michelle Bachelet que quienes no la apoyan están verdaderamente obsesionados. Se genera todo tipo de prejuicios, tesis y como comando ya estamos acostumbrados&#8221;.</p>
<p>Para finalizar, Elizalde insistió en que &#8220;el rumor es absolutamente falso y carece de todo fundamento&#8221; agregando que &#8220;no le asignamos mayor importancia a este rumor infundado&#8221;.</p>
<p><strong>Los posteos de Patricio Navia</strong></p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Patricio-Navia.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249709" title="Patricio Navia" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Patricio-Navia.jpg" alt="" width="568" height="322" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/vocero-de-bachelet-descarto-que-candidata-de-la-nueva-mayoria-este-enferma-tras-posteo-de-patricio-navia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>59</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El día en que Pablo Mackenna trabajó como recolector de basura</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-dia-en-que-pablo-mackenna-trabajo-como-recolector-de-basura/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-dia-en-que-pablo-mackenna-trabajo-como-recolector-de-basura/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 13:47:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[Pablo Mackenna]]></category>
		<category><![CDATA[Recolector]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249694</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/vZ46Wl_w5Dw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-dia-en-que-pablo-mackenna-trabajo-como-recolector-de-basura/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diputados proponen cambio constitucional sobre derecho a reunión y cuestionan rol de Carabineros</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/diputados-proponen-cambio-constitucional-sobre-derecho-a-reunion-y-cuestionan-rol-de-carabineros/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/diputados-proponen-cambio-constitucional-sobre-derecho-a-reunion-y-cuestionan-rol-de-carabineros/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 13:43:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Carabineros]]></category>
		<category><![CDATA[Diputados]]></category>
		<category><![CDATA[Modificaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249692</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/05/carabineros.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/05/carabineros.jpg" alt="" title="carabineros" width="640" height="409" class="alignnone size-full wp-image-221149" /></a></p>
<p>Cambios constitucionales y agilización de los proyectos de ley que buscan excluir la competencia de la Justicia Militar para revisar o juzgar por delitos que comprometan a uniformados, son algunas de la conclusiones y recomendaciones que la comisión investigadora sobre el Derecho de Reunión y Seguridad Pública de la Cámara de Diputados votará el miércoles, luego de su trabajo indagatorio, para ser entregado a la Sala.</p>
<p>&#8220;La primera dificultad para lograr una adecuada armonización de los derechos y valores jurídicos en juego (…) estriba en la deficiente regulación constitucional y reglamentaria de tales derechos (sobre manifestación pública o el derecho a la protesta social pacífica). La primera conclusión de esta comisión dice relación con la imperiosa necesidad de actualizar nuestra normativa interna, modificando la Carta Fundamental &#8220;, sostiene el documento.<span id="more-249692"></span></p>
<p>En la propuesta se concluye además que los esfuerzos realizados por el Gobierno y Carabineros han sido &#8220;débiles&#8221; y &#8220;muy lentos&#8221;, en la búsqueda de mejorar el desempeño institucional y &#8220;sobre todo (para) asegurar los derechos de las personas&#8221;.</p>
<p>Aunque la comisión parlamentaria valora la creación de una unidad de derechos humanos en la policía uniformada, la consideró &#8220;insuficiente&#8221; al no incluir &#8220;órganos disciplinarios para detectar abusos o excesos y perseguirlos de manera independiente y objetiva&#8221;.</p>
<p>&#8220;Lo que en la práctica los expone a cometer abusos que comprometen su responsabilidad jurídica como agentes del Estado y, lo que es más grave, atendida la reiteración de los casos de abusos, haciendo que Chile arriesgue su responsabilidad internacional ante los organismos multilaterales de Derechos Humanos&#8221;, agrega.</p>
<p>Otro de los aspectos incluidos es el referido a las denuncias por malos tratos y lesiones físicas &#8220;irreversibles&#8221; como resultado de la acción policial, aspecto en el que los parlamentarios reparan en las explicaciones dadas por el Gobierno y la jefatura de la policía uniformada, respecto a una &#8220;suerte de autonomía de la institución&#8221;.</p>
<p>&#8220;Sostener la tesis de una autonomía operativa absoluta (de Carabineros) es impreciso, erróneo y tiende a generar confusión y, lo que es más grave, a excepcionar de responsabilidad política a las autoridades civiles a cargo del área&#8221;, sostiene el documento.</p>
<p>En el escrito, los diputados cuestionan el uso &#8220;excesivo&#8221; del argumento de la flagrancia &#8220;para justificar las acciones al margen de la Ley, como fue en el ingreso a la casa central de la Universidad de Chile&#8221;, en junio pasado.</p>
<p>En ese sentido, expresan su convencimiento de que Carabineros debe ser dotado de atribuciones legales y recursos para enfrentar &#8220;el desafío de prevenir y reprimir las actuaciones de grupúsculos minoritarios&#8221;, y así evitar una serie de irregularidades denunciadas ante la instancia.</p>
<p>Entre éstas se cuentan, &#8220;detenciones masivas sin discriminación, malos tratos verbales y físicos hacia las manifestaciones, uso abusivo, irracional y desproporcionado de disuasivos químicos, uso de balines de pintura, abuso con detenidos menores de edad&#8221;, detalla el documento parlamentario.</p>
<p>Otro de los aspectos a los que arribó la instancia es sobre el rol del Ministerio Público, por lo que los parlamentarios acordaron solicitar &#8220;al señor Fiscal Nacional que disponga, dentro de sus medios, que en casos de manifestaciones públicas, el despliegue de fiscales en las unidades policiales para facilitar la liberación de quienes sean sancionados por faltas menores o eximidos de responsabilidad penal&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/diputados-proponen-cambio-constitucional-sobre-derecho-a-reunion-y-cuestionan-rol-de-carabineros/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>The Clinic TV: La fille sur le pont</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/the-clinic-tv-la-fille-sur-le-pont/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/the-clinic-tv-la-fille-sur-le-pont/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:12:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic TV</dc:creator>
				<category><![CDATA[The Clinic tv]]></category>
		<category><![CDATA[La fille sur le pont]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249554</guid>
		<description><![CDATA[   ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/RCYu2n-j5tw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/the-clinic-tv-la-fille-sur-le-pont/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El Facebook de Lily Pérez</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-facebook-de-lily-perez/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-facebook-de-lily-perez/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:11:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Equipo Humorístico</dc:creator>
				<category><![CDATA[Webeo]]></category>
		<category><![CDATA[carlos larraín]]></category>
		<category><![CDATA[evelyn matthei]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Golborne]]></category>
		<category><![CDATA[lily pérez]]></category>
		<category><![CDATA[Melero]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>
		<category><![CDATA[webeo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249600</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/FACEBOOK-lily-perez.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249601" title="FACEBOOK-lily-perez" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/FACEBOOK-lily-perez.jpg" alt="" width="550" height="1728" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/el-facebook-de-lily-perez/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Políticos “rayando la papa” hace 200 años: La locura del poder</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/politicos-rayando-la-papa-hace-200-anos-la-locura-del-poder/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/politicos-rayando-la-papa-hace-200-anos-la-locura-del-poder/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:11:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Gonzalo Peralta</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[candidatos]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>
		<category><![CDATA[La Moneda]]></category>
		<category><![CDATA[Poder]]></category>
		<category><![CDATA[presidenciales]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249553</guid>
		<description><![CDATA[     ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/MEO.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249557" title="MEO" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/MEO-e1375133674788.jpg" alt="" width="550" height="360" /></a></p>
<p>En Chile la enajenación mental y el poder político han tenido una larga y tormentosa relación. La ludopatía de Pedro de Valdivia y la erotomanía de Francisco de Aguirre, quien se jactaba de haber procreado más de cien vástagos para el engrandecimiento del reino, inauguran los trastornos conductuales nacionales. Cincuenta años más tarde, en plena guerra de Arauco, don Alonso de Ribera, destacado militar enviado para derrotar de una vez por todas a los irreductibles mapuche, acabó sus días chapoteando en la demencia senil. Ya anciano y con el cuerpo molido de batallas, don Alonso apenas se sujetaba al caballo. Orgulloso y presumido, ocultó sus achaques, pero el deterioro llegó a tal grado que no podía ni firmar los decretos. Finalmente cayó en cama y ya agónico, deliraba dando mandobles y órdenes militares desde el lecho. Murió loco, pobre y muy soldado.<br />
<span id="more-249553"></span><br />
Hacia 1650 arribó a Chile un nuevo gobernador con el mandato, una vez más, de reducir a los díscolos mapuche. Pero don Antonio Acuña y Cabrera, caballero entrado en años y en lujuria, padecía de una enajenada obsesión erótica hacia su joven y bella mujer doña Beatriz de Salazar. Enamorado perdido, le obedecía en todo como un adolescente enceguecido de ardor primaveral. Aprovechando ese poder, la pérfida esposa encaletó a su muy numerosa parentela, colocada por el gobernador en los más altos cargos de gobierno. Logró incluso que nombrara a sus hermanos como jefes del ejército y éstos se lanzaron en las más desprolijas y atrabiliarias incursiones militares con el único objeto de capturar indígenas para venderlos como esclavos. Fueron tantos los atropellos, las derrotas y los desatinos, que estalló un gigantesco alzamiento indígena que casi perdió el reino. Acusado por sus mismos subordinados, fue el único gobernador depuesto por el clamor popular. De la aprovechada doña Beatriz y su angurrienta parentela nunca más se supo.</p>
<p>Nuestros próceres de la Independencia tampoco salieron muy bien librados del diván del analista. El padre de la patria, don Bernardo O´Higgins sufrió de infinitas dolencias, tanto físicas como psicológicas. Afectado por un estado mental muy peculiar denominado “psicología del desterrado” sufrió de “neurosis de abandono” en vista de su condición de hijo ilegítimo. Esta carencia primordial se expresó en ataques de angustia y desesperación, agresividad repentina y una marcada ambivalencia entre la tristeza y la exaltación. Este síndrome, que ahora podría calificarse como bipolar, lo hacía víctima de una afectuosa benevolencia que llegaba hasta la falta de carácter y la debilidad. Inseguro por su origen y su situación familiar, era reservado hasta el autismo. Sus actuaciones públicas, con la fachada de fortaleza y resolución y su conocido coraje en batalla, casi suicida, solapaban una profunda inseguridad vital. Esta “contradicción vital” entre padre de la patria y huacho abandonado le provocó apoplejía cerebral, cefaleas, molestias a la vista y neuralgias faciales, en sus palabras “un corrimiento a la cara” que no lo dejaba vivir.</p>
<p>Su amigo y camarada de armas, el libertador argentino don José de San Martín, también fue víctima de múltiples padecimientos afectivos. Hombre de acción y carácter, pero a la vez muy enfermizo, combatió esta discordancia con una terapia basada en el consumo habitual de opio. Mitre afirmaba que “abusaba del opio”. Vicuña Mackenna dijo que su doctor personal, un tal Zapata “lo envenenaba casi cotidianamente con opio”. Sus variadas dolencias físicas, sus heridas de batalla y sus muchos accidentes lo habrían convertido en un dolorido adicto a la potente droga, que entonces se recetaba sin mayor restricción. Sufría además de un estado ansioso y de crisis convulsivas que han sido interpretadas como epilépticas.</p>
<p>Ya en el siglo XX y bajo el régimen parlamentario emergió la polémica figura de don Federico Errázuriz Echaurren, Presidente de Chile entre 1896 y 1901. Tenía don Federico reputación de putero inveterado. Según cuenta Luis Orrego Luco en sus memorias, una noche un amigo suyo, al acudir a casa de unas alegres señoritas inglesas en calle San Isidro, le negaron la entrada. Picado por la sospechosa negativa, se quedó esperando hasta que llegó un carruaje del cual bajó, embozado, el Presidente Errázuriz acompañado de Eduardo Mac-Clure. Una vez en la casa, se escucharon risas y música; las pérfidas inglesas se reservaban para el mandatario. Como sutil venganza, el rechazado buscó por todo Santiago un organillero, le pagó una fuerte suma y lo instaló, frente a la casa de las inglesas, a tocar majaderamente la Canción Nacional. Hubo carreras, luces encendidas y caras asomadas por las ventanas. Se escuchó entonces la carcajada presidencial, al tiempo que la calle se llenaba de pelusas, ociosos y copuchentos. Poco después don Federico enfermó, dejando el gobierno en manos del vicepresidente. Al retornar, víctima de su vida bohemia, en una época en que la sífilis era epidemia, o como dice Carlos Vicuña de “sus vicios que lo llevaron prematuramente al sepulcro” Errázuriz sufrió una trombosis cerebral y falleció el 12 de julio de 1901.</p>
<p>Pero sin duda, la seguidilla de muertes presidenciales más absurdas e inesperadas de nuestra historia se gestaron en una aguda depresión. Hacia 1910 el Presidente Pedro Montt sufría un cuadro depresivo galopante. Su condición era tan deplorable, que durante un discurso el 1 de mayo fue víctima de un acceso de llanto ante el asombro de la nutrida concurrencia. Con sus defensas bajas, el mandatario empeoró de arterioesclerosis y arritmia cardíaca, arrastrando penosamente su mandato hasta la fecha de celebración. En vista de la cercanía del Centenario y sus múltiples actividades públicas, viajó a Alemania para tratarse y estar en mejor forma. Apenas llegado a la ciudad de Bremen, lo encontraron muerto. Traído a Chile fue sepultado con honores un lluvioso día de agosto. El Vicepresidente, don Elías Fernández Albano, se resfrió durante el funeral y murió el día 6 de septiembre, apenas 12 días antes de las celebraciones. Apurados ante tanta desgracia, lo reemplazó el alegre y sonrosado Emiliano Figueroa, y la fiesta del 18 siguió adelante.</p>
<p>Las dolencias mentales han influido poderosamente en la vida política nacional, incluso las patologías imaginarias. En la víspera de la guerra civil de 1891, el Congreso, opositor al Presidente Balmaceda, ensayó una maniobra político psiquiátrica. En la sesión del 24 de julio en la Cámara de Diputados, el honorable Julio Zegers Samaniego, buscando una fórmula para sacar a Balmaceda del poder, recordó la facultad del Congreso para decidir si el Presidente estaba imposibilitado o no para ejercer como tal y, ante la sorpresa de los asistentes agregó. “¿Quién juzga si la demencia se apodera del Presidente de la República? El Congreso. Hay casos difíciles en el campo de la ciencia; los alienistas mismos pueden hallarse en desacuerdo. Sin embargo es claro que la Constitución ha dado al Congreso la facultad de juzgar sobre la renuncia voluntaria y sobre la dimisión forzosa del Presidente de la República… la Cámara tiene la facultad de declarar vacante la Presidencia en cierto casos; y conviene que vaya meditando acerca del estado moral y fisiológico del Presidente de la República”.</p>
<p>La idea de Zegers tuvo eco en la prensa opositora, que lo zarandeó de la manera más infame, acusándolo de “tener apariencias delicadas y facciones de mujerzuela” y cuestionando derechamente su salud mental. A partir de la proposición del diputado Zegers de declarar loco a Balmaceda surgió la idea de acusar constitucionalmente a todo el ministerio. Ante esta amenaza, Balmaceda acordó que si presentaba la acusación procedería de inmediato a disolver el Congreso. Los ataques y descalificaciones desembocaron en la acusación constitucional que marcaría el quiebre entre Balmaceda y el Congreso y el estallido de la guerra civil de 1891.</p>
<p>Otro caso célebre de enajenación imaginaria fue el levantado por la defensa del general Pinochet tras su apresamiento en Londres y su regreso a Chile para ser juzgado. El diagnóstico aceptado por la Corte Suprema y que significó la libertad para el dictador aducía una “enajenación mental conocida como demencia vascular” y que esa dolencia provocaba un déficit cognoscitivo que imposibilitaba un juicio justo y eficaz. Liberado gracias a esta declaración de insanía, el impúdico general se fue de paseo a Iquique, donde paseó, compró y gozó de un espléndido tour. Antes de regresar a Santiago, el diario “El Nortino” entrevistó a doña Lucía y al responder a si los motivos del viaje respondían a un deseo personal de Pinochet u a otra cosa, la desfachatada señora declaró: “Por supuesto pues linda… ¿Cómo no va a ser una decisión personal, si él es dueño y señor de decidir? ¿Usted no creerá esa estupidez de que está loco o demente?”</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/politicos-rayando-la-papa-hace-200-anos-la-locura-del-poder/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fiscalía descubre dos cajas de seguridad de dueños e Eurolatina en los bancos BCI y Chile </title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/fiscalia-descubre-dos-cajas-casa-de-seguridad-de-duenos-e-eurolatina-en-los-bancos-bci-y-chile/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/fiscalia-descubre-dos-cajas-casa-de-seguridad-de-duenos-e-eurolatina-en-los-bancos-bci-y-chile/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:08:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Jorge Molina Sanhueza</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[caras de raja]]></category>
		<category><![CDATA[corte suprema]]></category>
		<category><![CDATA[estafa]]></category>
		<category><![CDATA[Eurolatina]]></category>
		<category><![CDATA[hermanos elgueta]]></category>
		<category><![CDATA[m fiscalía]]></category>
		<category><![CDATA[usura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249516</guid>
		<description><![CDATA[    ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/EUROLATINA.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/EUROLATINA-e1375132802290.jpg" alt="" title="EUROLATINA" width="550" height="353" class="alignnone size-full wp-image-249551" /></a></p>
<p>La fiscal Centro Norte, Tania Sironvalle, encontró dos cajas de seguridad, una en el BCI y otra en el Chile pertenecientes a los hermanos Elgueta, los dueños de Eurolatina, condenados hace pocas semanas por la Corte Suprema a cinco años y un día de cárcel por los delitos de estafa y usura. También son indagados por los mismos delitos por Sironvalle, por los cuales se encuentran formalizados y en prisión preventiva.<br />
<span id="more-249516"></span><br />
La información aparece en un oficio enviado recientemente por la entidad bancaria a petición de Sironvalle que buscaba el levantamiento del secreto bancario de las sociedades Hipoo Capital, los queñes S.A. cuyos dueños son Marcelo Elgueta, Isabel Urra y Pamela Olivares. Sobre estos últimos también se pidió información a los bancos Estado, BCI, Santander, Ripley, Chile y Scotiabank.</p>
<p>La diligencia también buscaba el congelamiento de cualquier activo en dinero por hasta un monto de mil millones de pesos.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/10/Eurolatina.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-76629" title="Eurolatina" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/10/Eurolatina.jpg" alt="" width="557" height="392" /></a><br />
(Los hermanos Elgueta)<br />
El ánimo de la fiscal de encontrar dineros de estos estafadores fue chocando paulatinamente con las respuestas de los bancos. Por ejemplo, el BCI asegura que no mantienen ningún producto financiero con ellos, pero si la caja de seguridad, cuyo contenido hasta ahora es desconocido. El Santander halló dos cuentas bancarias que apenas suman 800 mil pesos.</p>
<p>Ripley, Scotiabank y Santander no tienen activos de los imputados, mientras que el Chile encontró una caja de seguridad.</p>
<p>La pregunta del millón ahora es ¿dónde está la plata?</p>
<p>Hay que recordar que la condena de la Suprema a los Elgueta, derivó en la designación del ministro Juan Cristóbal Mera, para que lleve adelante el proceso de devolución de las propeidades que remataron estos prestamistas que cobraban tasas de interés leoninas.</p>
<p>Mera, junto con esta designación de la Suprema, fue el mismo que llevó este caso en calidad de ministro en visita y contra todo lo esperado había sobreseído a los actuales condenados.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/fiscalia-descubre-dos-cajas-casa-de-seguridad-de-duenos-e-eurolatina-en-los-bancos-bci-y-chile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La forzada pacificación en la derecha para salvar plantilla parlamentaria</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-forzada-pacificacion-en-la-derecha-para-salvar-plantilla-parlamentaria/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-forzada-pacificacion-en-la-derecha-para-salvar-plantilla-parlamentaria/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:07:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Ivonne Toro Agurto</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Allamand]]></category>
		<category><![CDATA[consejo general]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones parlamentarias]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[Piñera]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249529</guid>
		<description><![CDATA[   ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Larraín-Matthei.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249527" title="Larraín Matthei" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Larraín-Matthei.jpg" alt="" width="344" height="413" /></a><br />
<span id="more-249529"></span><br />
Ya está instalado en el Gobierno y en la Alianza que, con más o menos reparos, el Consejo General de Renovación Nacional el 10 de agosto va a terminar por respaldar la candidatura presidencial de Evelyn Matthei, más allá de la reticencia que el presidente del partido, Carlos Larraín, sigue manifestando hacia la ex ministra de Trabajo. Entre los dirigentes de Renovación, la explicación del respaldo a Matthei es una sola: el partido no puede pagar los costos de aparecer como el factor de división en la derecha menos aún a meses de la elección presidencial y parlamentaria.</p>
<p>En esta línea, fuentes consultadas por <strong>The Clinic Online</strong> coinciden en que la cúpula encabezada por Larraín quedó debilitada en su arremetida por imponer un candidato de la colectividad tras la marginación de Andrés Allamand de la competencia y apuntan a que la dirigencia va a optar en esta etapa por calmar las aguas para concentrarse en las campañas parlamentarias -varias de las cuales Larraín ayuda a financiar- y evitar una debacle en noviembre cuya consecuencia directa sería entregar el manejo de la colectividad al piñerismo.</p>
<p>Según confidencian en el conglomerado, las encuestas, pese a que no tienen la credibilidad de antaño, continúan siendo preocupantes para la derecha y las posibilidades de doblaje de la oposición se mantienen en cerca de diez distritos y en un par de senaturías. De ahí que el esfuerzo esté centrado en el trabajo en terreno de los candidatos al Congreso y se haya optado como estrategia el contener las disputas del bloque.</p>
<p>Esta mirada sobre “salvar” a los diputados y senadores estaría en la rápida conversión a favor de Matthei que tuvo, por ejemplo, el diputado Nicolás Monckeberg quien fue generalísimo de Allamand y uno de los primeros en cuadrarse con la postulante de la UDI. “Nicolás compite por el distrito 18 (Cerro Navia, Lo Prado y Quinta Normal) y esa es una diputación especialmente frágil que se ganó en el pasado porque el PRI fue por fuera, entonces era uno de los más perjudicados con la indefinición en la Alianza. Los parlamentarios quieren hacer campaña y no seguir en peleas”, asegura una alta fuente de la directiva.</p>
<p>Sobre este punto, cercanos a Allamand afirman que, tras la polémica de la semana pasada, en que circularon dos cartas de consejeros cuestionando la trayectoria de Matthei, la mayoría de los integrantes de esta instancia optó por bajarle el perfil a la discusión interna y cuadrarse con la única figura que sigue en competencia en la derecha para enfrentar a Michelle Bachelet.</p>
<p>Esta forzada pacificación no implica, aclaran en Renovación, que la desconfianza con la UDI se haya superado, en especial luego de que el gremialismo analizara hace unos días seguir cambiando candidatos al parlamento y no sólo levantar a Laurence Golborne en la Metropolitana Oriente, sino además trasladar a Ena Von Baer a competir por una diputación a El Bosque con el secretario general de RN, Mario Desbordes, posibilidad que finalmente se abortó.</p>
<p>Tampoco se traduce en que se supere el distanciamiento entre Larraín y el Presidente Piñera. De hecho, el senador declinó -por razones de agenda- asistir al almuerzo que el viernes organizó el jefe de Estado con la directiva y los integrantes de la Comisión política del partido.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/la-forzada-pacificacion-en-la-derecha-para-salvar-plantilla-parlamentaria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lista completa: Los 70 parlamentarios que se han beneficiado del sistema binominal desde 1989</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/lista-completa-los-70-parlamentarios-que-se-han-beneficiado-del-sistema-binominal-desde-1989/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/lista-completa-los-70-parlamentarios-que-se-han-beneficiado-del-sistema-binominal-desde-1989/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:07:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Richard Sandoval</dc:creator>
				<category><![CDATA[Poder]]></category>
		<category><![CDATA[alianza]]></category>
		<category><![CDATA[Concertación]]></category>
		<category><![CDATA[congreso]]></category>
		<category><![CDATA[Democracia]]></category>
		<category><![CDATA[Diputados]]></category>
		<category><![CDATA[Jaime Guzmán]]></category>
		<category><![CDATA[senadores]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema Binominal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=248616</guid>
		<description><![CDATA[Desde Jaime Guzmán hasta René Alinco. El sistema electoral binominal, que rige a nuestra democracia desde el fin de la dictadura, ha premiado con el triunfo a 70 candidatos que salieron en el tercero o hasta en el cuarto lugar, sobre la base de la competencia de duplas. El caso más extremo es el del diputado UDI Carlos Vilchez, quien en cuatro de cinco triunfos llegó a la Cámara Baja gracias a la obra de Guzmán. Otros nombres insignes que aparecen agasajados son Juan Antonio Coloma, Hernán Larraín, Teodoro Ribera, Andrés Chadwick, Jovino Novoa, Fulvio Rossi, Pepe Auth y René Alinco. De culto es el caso de Patricia Maldonado, opinóloga que fue vetada por el binominal en 1997.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/colachbinominalok.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248780" title="colachbinominalok" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/colachbinominalok.jpg" alt="" width="554" height="373" /></a></p>
<p>Hoy casi todos los sectores políticos están por cambiar el sistema electoral binominal. De hecho, hay tres proyectos de ley que aspiran a que la de noviembre sea la última elección bajo esta fórmula considerada injusta, porque tiende a que las mayorías valgan lo mismo que las minorías. Sin embargo, entre 1989 y 2009 el modelo fue grito y plata para los partidos de la Alianza y la Concertación; bloques que eligieron a 70 parlamentarios en 84 oportunidades obteniendo el tercero y hasta el cuarto lugar.<br />
<span id="more-248616"></span><br />
Esto se debe a que: el sistema binominal dispone que los distintos bloques políticos compitan en listas con dos candidatos como máximo. Una vez terminadas las elecciones, se realiza la suma total de votos a favor de los candidatos de una misma lista, ya que esa suma determinará a los ganadores. Si una lista alcanza más votos que las otras y obtiene el doble de la que le sigue en número de sufragios, elige a sus dos candidatos. En el caso que ninguna lista logre doblar su votación, el sistema escoge a los dos candidatos que obtengan la mayoría de votos dentro de su pacto. Así se explica que un candidato que sale tercero o cuarto en votación individual sea electo; ya que es la suma de los votos de una lista lo que importa.</p>
<p>Por ejemplo, en la última elección Felipe Salaberry (UDI) salió tercero con el 20,01% en San Joaquín, detrás de la dupla de la Concertación, compuesta por la PPD Ximena Vidal (electa con el 30,81%) y el DC Gonzalo Duarte (21, 02%). Al gremialista lo salvó la votación del RN Gonzalo Díaz del Río (18,53%) para que su lista eligiera a un representante. Matemáticamente, un candidato debe alcanzar un 33,4% de los votos para olvidarse de todo cálculo, ya que así asegura que su lista obtenga el segundo lugar, además de evitar un doblaje. Un punto menos puede arruinar el quiebre al tan rigurosamente diseñado binominal.</p>
<p><strong>The Clinic OnLine</strong> hurgueteó en los registros históricos del <strong><a href="http://historico.servel.cl/" target="_blank">Servicio Electoral</a></strong> para encontrar a todos los beneficiados. Esta es la lista completa.</p>
<p><strong>Senadores 1989: Al servicio de Jaime</strong></p>
<p><strong>1- Jaime Guzmán</strong>, por la circunscripción de Santiago Poniente, fue tercero (17,19%) con 175 mil votos menos que el segundo, Ricardo Lagos Escobar (30, 62%). Los votos del RN Miguel Otero (15,31%) le bastaron al gremialista, ideólogo del sistema, para impedir el doblaje del ex Presidente y Andrés Zaldívar.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/07/guzmán.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-146890" title="guzmán" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/07/guzmán.jpg" alt="" width="550" height="386" /></a></p>
<p><strong>2- Arturo Alessandri Bessa</strong>, por Antofagasta. Con el tercer lugar (20,42%), el después candidato presidencial se “impone” sobre la dirigenta de izquierda Fanny Pollarolo, que había salido segunda (22,83%) fuera de la Concertación.</p>
<p><strong>3- Ignacio Pérez Walker</strong> (RN), por Atacama. Salió tercero con el 22,2%, pero se quedó con el puesto perjudicando al DC Adolfo Zaldívar (28,44%).</p>
<p><strong>4- El RN Alberto Cooper Valencia</strong> fue tercero (19,39%) en Coquimbo detrás de Jorge Insunza (20,54%), pero fue diputado gracias a la suma de su lista.</p>
<p>5- <strong>Beltrán Urenda Zegers</strong> (17,51%), de la UDI, fue tercero en la Quinta Costa; pero se quedo con la diputación perjudicando al DC Juan Hamilton (28,52%).</p>
<p><strong>6- Jaime Gazmuri</strong> sale tercero en Talca (21, 06%), pero es arrastrado por el DC Máximo Pacheco, perjudicando al RN Alberto Cardemil (24,59%).</p>
<p><strong>7- El UDI Eugenio Cantuarias</strong> fue tercero en el Bío-Bío Costa, con el 16,29%. Sin embargo, fue electo en perjuicio del líder de izquierda Luis Maira, quien con el 24,35% no pudo quebrar el binominal. El primer lugar fue para el DC Arturo Frei Bolívar con el 38,12%.</p>
<p><strong>8- El RN Mario Ríos</strong> fue electo como tercero, perjudicando al PPD Edgardo Condeza en la Octava Cordillera.</p>
<p><strong>9- El RN Francisco Prat</strong>, tercero, en desmedro del PPD Erick Schnake en la Araucanía Norte.</p>
<p><strong>10- El RN Hugo Ortiz De Filippi</strong> (RN), tercero, perjudica al radical Hernán Valencia en Aysén.</p>
<p><strong>11- El concertacionista Rolando Calderón</strong>, tercero, fue arrastrado por el DC José Ruiz, perjudicando al aliancista Luis Danús en Magallanes.</p>
<p><strong>Diputados 1989</strong></p>
<p><strong>1- El RN Carlos Cantero</strong>, tercero en Calama con el 16,34%, perjudicó al DC Luis Sepúlveda, segundo con el 25,65%.</p>
<p><strong>2- El RN Carlos Vilchez (UDI)</strong>, tercero en Copiapó con el 17,11%, fue electo en perjuicio del dirigente de izquierda Eduardo Morales (PAIS), quien por fuera sacó el 27,87%.</p>
<p><strong>3- El RN Baldo Prokurica</strong>, tercero con el 27,15% en Vallenar, fuen electo en desmedro del DC Juan Mulet, segundo con 29,24%.</p>
<p><strong>4- El RN Jorge Morales</strong>, tercero en Coquimbo con el 17,7%, es electo en perjuicio del concertacionista Carlos Yusta (22,40%).</p>
<p><strong>5- El RN Federico Ringeling</strong>, tercero en La Ligua con el 24,31%, es electo en desmedro del segundo, el concertacionista Luciano Valle (30,24%).</p>
<p><strong>6- El RN Raúl Urrutia</strong>, tercero en Viña del Mar con el 18,17%, es electo en lugar del segundo, el PPD Aníbal Scarella (21,03%).</p>
<p><strong>7- El RN Andrés Sotomayor</strong>, tercero en Cerro Navia con el 13,68%, es electo en lugar del comunista Manuel Riesco, segundo con el 16,67%.</p>
<p><strong>8- El UDI Cristián Leay</strong>, tercero en Independencia con el 24,47%, es electo en desmedro del PPD Oscar Santelices, segundo con el 28,35%.</p>
<p><strong>9- El UDI Juan Antonio Coloma</strong>, tercero en Melipilla con el 20,51%, es electo en perjuicio del radical Pedro Aguirre, segundo con el 21,32%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/07/Juan-Antonio-Coloma.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-53084" title="Juan-Antonio-Coloma" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/07/Juan-Antonio-Coloma.jpg" alt="" width="423" height="289" /></a></p>
<p><strong>10- Gustavo Alessandri</strong> es electo tercero en La Florida, con el 21,18%, en perjuicio de la DC Wilna Saavedra, segunda, con el 25,6%.</p>
<p><strong>11- El RN José María Hurtado</strong> es electo en tercer lugar con el 17,12%, en perjuicio del PPD Aníbal Pérez, segundo con el 23,66%.</p>
<p><strong>12- El RN Alfonso Rodríguez</strong> es electo en tercer lugar con el 19,37%, perjudicando al independiente Osvaldo Vega, segundo con el 21,66%.</p>
<p><strong>13- El RN Teodoro Ribera</strong> es electo en Freire en el tercer lugar con el 20,96% de los votos, en perjuicio del concertacionista Eugenio Tuma, segundo con el 23,51%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/08/Teodoro-ribera-01.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-151297" title="Teodoro ribera 01" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/08/Teodoro-ribera-01.jpg" alt="" width="500" height="608" /></a></p>
<p><strong>14- El UDI Carlos Recondo</strong>, tercero en Frutillar con el 18,76%, es electo en desmedro del PPD Humberto Lagos, segundo con el 24,73%.</p>
<p><strong>15- El RN Juan Alberto Pérez</strong> es electo en el tercer lugar en Chiloé (24,34%), en lugar del concertacionista Manuel Vera, segundo con 25,02%.</p>
<p><strong>Senadores 1993</strong></p>
<p><strong>1- El RN Ignacio Pérez Walker</strong> es electo en tercer lugar con el 21,65%, en perjuicio del radical Sergio Carrasco, segundo con el 26,48%.</p>
<p><strong>2- El UDI Hernán Larraín</strong> es electo en el tercer lugar en Linares, con el 25,79%, en desmedro del PPD Jorge Tarud, que obtuvo 26,54%.</p>
<p><strong>Diputados 1993</strong></p>
<p>1- Otra vez, el <strong>UDI Carlos Vilchez</strong> en Copiapó. Fue electo en tercer lugar con el 20,19%, en perjuicio de la PS Ruth Vega, con el 24,40%.</p>
<p><strong>2- El PS Armando Arancibia</strong> es electo en tercer lugar con el 25,95%, en desmedro del UDI Manuel Noman, segundo con el 26,50%.</p>
<p><strong>3- El PS Francisco Encina</strong> (13,64%) es arrastrado en Coquimbo por Jorge Pizarro (52,33%). El perjudica es el RN Jorge Morales (19,84%).</p>
<p>4- Otra vez el <strong>UDI Cristian Leay</strong> es electo en el tercer lugar en Independencia, con el 24,81%. El perjudicado es el PPD Oscar Santelices, segundo con 26,62%.</p>
<p><strong>5- El UDI Juan Masferrer</strong> (21,92%) es electo en tercer lugar en San Fernando, en lugar del DC Hugo Rodríguez, segundo con 25,03%.</p>
<p><strong>6- El RN Pedro Pablo Álvarez-Salamanca</strong> es electo en el tercer lugar en Constitución con el 21,20% en perjuicio del segundo, el radical Jaime Campos (22,70%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/ppalvarez.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248783" title="ppalvarez" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/ppalvarez.jpg" alt="" width="400" height="285" /></a></p>
<p><strong>7- El DC Homero Gutiérrez</strong> (19,89%) es arrastrado por el PS Sergio Aguiló, en perjuicio del aliancista Germán Verdugo (25,48%)</p>
<p><strong>8- El PPD Felipe Letelier</strong> (18,74%) es arrastrado por el DC Hosain Sabag, en Bulnes, en lugar del segundo, Carlos del Campo (20,01%).</p>
<p><strong>9- El radical Jaime Rocha</strong> (18,45%) es arrastrado por la PPD Martita Worner en Lota en lugar del UDI Iván Norambuena (23,19%).</p>
<p><strong>10- El RN Francisco Bayo</strong> (20,30%) es electo en el tercer lugar por Angol, detrás del PS Daniel Salinas (22,14%).</p>
<p><strong>11- Vicente Karelovic</strong> (23,69%) es electo en tercer lugar en Magallanes, detrás del DC Joaquín Curtze (29,09%).</p>
<p><strong>Senadores 1997, la hora del ministro Chadwick</strong></p>
<p><strong>1- El RN Carlos Cantero</strong>, es electo en tercer lugar en Antofagasta con el 23,97%, en desmedro del PPD Víctor Manuel Rebolledo, segundo con el 26,06%.</p>
<p><strong>2- El UDI Andrés Chadwick</strong>, es electo en el tercer puesto en Rancagua, con el 20,59%, en lugar del radical Anselmo Sule, segundo con el 22,99%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/Andrés-Chadwick-03.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-238209" title="Andrés-Chadwick-03" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/Andrés-Chadwick-03.jpg" alt="" width="577" height="724" /></a></p>
<p><strong>3- Sergio Fernández (UDI)</strong>, es electo en el tercer lugar en Magallanes con el 24,17%, en lugar del PS Rolando Calderón, segundo con el 27,54%.</p>
<p><strong>Diputados 1997: El binominal se cagó a Patricia Maldonado</strong></p>
<p><strong>1- Carlos Olivares (DC)</strong>, en Cerro Navia, <strong>salió cuarto</strong> con apenas el 6,31% de los votos, pero fue arrastrado por la impresionante votación de Guido Girardi (PPD), quien sacó el 65,92%. ¿La perjudicada? La mismísima opinóloga de farándula Patricia Maldonado, quien representando a la UDI sacó el 11,43%. Tercero fue el comunista Hernán Lechuga, con el 8,78%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/paty-maldonado-bikini.png"><img class="alignnone size-full wp-image-183250" title="paty maldonado bikini" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/paty-maldonado-bikini.png" alt="" width="345" height="284" /></a></p>
<p><strong>2- Manuel Rojas (UDI)</strong>, por Antofagasta. Fue tercero con el 21,3, perjudicando al segundo, Rubén Gajardo (DC), segundo con el 27,2%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/11/Manuel-Rojas-pone-música.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-82231" title="Manuel Rojas pone música" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/11/Manuel-Rojas-pone-música.jpg" alt="" width="560" height="378" /></a></p>
<p><strong>3- El UDI Carlos Vilchez</strong>, con 21,4%, fue tercero, perjudicando al radical Sergio Carrasco, segundo con 23,3%.</p>
<p><strong>4- Mario Bertolino (RN)</strong>, 21,7%, tercero, birló al radical Ernesto Velasco, segundo con el 25%.</p>
<p><strong>5- El UDI Darío Molina</strong> (15,6%), fue tercero en illapel, perjudicando al DC Renán Fuentealba, segundo con 23%.</p>
<p><strong>6- El DC Patricio Cornejo</strong>, tercero en Los Andes con apenas el 8,6%, fue arrastrado por Nelson Ávila (58,4%), en desmedro de RN Claudio Rodríguez, segundo con el 18%.</p>
<p><strong>7- Ricardo Rincón (DC)</strong>, tercero en Rengo con el 8,7%, fue arrastrado por Juan Pablo Letelier (57,8%), en desmedro del UDI Juan Esteban Montero, segundo con 11,8%.</p>
<p><strong>8- El UDI Juan Masferrer</strong> fue electo tercero en San Fernando con el 18,9%, en desmedro del radical Sergio Morales, segundo con 19,5%.</p>
<p><strong>9- El RN Haroldo Fossa</strong>, fue electo cuarto en Lota con el 14,8%, detrás del radical Jaime rocha (electo con el 30,7%), el PPD Ricardo Briodsky (19,5%) y el comunista Víctor Hugo Tiznado (18%).</p>
<p><strong>10- El PPD Eugenio Tuma</strong> (20,8%), tercero en Freire, fue electo por sobre el RN (ex ministro de Justicia) Teodoro Ribera, segundo con el 24,6%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/02/Eugenio-Tuma.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-104401" title="Eugenio Tuma" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/02/Eugenio-Tuma.jpg" alt="" width="494" height="354" /></a></p>
<p><strong>Senadores 2001: No hubo beneficiados.</strong></p>
<p><strong>Diputados 2001: Carlos Olivares, otra vez.</strong></p>
<p><strong>1- La UDI Rosa González</strong>, salió electa en el tercer lugar con el 15,18%, en lugar del PPD Salvador Urrutia, segundo con el 19,21%. El primer puesto se lo llevó el independiente Iván Paredes con el 37,68%.</p>
<p><strong>2- Ramón Pérez</strong>, tercero con el 20,80%, vence a la DC Antonella Sciaraffia, segunda con el 27,00%.</p>
<p><strong>3- El UDI Mario Escobar</strong>, cuarto con el 21,03%, es electo por sobre la PS Fanny Pollarolo (21,94%) y el independiente José Barraza (21,45%).</p>
<p><strong>4- El RN Mario Bertolino</strong>, tercero en La Serena con el 22,23%, es electo por sobre el DC Ricardo Cifuentes, segundo con el 22,51%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/bertolino.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248799" title="bertolino" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/bertolino.jpg" alt="" width="479" height="380" /></a></p>
<p><strong>5- El PS Francisco Encina</strong>, tercero en Coquimbo con el 20,37%, es electo por sobre la UDI Ana Victoria Durruty, segunda con el 21,39%. Encina fue arrastrado por el DC Patricio Walker (45,35%).</p>
<p><strong>6- Nuevamente el DC Carlos Olivares (DC)</strong> es electo en tercer lugar en Cerro Navia, con el 6,48%, en perjuicio de la UDI Hedy Matthei (23,55%). Girardi lo arrastró con el 58,39%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/carlosolivares1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248798" title="carlosolivares" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/carlosolivares1.jpg" alt="" width="338" height="520" /></a></p>
<p><strong>7- El DC Edmundo Salas</strong> es electo en el tercer lugar en Coronel (20,53%), arrastrado por el PS Alejandro Navarro (45,46%). El perjudicado fue el UDI Sergio Bobadilla (28,92%).</p>
<p><strong>8- El DC Edmundo Villouta</strong>, es electo en el tercer lugar con el 23,17%, en perjuicio del UDI Luis Monge, segundo con el 26,58%.</p>
<p><strong>Senadores 2005: </strong></p>
<p><strong>1- Jovino Novoa</strong> es electo en el tercer lugar en la circunscripción de Santiago Poniente, con el 20,75%, en perjuicio de Andrés Zaldívar (DC), quien fue segundo con el 23,02%, detrás de Guido Girardi (35,30%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Jovino-Novoa-01.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-242358" title="Jovino Novoa 01" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Jovino-Novoa-01.jpg" alt="" width="335" height="413" /></a></p>
<p><strong>2- El RN Carlos Kuschel</strong> es electo en el tercer lugar en Los Lagos, con el 20,66%, en perjuicio del DC Sergio Páez, segundo con 24,87%. La primera mayoría fue de Camilo Escalona, con el 28,68%.</p>
<p><strong>Diputados 2005:</strong></p>
<p><strong>1- El UDI Felipe Ward </strong>(21,03%) se beneficia del binominal en Calama y se elige en el tercer lugar, por sobre el segundo, el DC Waldo Mora (22,97%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/05/Felipe-Ward.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-120633" title="Felipe Ward" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/05/Felipe-Ward.jpg" alt="" width="336" height="414" /></a></p>
<p><strong>2- El RN Mario Bertolino</strong> (24,64%) se elige siendo tercero en La Serena, en perjuicio del segundo, el DC Ricardo Cifuentes (24,76%).</p>
<p><strong>3- El PS Francisco Encina</strong> (14,99%) nuevamente es arrastrado por Patricio Walker en Coquimbo (DC), en perjuicio del UDI Fernando Cordero (18,02%).</p>
<p><strong>4- El DC Renán Fuentealba</strong> (17,46%) es arrastrado por la PPD Adriana Muñoz en Illapel. Segundo y perjudica es el UDI Darío Molina (21,57%).</p>
<p><strong>5- El UDI Felipe Salaberry</strong> (19,30%) fue electo en el tercer lugar en San Joaquín. Segundo fue el DC Marcelo Ortiz, con el 20,90%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/salaberry.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-182148" title="salaberry" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/salaberry.jpg" alt="" width="580" height="387" /></a></p>
<p><strong>6- El DC Gonzalo Duarte</strong>, tercero con 14,05%, fue arrastrado en La Florida por el PS Carlos Montes. Segundo fue el UDI Gustavo Alessandri Balmaceda (21,87%).</p>
<p><strong>7- El UDI Darío Paya</strong> (20,85%) fue electo en el tercer lugar en Pedro Aguirre Cerda. El segundo y perjudicado fue el DC Rodolfo Seguel (23,33%).</p>
<p>8- Nuevamente el <strong>RN Pedro Pablo Álvarez-Salamanca</strong> es electo en tercer lugar con el 19,32% en Constitución. Segundo y perjudicado fue Roberto Celedón (26,46%).</p>
<p><strong>9- El UDI Andrés Egaña</strong> es electo en el tercer lugar en Concepción con 19,57%. Segunda y perjudicada fue la PPD María Angélica Fuentes, con el 26,32%.</p>
<p><strong>10- Eduardo Díaz del Río </strong>es electo en tercer lugar en Nueva Imperial, con un 15,89%. El segundo y perjudicado es el RN Hernán Viguera 17,62%.</p>
<p><strong>11- En Valdivia Roberto Delmastro</strong> es electo en tercer lugar con el 26,53%. El segundo y perjudicado es el DC Exequiel Silva, con el 26,64%.</p>
<p><strong>Senadores 2009: Sólo Fulvio</strong></p>
<p><strong>1- Fulvio Rossi (PS)</strong>, con el 27,10%, más Daniel Espinoza (DC) con el 4,11%, sumaron más que el independiente Salvador Urrutia (27,96%), y le impidieron ejercer su segunda mayoría. Primero fue electo el UDI Jaime Orpis, con el 33,49%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/07/fulviomarihuana.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-147070" title="fulviomarihuana" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/07/fulviomarihuana.jpg" alt="" width="242" height="299" /></a></p>
<p><strong>Diputados 2009: Alinco binominal</strong></p>
<p><strong>1- Carlos Vilches (UDI)</strong>, por el distrito de Copiapó obtuvo sólo el 21,55%, pero se benefició del 17,5% sacado por su compañero RN René Aedo. Con esto, se “impuso” sobre la DC Anita Quiroga, quien le había ganado con el 22,11%. El electo del bloque fue el PC Lautaro Carmona con el 27,87% de los votos.</p>
<p><strong>2- Eduardo Cerda (DC)</strong>, por el distrito de La Ligua, aunque sólo obtuvo el 21,94%, ubicándose en el tercer lugar; se benefició del 9,40% sacado por su compañero de lsita Arturo Berríos (PS) para “vencer” a RN Alfonso Vargas (25,48%). Primera fue la UDI Andrea Molina con el 26,31%.</p>
<p><strong>3- Marcelo Schilling (PS)</strong>, por el distrito de Quilpué, sacó sólo el 19,83%, ubicándose en el tercer lugar, detrás la dupla de la Alianza, encabezada por el electo Arturo Squella (UDI) y la derrotada Amelia Herrera (24,74%). A Schilling lo ayudó el 12,35 del radical Rodrigo Oliver y el 14,43% del independiente ex DC Marcelo Trivelli.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/09/Schilling-01.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-160621" title="Schilling 01" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/09/Schilling-01.jpg" alt="" width="416" height="492" /></a></p>
<p><strong>4- Pepe Auth (PPD)</strong>, en el distrito de Maipú. El experto electoral del PPD salió tercero con el 20,70%, pero se quedó con la diputación gracias al 10,17% que le aportó el DC Ricardo Fábrega. Primera fue Mónica Zalaquett con el 23,26%. El gran perjudicado fue el PRO Alvaro Escobar, hoy conductor del late &#8220;Más Vale Tarde&#8221;, quien obtuvo el 21,85%. A Escobar no lo ayudó el 6,8% de René Tabilo.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Pepe-Auth.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-243240" title="Pepe-Auth" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/Pepe-Auth.jpg" alt="" width="640" height="329" /></a></p>
<p><strong>5- Felipe Salaberry (UDI)</strong>, por el distrito de San Joaquín. El diputado UDI salió tercero con el 20,01% de los votos, detrás de la dupla de la Concertación, compuesta por la PPD Ximena Vidal (electa con el 30,81%) y el DC Gonzalo Duarte (21, 02%). Al gremialista lo salvó la votación de RN Gonzalo Díaz del Río (18,53%).</p>
<p><strong>6- El RN Pedro Browne</strong>, fue electo en tercer lugar en Pedro Aguirre Cerda con el 21,7%, detrás del electo comunista Guillermo Teillier (33,5%) y el perjudicado PPD Jorge Insunza (24,6%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/pedro-browne.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-229755" title="pedro browne" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/pedro-browne.jpg" alt="" width="640" height="425" /></a></p>
<p><strong>7- Frank Sauerbaum (RN)</strong>, salió electo en el tercer lugar en Bulnes, con el 20,3%, perjudicando al PPD Felipe Letelier, segundo con el 23,69%.</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/04/DIPUTADO-FRANK-SAUERBAUM-01.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-35585" title="DIPUTADO-FRANK-SAUERBAUM-01" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2011/04/DIPUTADO-FRANK-SAUERBAUM-01.jpg" alt="" width="166" height="250" /></a></p>
<p><strong>8- Carlos Abel Jarpa (PR)</strong>, por el distrito de Chillán. El radical salió tercero con el 19,12% de los votos, detrás del RN Rosauro Martínez (33,64%) y la UDI Paz Oyarzún (25,28). Sin embargo, el 17,95% del DC Carlos Arzola le bastó a Abel Jarpa para alzarse como parlamentario.</p>
<p><strong>9- José Manuel Edwards (RN)</strong>, por el distrito de Pitrufquén. Rojo Edwards, como se hace llamar el diputado en su cuenta de Twitter, salió tercero con el 16,82%, pero salió igual gracias al 16,07% que le aportó el UDI Cristóbal Leturia. Primero fue electo el PPD Joaquín Tuma con el 24,36%. Segundo y perjudicado quedó el folclorista apoyado por el PR, René Inostroza (18,02%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/edwards.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-248790" title="edwards" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/edwards.jpg" alt="" width="540" height="384" /></a></p>
<p><strong>10- René Alinco (PPD)</strong>, por el distrito de Aysén. El controversial diputado –hoy independiente- , también fue tercero con el 22,90%, pero fue beneficiado por el 20,40% de la socialista Viviana Betancourt. Por la Alianza, primero y electo fue el UDI David Sandoval (31,5). Segundo y “perdedor” fue el RN Pablo Galilea (25,2%).</p>
<p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/04/rene-alinco1.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-210369" title="rene alinco1" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/04/rene-alinco1.jpg" alt="" width="640" height="373" /></a></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/lista-completa-los-70-parlamentarios-que-se-han-beneficiado-del-sistema-binominal-desde-1989/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>44</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Copa Sudamericana: la U debutará en Bolivia sin Aránguiz ni Ubilla</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/copa-sudamericana-la-u-debutara-en-bolivia-sin-aranguiz-ni-ubilla/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/copa-sudamericana-la-u-debutara-en-bolivia-sin-aranguiz-ni-ubilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 04:06:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[copa de carton (?)]]></category>
		<category><![CDATA[Copa Sudamericana]]></category>
		<category><![CDATA[la U]]></category>
		<category><![CDATA[maf]]></category>
		<category><![CDATA[Marco Antonio Figueroa]]></category>
		<category><![CDATA[universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249666</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/fantasma-figueroa-maf.jpg"><img class="alignnone  wp-image-249668" title="fantasma figueroa maf" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/fantasma-figueroa-maf.jpg" alt="" width="512" height="342" /></a><br />
<span id="more-249666"></span><br />
A las 19:30 horas de este martes debutará la Universidad de Chile por la Copa Sudamericana contra Real Potosí a casi 4.000 metros de altura.</p>
<p>El equipo azul, ahora dirigido por Marco Antonio Figueroa, buscará una victoria luego de semanas marcadas por una mejora en el juego que no se ha podido traducir en buenos resultados.</p>
<p>La U viene de perder en los últimos minutos frente a Rangers en el primer partido del Torneo de Apertura 2013, resultado que no reflejó lo que fue el trámite del partido, el cual fue controlado en gran parte por el conjunto azul.</p>
<p>El capitán del cuadro laico, José Manuel &#8220;Pepe&#8221; Rojas, aseguró que &#8220;estamos con la mejor disposición de llegar lo más lejos posible en esta copa internacional (…) Sería lindo llegar a una nueva final, pero para eso hay que trabajar muy duro&#8221;. &#8220;Hemos ido de menos a más, lamentablemente partimos perdiendo en el Campeonato Nacional, pero ahora tenemos una bonita revancha de revertir eso mañana contra Real Potosí&#8221;, agregó el stopper por izquierda.</p>
<p>Sobre la alineación, el &#8220;Fantasma&#8221; dijo a Cooperativa que &#8220;hay unos (jugadores) que se sienten mejor en la altura que otros, así que definiremos la formación el mismo día del partido&#8221;, ya que algunos de ellos han mostrado ciertas molestias por la altitud en Sucre, ciudad donde está concentrado el equipo y que se encuentra a 2.600 metros de altura.</p>
<p>El partido no contará con la participación de Charles Aránguiz ni de Sebastián Ubilla, quienes se quedaron en Santiago por distintas molestias físicas, pero tendría como principal novedad la inclusión del otrora capitán de la selección sub-20 Sebastián Martínez.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/30/copa-sudamericana-la-u-debutara-en-bolivia-sin-aranguiz-ni-ubilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Revelan el secreto de la velocidad de Usain Bolt</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 03:13:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[bolt]]></category>
		<category><![CDATA[el hombre mas rapido del mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Usain Bolt]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249660</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/usain-bolt.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-249661" title="usain bolt" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/usain-bolt.jpg" alt="" width="550" height="355" /></a><br />
<span id="more-249660"></span><br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-178496" title="bbcmundologo" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" width="142" height="25" /></a></p>
<p>Usain Bolt, el más grande velocista de la historia, no es el más aerodinámico de los hombres. ¿Cuál es entonces su secreto? Científicos de la Universidad Autónoma de México lo explican con un modelo matemático.</p>
<p>La marca de Bolt de 9,58 segundos en la carrera de los 100 metros durante el Campeonato Mundial de Berlín en 2009 es el actual récord mundial.</p>
<p>Y ésa es la que eligieron los investigadores para analizar en un estudio publicado en la revista especializada European Journal of Physics.</p>
<p>Los científicos aseguran que sus cálculos explican la potencia y la energía que el corredor debe emplear para superar la resistencia del aire, incrementada en su caso por una estatura de 1,95 metros.</p>
<p>Esto puede ayudar, esperan, a descubrir qué hace que los atletas fuera de serie sean tan veloces.</p>
<p>De acuerdo con el modelo matemático propuesto, el tiempo de 9,58 segundos que Bolt consiguió en Berlín se logró alcanzando una velocidad de 12,2 metros por segundo, equivalente a unos 44 kilómetros por hora.</p>
<p><strong>Veloz, pero no aerodinámico</strong></p>
<p>Los científicos calcularon que Bolt desplegó su máxima potencia cuando llevaba menos de un segundo de carrera y había alcanzado sólo la mitad de su velocidad máxima.</p>
<p>Esto demuestra el casi inmediato efecto de la resistencia del aire que frena los objetos en movimiento.<br />
También descubrieron que menos del 8% de la energía que produjeron sus músculos en esa carrera fue utilizada para el movimiento y el resto fue absorbida por la fricción del aire.</p>
<p>Al comparar la masa corporal de Bolt, la altitud de la pista y la temperatura del aire, encontraron que su coeficiente de resistencia –que mide la resistencia en relación al área de masa– era en realidad menos aerodinámico que el promedio de hombres.</p>
<p><strong>Resistencia</strong></p>
<p>Así lo explicó Jorge Hernández, coautor del estudio de la Universidad Autónoma de México: &#8220;El coeficiente de resistencia destaca la extraordinaria capacidad de Bolt. Ha sido capaz de romper varios récords a pesar de no ser tan aerodinámico como un cualquier otro hombre.&#8221;</p>
<p>&#8220;La enorme cantidad de esfuerzo que Bolt desplegó en 2009, y la cantidad que fue absorbida por la fricción, es verdaderamente extraordinaria.&#8221;</p>
<p>&#8220;Es tan difícil romper récords hoy en día, incluso por centésimas de segundo, ya que los corredores deben actuar con mucha potencia contra una fuerza tremenda que aumenta en proporción a la velocidad que son capaces de desarrollar&#8221;, dijo Hernández.</p>
<p>&#8220;Todo esto es debido a la &#8216;barrera física&#8217; impuesta por las condiciones en la Tierra. Si Bolt corriera en un planeta con una atmósfera mucho menos densa, podría alcanzar registros de proporciones fantásticas&#8221;, añadió el investigador.</p>
<p>&#8220;El registro exacto de la posición y la velocidad de Bolt durante la carrera nos dio una oportunidad espléndida para estudiar los efectos de la resistencia en un velocista&#8221;.</p>
<p>&#8220;Si hubiera más información disponible en el futuro, sería interesante ver qué es lo que distingue a un atleta de otro&#8221;, agregó Hernández.</p>
<p>El tiempo que logró Bolt en Berlín marcó la mayor diferencia en el récord desde que se introdujo el cronometraje electrónico en 1968.</p>
<p><strong>Zancada</strong></p>
<p>John Barrow, profesor de ciencias matemáticas de la Universidad de Cambridge, analizó anteriormente cómo Bolt pudo superarse a sí mismo.</p>
<p>Para Barrow, su velocidad se debe en parte a la &#8220;extraordinaria longitud de su zancada&#8221; a pesar de tener un tiempo de reacción más lento al disparo de largada.</p>
<p>&#8220;Él tiene un montón de fibras musculares que se estiran y responden rápidamente, y unidas a su veloz zancada, hacen que sea extraordinariamente rápido&#8221;.</p>
<p>El científico dijo que Bolt aún tiene margen para batir su propio récord, pero para eso debería ser más rápido en el inicio, y correr con un viento a favor un poco más fuerte y a una mayor altitud, dónde hay menos resistencia.</p>
<p>Bolt logró su récord de Berlín con un viento a favor de sólo 0,9 metros por segundo, lo que no le dio &#8220;la ventaja de la ayuda del viento&#8221;.</p>
<p>Según explicó Barrow a la BBC, para el récord se puede correr con un viento a favor de hasta dos metros por segundo, por lo tanto, &#8220;Bolt tiene un gran margen para mejorar sin tener que ser más rápido&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/revelan-el-secreto-de-la-velocidad-de-usain-bolt/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>De Urresti pide a Arauco que &#8220;reconozca el daño ambiental&#8221; en santuario de la naturaleza</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 03:01:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI / The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Chilean News]]></category>
		<category><![CDATA[Arauco]]></category>
		<category><![CDATA[de urresti]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249652</guid>
		<description><![CDATA[      ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/de-urresti.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/de-urresti.jpg" alt="" title="de urresti" width="640" height="379" class="alignnone size-full wp-image-249657" /></a><br />
<span id="more-249652"></span><br />
Un llamado a la empresa Arauco a reconocer la responsabilidad que tendría en el daño ocasionado en el Santuario de la Naturaleza Carlos Anwandter en la Región de Los Ríos, efectuó el diputado socialista y candidato a senador Alfonso De Urresti.</p>
<p>Lo anterior, tras el fallo en primera instancia del 1er Juzgado Civil de Valdivia, que condenó a la empresa de celulosa por el daño ocasionado en el humedal, en el marco de la demanda interpuesta por el Consejo de Defensa del Estado (CDE).</p>
<p>&#8220;La justicia ha determinado la responsabilidad de la empresa, ahora es necesario que Arauco reconozca el daño ambiental provocado en el Santuario&#8221;, sostuvo Alfonso De Urresti. El parlamentario también manifestó que &#8220;lo ocurrido en nuestra región no puede repetirse. Esta es una lección que nos obliga a ser más rigurosos en la aprobación de proyectos y también es un llamado a las empresas a hacer bien las cosas, como corresponde&#8221;.</p>
<p>Respecto al impacto provocado en el Santuario del Río Cruces, De Urresti manifestó que &#8220;tras el fallo del Primer Juzgado Civil de Valdivia, resta que ahora la empresa reconozca su responsabilidad y manifieste su voluntad de contribuir a mitigar el daño, apoyando también las microiniciativas de protección a la biodiversidad en la región&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/de-urresti-pide-a-arauco-que-reconozca-el-dano-ambiental-en-santuario-de-la-naturaleza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Erotismo virtual: una nueva forma de seducción</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:49:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas y Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[erotismo]]></category>
		<category><![CDATA[seducción]]></category>
		<category><![CDATA[Virtual]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249640</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/erotismo-digital.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/07/erotismo-digital.jpg" alt="" title="erotismo digital" width="380" height="212" class="alignnone size-full wp-image-249641" /></a><br />
<span id="more-249640"></span><br />
<strong><a href="http://www.kienyke.com" target="_blank">Vía Kienyke</a></strong></p>
<p>El erotismo ha cambiado y seguirá haciéndolo con el tiempo. En la actualidad está ligado a la tecnología. Gran parte del contacto erótico y la seducción tienen que ver con el teléfono, el computador, el chat y la webcam. El erotismo es una forma de expresión de la sexualidad. Además es particular en cada persona y cultura. Se trata de un impulso sexual que en cada quien canaliza de manera diferente.</p>
<p>“Hay personas que tienen un impulso que los lleva a una búsqueda sexual directa, a un orgasmo, a una relación genital. Otras personas tienen una expresión diferente porque son más románticas. Por ejemplo, les gusta jugar. El erotismo es como una promesa de lo que va a pasar. Prometes con palabras, con gestos, con miradas”, afirma el sexólogo argentino Ezequiel López Peralta.</p>
<p>Sobre la diferencia con el romanticismo, aclara que este involucra la parte afectiva; mientras que en el erotismo no siempre hay una relación afectiva en el medio.</p>
<p><strong>Tecnología vs. erotismo</strong></p>
<p>“Todo depende cómo se use”, dijo López, psicólogo máster en sexología clínica y terapia de pareja, a KienyKe. Hay personas, eróticamente hablando, que son muy abiertas a través de un computador. Dicen cosas, escriben y provocan. Pero cuando están con el otro se inhiben. Ese manejo erótico a través de las redes sociales y la virtualidad,  lleva a mantener una situación problemática que no es favorable. Además, eso le impide que enfrente su conflicto, lo trabaje y resuelva la situación.</p>
<p>El caso contrario es cuando el erotismo virtual permite ir encendiendo la llama con alguien. Antes de encontrarse con la pareja, se envían mensajes y fotos para que en el encuentro esté “súper arriba”. Así la llama de la pasión y el entusiasmo se mantienen.</p>
<p><strong>Sexo virtual</strong></p>
<p>El sexo virtual no es tener sexo con un computador. Detrás hay alguien con quien se está interactuando. Hay algo erótico detrás porque eso genera fantasías y reacciones físicas. Es interesante. Pero tampoco se puede quedar con eso mucho tiempo.</p>
<p>¿El sexo virtual es saludable? Si una persona tiene control sobre esto es saludable. Por el contrario, si hay una especia de adicción por la virtualidad y la sexualidad se canaliza por ese lado, detrás hay un trastorno. Fobias sexuales como al embarazo, contacto, infecciones, penetración o compromiso.</p>
<p>En Estados Unidos más de la mitad de las personas se conocen a través de medios virtuales. Redes sociales y páginas creadas para relacionar gente.</p>
<p><strong>Lo que nunca se debe hacer</strong></p>
<p>Lo primordial es no romper los acuerdos que se tienen con la pareja. Por ejemplo, hay un acuerdo con la pareja y esta  permite chatear con otras personas y tu pareja sabe lo que estás haciendo. Así está todo bien. Detrás de ese acuerdo habrá algunas pautas para tener en cuenta. Pero si llegas al punto de querer conocer a alguien personalmente que se conocer virtualmente, hay que hablarlo.  Aunque en otras parejas chatear con otras personas es una causa para separarse. Lo que nunca hay que hacer es violar esos acuerdos. La fidelidad es parte de un acuerdo y un compromiso que se adquiere con alguien.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/erotismo-virtual-una-nueva-forma-de-seduccion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Explotación laboral: Apple, Amazon y McDonald&#8217;s, con las manos en la masa</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 02:14:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[explotacion laboral]]></category>
		<category><![CDATA[McDonalds]]></category>
		<category><![CDATA[walmart]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249649</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/McDonalds.jpg"><img class="alignnone  wp-image-185099" title="McDonalds" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/McDonalds.jpg" alt="" width="516" height="387" /></a><br />
<span id="more-249649"></span><br />
<strong><a href="http://actualidad.rt.com/" target="_blank">Vía RT</a></strong></p>
<p>¿Conocemos todas las caras del bienestar? A veces tiene que no es nada amable: en los últimos años han sido puestos al descubierto casos de explotación de seres humanos por parte de grandes compañías.</p>
<p>A continuación les presentamos una lista de algunas compañías implicadas en los casos más sonoros de abusos laborales. </p>
<p>1. Apple</p>
<p>Este lunes un grupo defensor de los derechos laborales, China Labor Watch, ha denunciado que detectó en las instalaciones donde opera Pegatron Corp., una compañía taiwanesa que fabrica iPhones para Apple, casos de violaciones de los derechos de los trabajadores como discriminación contra las mujeres y las minorías étnicas, horarios de trabajo excesivos, malas condiciones de alojamiento, problemas de salud, seguridad y contaminación.</p>
<p>Apple dijo en un comunicado que &#8220;se comprometía a ofrecer condiciones de trabajo seguras y justas&#8221; y que investigaría las acusaciones. No obstante, no es la primera denuncia contra el gigante tecnológico. El enero pasado, por ejemplo, se dio a conocer que en las fábricas asiáticas de las que proceden los productos tecnológicos más punteros trabajan menores de edad  que se turnan en jornadas de 12 horas y ganan unos 13 euros al día. </p>
<p>El mismo reporte anual de la compañía sobre las condiciones laborales en las fábricas de sus proveedores, &#8216;Apple Supplier Responsability. 2012 Progress Report&#8217;, indicó que solo un 38% de sus socios auditados cumplieron con su normativa, que establece 60 horas semanales de trabajo máximo por empleado, y en 108 de 156 plantas no se pagaban debidamente las horas extras de acuerdo con la ley.</p>
<p>2. Amazon</p>
<p>La tienda en línea Amazon en Alemania resultó ser una verdadera pesadilla neonazi para sus empleados, que son intimidados por guardias y sufren unas condiciones laborales propias de un campo de concentración. </p>
<p>El escándalo estalló en febrero pasado después de que la televisión pública alemana ARD emitiera un documental en el que se revela que empleados temporales reclutados por toda Europa para la temporada navideña fueron forzados a trabajar largas jornadas -a veces durante 15 días seguidos- por un salario menor del acordado. En el documental aparecen guardias con la cabeza rapada y uniformes negros que vigilan el trabajo de unos 5.000 empleados subcontratados que dicen sentirse intimidados y amenazados por ellos. </p>
<p>3. Inditex </p>
<p>La corporación internacional Inditex, que incluye las marcas Zara, Bershka, Pull&#038;Bear, Stradivarius, Oysho y Massimo Dutti, fue denunciada varias veces por abusos a las trabajadoras. Tan solo este abril la ONG La Alameda denunció que en las fábricas de la marca española Zara y de las argentinas Ayres y Cara Cruz trabajaban mayoritariamente, en condiciones precarias, inmigrantes de Bolivia sin documentación, entre ellos niños. No obstante, Zara dijo en un comunicado que realizó unas 300 inspecciones a los 60 fabricantes de su ropa en Argentina y no descubrió irregularidades.  </p>
<p>Asimismo, Inditex fue denunciada en enero pasado por explotación laboral en los talleres textiles de Tánger, en Marruecos. El caso se reveló en un estudio de la ONG Campaña Ropa Limpia, que indica lo siguiente: las mujeres trabajan 12 horas diarias sin ninguna paga adicional, son humilladas física y verbalmente, y son castigadas por faltas disciplinarias de manera desproporcionada. Por lo general, los salarios no superan los 200 euros mensuales y en ocasiones están por debajo de los 100 euros al mes. Las trabajadoras más jóvenes, a menudo menores de 16 años, son consideradas aprendizas y son obligadas a trabajar las mismas horas que el resto pero sin percibir ninguna remuneración. </p>
<p>Inditex no es el único explotador en el mercado textil. También se han recogido testimonios de trabajadoras de talleres proveedores de Mango, Mayoral, El Corte Inglés y Dolce&#038;Gabanna sobre condiciones laborales parecidas.</p>
<p>4. McDonald&#8217;s</p>
<p>Estudiantes latinoamericanos y asiáticos que trabajan en Estados Unidos mediante un programa de intercambio no dejan de denunciar explotación y represalias laborales en la cadena de comida rápida McDonald&#8217;s, que apenas les paga el salario mínimo de 7,25 dólares por hora.  </p>
<p>El costo del programa es de 3.000 a 4.000 dólares, pero la experiencia laboral resulta decepcionante, ya que además del bajo salario las jornadas pueden ser de hasta 25 horas continuas sin paga extra y los estudiantes deben pagar 300 dólares mensuales por el alojamiento en instalaciones de la propia empresa, donde se hacinan hasta ocho personas por habitación. Los abusos sufridos motivaron una huelga el 6 de marzo pasado en Harrisburg, Pensilvania, al unirse el movimiento una la marcha en Times Square, Nueva York.  </p>
<p>Además, entre otros casos, se dio a conocer que la condena por violar los derechos laborales de jóvenes trabajadores en Brasil le costó a McDonald’s 4 millones de dólares.</p>
<p>5. Walmart </p>
<p>Trabajadores de la cadena de suministro de marisco CJ Seafood, proveedora de la corporación estadounidense Walmart, denunciaron estar sometidos a trabajos forzados, con jornadas laborales de entre 16 y 24 horas al día, con un salario menor al estipulado por la ley. </p>
<p>En su denuncia los trabajadores, en su mayoría latinos, detallaron que viven en remolques instalados alrededor de la casa del propietario y son vigilados permanentemente, tanto en el trabajo como en sus casas temporales. Insisten que trabajan encerrados dentro de la planta, sin poder salir para descansar, mientras que a los supervisores se les permite irrumpir en los remolques de los empleados a cualquiera hora sin previo aviso. </p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/explotacion-laboral-apple-amazon-y-mcdonalds-con-las-manos-en-la-masa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>The Clinic TV: &#8220;Rush in Rio&#8221; en el cumpleaños de Geddy Lee</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:45:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[The Clinic tv]]></category>
		<category><![CDATA[feliz cumpleaños geddy lee]]></category>
		<category><![CDATA[geddy lee]]></category>
		<category><![CDATA[rush]]></category>
		<category><![CDATA[rush in rio]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249645</guid>
		<description><![CDATA[       ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><span id="more-249645"></span><br />
<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/uEpmU28bAKU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/the-clinic-tv-rush-in-rio-en-el-cumpleanos-de-geddy-lee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Todo lo que se puede hackear en un auto</title>
		<link>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/</link>
		<comments>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:14:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>The Clinic Online</dc:creator>
				<category><![CDATA[Mundo al Instante]]></category>
		<category><![CDATA[auto]]></category>
		<category><![CDATA[hack]]></category>
		<category><![CDATA[hackear]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.theclinic.cl/?p=249643</guid>
		<description><![CDATA[         ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div id="HOTWordsTxt"><p><a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/A_UNO_257905.jpg"><img class="alignnone  wp-image-229330" title="Expo autos clasicos V8" src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2013/06/A_UNO_257905.jpg" alt="" width="443" height="251" /></a><br />
<span id="more-249643"></span><br />
<a href="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg"><img src="http://www.theclinic.cl/wp-content/uploads/2012/12/bbcmundologo.jpg" alt="" title="bbcmundologo" width="142" height="25" class="alignnone size-full wp-image-178496" /></a></p>
<p>Algunos automóviles de la última generación se pueden prender y apagar desde su teléfono inteligente. Hay otros que pueden parquear por sí solos o frenar cuando el conductor está distraído, o hablar con otros carros para entenderse mejor y prevenir accidentes.</p>
<p>Hasta ahí, todo muy innovador. Pero nada es perfecto: con la creciente dependencia de dispositivos electrónicos, los autos son cada vez más vulnerables a ser intervenidos por un hacker.</p>
<p>Sigue siendo cuestión de expertos y altamente costoso. Pero, entre más computarizados son los coches, más expuestos están a que alguien con una computadora en alguna parte cambie su rumbo, para bien o para mal.</p>
<p>¿De qué maneras se puede hackear un carro?</p>
<p><strong>Las llaves</strong></p>
<p>Las llaves de los automóviles son uno de los objetos que, con el tiempo, han dejado de ser fragmentos de metal con incrustaciones especiales para convertirse en chips electrónicos con códigos que, en efecto, pueden ser descifrados por ingenieros o matemáticos.</p>
<p>La semana pasada, un tribunal le impuso una medida cautelar a un artículo de un profesor de la Universidad de Birmingham, Reino Unido, sobre el algoritmo que gestiona los códigos que las llaves les envían a los carros de lujo.</p>
<p>Esto debido a que, según el fabricante alemán Volkswagen, el artículo revelaba los códigos secretos que usan carros de esa y otras marcas –como Porsche, Audi y Lamborghini- para arrancar el motor.</p>
<p>El procedimiento que analizaron los profesores se llama chip slicing y consiste en desmantelar dicho objeto electrónico, analizarlo con un microscopio e interferir el algoritmo que hay en sus pequeños transistores.</p>
<p>El proceso cuesta más de US$50.000. Un auto de estos vale unos US$250.000.</p>
<p><strong>El motor</strong></p>
<p>Dos expertos en Estados Unidos, apoyados por el centro de investigación Darpa, del Pentágono, demostraron recientemente cómo se puede tomar el control de dos modelos de automóviles de famosas marcas mientras otra persona los está manejando.</p>
<p>El proyecto de Charlie Miller y Chris Valasek también atrajo muchas críticas por la posibilidad de que se convierta en un &#8220;instrumento para maleantes&#8221;.<br />
Los investigadores utilizaron cables para conectar sus dispositivos a las unidades de control electrónico de los vehículos (conocidos en inglés como ECUs) a través del puerto de diagnóstico a bordo (conocidos como OBDs, también utilizados por los mecánicos para identificar fallas).</p>
<p>Incorporado en la mayoría de los vehículos modernos, el ECU es parte de la red de ordenadores que controla la mayoría de los aspectos funcionales del auto, incluyendo aceleración, frenado, dirección y bocina.</p>
<p>Los científicos pudieron diseñar un software que envía instrucciones a la computadora de la red del vehículo y reemplaza los comandos de los controladores reales de la unidad.</p>
<p>Los fabricantes le dijeron a la BBC que no lo consideraban un hackeo porque el sistema implica que el hacker instale una conexión dentro del carro. Y los creadores admiteron que se gastaron una buena cantidad de ECUs desarrollando el proyecto.</p>
<p><strong>El tablero</strong></p>
<p>Como dicen los proveedores, el hackeo anterior fue &#8220;en el aire (&#8230;), una manipulación física altamente agresiva de un vehículo&#8221;.<br />
Pero, ¿se puede hackear un carro a través de la red?</p>
<p>En 2011, un estudio de las universidades de Wisconsin y San Diego, en Estados Unidos, probó que sí: &#8220;Descubrimos que el ataque inalámbrico es factible a través de una amplia gama de vectores de ataque, incluyendo herramientas mecánicas, reproductores de CD, Bluetooth y señales de celular&#8221;, dijeron los autores.</p>
<p>Además de esto, el estudio encontró que &#8220;los canales de comunicaciones inalámbricas permiten el control del vehículo a larga distancia, hacer un seguimiento de la ubicación y filtrar el audio en la cabina&#8221;.</p>
<p>Todo esto a través de una intervención de esas redes. Es posible intervenir la radio, tocar la bocina, activar y desactivar limpiaparabrisas, controlar el aire acondicionado y alterar tablero de instrumentos (para falsificar el nivel de combustible y las lecturas del velocímetro).</p>
<p><strong>¿Amenaza?</strong></p>
<p>Los diferentes estudios y pruebas que se han hecho sobre el tema tienen algo en común: según sus autores, buscan mejorar la seguridad en los automóviles.</p>
<p>Pero por cada investigación que se publica, decenas de comentaristas lanzan un grito de alerta para que estos estudios no les den herramientas a quienes quieran interferir en el recorrido de los carros.</p>
<p>&#8220;El hackeo de los autos no es un tema que haya sido globalmente discutido&#8221;, dice el experto en seguridad de la consultora británica Charteris, Alan Woodward.</p>
<p>Y asegura: &#8220;Eso es porque no ha habido ningún incidente criminal al respecto&#8221;.</p>
</div>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.theclinic.cl/2013/07/29/todo-lo-que-se-puede-hackear-en-un-auto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Dynamic page generated in 0.682 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2013-07-30 16:32:32 -->
