<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Diario Financiero - Portada Inicio</title>
        <link>http://www.df.cl/prontus_df/site/edic/base/rss/inicio.xml</link>
        <description>RSS Portada Inicio</description>
        <language>es-ES</language>
 
        <item>
            <guid>20130725204651</guid>
            <link>http://www.df.cl/saieh-quiere-retomar-las-riendas-tengo-la-decision-de-reintegrarme-al-directorio-de-smu/prontus_df/2013-07-25/204651.html</link>
            <title>Saieh quiere retomar las riendas: “Tengo la decisión de reintegrarme al directorio de SMU”</title>
            <description>El presidente del grupo controlador del retailer afirmó en entrevista exclusiva con Diario Financiero que “nos conocen y saben que jamás hemos dejado de cumplir un compromiso”.</description>
            <category>Empresas</category>
        </item>
 
  
        <item>
            <guid>20130725210528</guid>
            <link>http://www.df.cl/hites-acuerda-con-parque-arauco-ser-tienda-ancla-en-mall-de-chillan/prontus_df/2013-07-25/210528.html</link>
            <title>Hites acuerda con Parque Arauco ser tienda ancla en mall de Chillán</title>
            <description>Invertirá US$ 5 millones y estaría lista el primer semestre de 2014. Para 2013 prevé dos nuevas aperturas.</description>
            <category>Empresas</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725200936</guid>
            <link>http://www.df.cl/banco-central-endeudamiento-de-las-empresas-cae-en-el-primer-trimestre/prontus_df/2013-07-25/200936.html</link>
            <title>Banco Central: endeudamiento de las empresas cae en el primer trimestre</title>
            <description>Por su parte, los hogares mantuvieron estables sus índices de deuda e incrementaron marginalmente su ahorro bruto.</description>
            <category>Finanzas</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725201522</guid>
            <link>http://www.df.cl/la-maratonica-campana-que-impuso-a-evelyn-matthei-como-candidata-unica/prontus_df/2013-07-25/201522.html</link>
            <title>La maratónica campaña que impuso a Evelyn Matthei como candidata única</title>
            <description>Luego de ser nominada por la UDI, la ex ministra no dio tregua para ir superando los escollos que podían impedir que sus aliados se sumaran a ella, donde el principal era lograr que Allamand declinara su opción.</description>
            <category>Política</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725180013</guid>
            <link>http://www.df.cl/engel-aumentar-impuestos-de-20-a-23-no-justifica-reaccion-un-tanto-destemplada-de-la-derecha/prontus_df/2013-07-25/180013.html</link>
            <title>Engel: Aumentar impuestos de 20% a 23% no justifica reacción un tanto destemplada de la derecha</title>
            <description>El economista se incorporó hace unos días al comando de Michelle Bachelet, sin embargo, es tajante: “En la eventualidad de que se me ofreciera un cargo de gobierno, no lo aceptaría”.</description>
            <category>Política</category>
        </item>
 
  
        <item>
            <guid>20130725191129</guid>
            <link>http://www.df.cl/envases-medicamentos-y-vehiculos-se-someteran-a-regimen-de-responsabilidad-del-productor/prontus_df/2013-07-25/191129.html</link>
            <title>Envases, medicamentos y vehículos se someterán a régimen de responsabilidad del productor</title>
            <description>Los otros productos son aceites lubricantes; diarios, periódicos y revistas; envases y embalajes; neumáticos; pilas y baterías; y plaguicidas caducados.</description>
            <category>Economía</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725212335</guid>
            <link>http://www.df.cl/schmidt-hebbel-diversificar-un-poco-a-renta-variable-nos-da-un-retorno-mayor-a-un-riesgo-muy-acotado/prontus_df/2013-07-25/212335.html</link>
            <title>Schmidt-Hebbel: “Diversificar un poco a renta variable nos da un retorno mayor a un riesgo muy acotado”</title>
            <description>Los expertos profundizaron en el primer cambio que registrará el portafolio de inversión de los recursos del Fondo de Estabilización Económica y Social, más conocido como FEES. Ya no sólo será renta fija, habrá también un menor porcentaje en acciones.</description>
            <category>Economía</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725200540</guid>
            <link>http://www.df.cl/socgen-dice-que-aterrizaje-forzoso-de-china-es-posible-y-que-pib-mundial-caeria-a-la-mitad/prontus_df/2013-07-25/200540.html</link>
            <title>SocGen dice que “aterrizaje forzoso” de China es posible y que PIB mundial caería a la mitad</title>
            <description>Banco francés dice que crecimiento menor a 6% gatillaría este escenario y advierte al mercado que subestima los riesgos.</description>
            <category>Internacional</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130725210523</guid>
            <link>http://www.df.cl/colbun-supera-falla-en-nehuenco-y-se-reduce-vulnerabilidad-en-el-sic/prontus_df/2013-07-25/210523.html</link>
            <title>Colbún supera falla en Nehuenco y se reduce vulnerabilidad en el SIC</title>
            <description>Informe del CDEC proyectó que sin esta unidad, el sistema estaría más ajustado durante la primera quincena de agosto.</description>
            <category>Empresas</category>
        </item>
 
  
        <item>
            <guid>20130725173717</guid>
            <link>http://www.df.cl/la-familia-jaguar-crecera-con-los-cachorros-del-lujo/prontus_df/2013-07-25/173717.html</link>
            <title>La familia Jaguar crecerá con los “cachorros” del lujo</title>
            <description>Esta semana, Jaguar Land Rover anunció que fabricará una nueva gama más económica de vehículos de alta gama que comenzará con un compacto familiar en 2015. El anuncio oficial se realizará en el Salón de Frankfurt en septiembre.</description>
            <category>Internacional</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130726130817</guid>
            <link>http://www.df.cl/ganancias-de-anglo-american-en-chile-caen-un-38-en-el-primer-semestre/prontus_df/2013-07-26/130817.html</link>
            <title>Ganancias de Anglo American en Chile caen un 38 % en el primer semestre</title>
            <description>La disminución se explica por la caída en el precio del cobre, que tuvo un promedio de US$3,42 por libra entre enero y junio.</description>
            <category>Empresas</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130726131916</guid>
            <link>http://www.df.cl/fmi-afirma-que-la-recuperacion-economica-de-eeuu-en-2013-seguira-siendo-lenta/prontus_df/2013-07-26/131916.html</link>
            <title>FMI afirma que la recuperación económica de EEUU en 2013 seguirá siendo lenta</title>
            <description>El Fondo prevé un crecimiento de la economía de 1,7%, y que se acelerará un 2,7% el próximo año.</description>
            <category>Internacional</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130726113817</guid>
            <link>http://www.df.cl/papa-dice-que-la-fiesta-de-acogida-en-rio-de-janeiro-fue-inolvidable/prontus_df/2013-07-26/113817.html</link>
            <title>Papa dice que la fiesta de acogida en Río de Janeiro fue &quot;inolvidable&quot;</title>
            <description>Este es el primer encuentro oficial de Francisco con los cariocas y con los 350.000 jóvenes de 190 países.</description>
            <category>Internacional</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130726120238</guid>
            <link>http://www.df.cl/matthei-define-nombres-de-su-comite-politico-para-la-campana/prontus_df/2013-07-26/120238.html</link>
            <title>Matthei define nombres de su comité político para la campaña</title>
            <description>Francisco Chahuán y Alberto Espina conformarán la instancia por parte de RN, mientras que Jovino Novoa y Juan Antonio Coloma lo harán desde la UDI.</description>
            <category>Política</category>
        </item>
   
        <item>
            <guid>20130726094315</guid>
            <link>http://www.df.cl/wall-street-abre-a-la-baja-atento-a-nuevos-resultados-empresariales/prontus_df/2013-07-26/094315.html</link>
            <title>Wall Street abre a la baja atento a nuevos resultados empresariales</title>
            <description>El Dow Jones de Industriales pierde un 0,46%, mientras que el indicador S&amp;P 500 desciende un 0,28%.</description>
            <category>Finanzas</category>
        </item>
 
                  
    
</channel>
</rss>
