<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Ciudadano</title>
	
	<link>http://www.elciudadano.cl</link>
	<description>Noticias que importan - Periódico mensual, año 5, fundado en marzo del 2005.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2013 13:48:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elciudadano/KrLw" /><feedburner:info uri="elciudadano/krlw" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Organizaciones sociales expondrán a diputados problemáticas del uso de agua en Chile</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74769/organizaciones-sociales-expondran-a-diputados-problematicas-del-uso-de-agua-en-chile/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74769/organizaciones-sociales-expondran-a-diputados-problematicas-del-uso-de-agua-en-chile/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 13:48:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74769</guid>
		<description><![CDATA[Representantes de organizaciones sociales de diversas zonas del país, relacionadas con el uso del agua para consumo humano en Chile, llegarán este lunes 29 de agosto a Santiago para participar... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74769/organizaciones-sociales-expondran-a-diputados-problematicas-del-uso-de-agua-en-chile/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/aguachile.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-74771" title="aguachile" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/aguachile-1024x768.jpg" alt="" width="599" height="449" /></a></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">Representantes de organizaciones sociales de diversas zonas del país, relacionadas con el uso del agua para consumo humano en Chile, llegarán este lunes 29 de agosto a Santiago para participar de la sesión de la Comisión de Recursos Hídricos, Sequía y Desertificación de la Cámara de Diputados.</span></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">La jornada contará con la asistencia de representantes de Comunidades Mapuche (Región de La Araucanía), el Consejo Regional Campesino (Región de Coquimbo), la Mesa por la Defensa del Agua en Canela (Región de Coquimbo), la Federación Nacional de Agua Potable Rural (FENAPRU) y el Instituto de Ecología y Biodiversidad, entidad de investigación de alcance nacional.</span></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">La actividad se enmarca en las acciones de la Iniciativa “Agua que has de beber”, financiada por la Unión Europea y que impulsa la Agrupación de Ingenieros Forestales por el Bosque Nativo (AIFBN), Corporación El Canelo de Nos, Fundación Senda Darwin e Instituto de Ecología y Biodiversidad, y cuyo objetivo es fortalecer y articular a distintos actores sociales para incidir en la  implementación de políticas públicas que prioricen el uso humano del agua. </span></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">“Esta es una gran oportunidad para dar a conocer los alcances del proyecto, pero también y de manera muy importante para que distintos actores sociales tengan la oportunidad de exponer sus puntos de vista respecto al uso del agua en Chile”, explicó Cristián Frêne, director del proyecto.</span></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">La Comisión de Recursos Hídricos, Sequía y Desertificación de la Cámara de Diputados, presidida por Adriana Muñoz, es la instancia parlamentaria encargada de estudiar las iniciativas legales que se formulen relativas a los recursos hídricos, entre ellas la que modifica el Código de Aguas.</span></p>
<p><span style="font-family: verdana,sans-serif;">“En este sentido, plantearemos desde un punto de vista integral e incluyendo la visión de  los principales afectados por el modelo actual de uso de agua, propuestas de fondo que deberían ser consideradas en una reforma exhaustiva al Código de Aguas”, destacó Frêne. </span></p>
<p>Por <strong>Pedro Andrade</strong></p>
<p><strong>El Ciudadano</strong></p>
<div>
<div data-tooltip="Muestra el contenido reducido"></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74769/organizaciones-sociales-expondran-a-diputados-problematicas-del-uso-de-agua-en-chile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7ma Muestra de Cine Latinoamericano en Punta Arenas</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74707/7ma-muestra-de-cine-latinoamericano-en-punta-arenas/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74707/7ma-muestra-de-cine-latinoamericano-en-punta-arenas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 13:36:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Cine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74707</guid>
		<description><![CDATA[El cine-documental arriva a Punta Arenas capital de la Región de Magallanes (Patagonia chilena), con la 7ma Muestra de Cine Latinoamericano, se pueden ver más de 50 películas de países... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74707/7ma-muestra-de-cine-latinoamericano-en-punta-arenas/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;" align="center"><strong><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/festicineptarenas.jpg"><img class="wp-image-74708 alignleft" title="festicineptarenas" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/festicineptarenas-430x241.jpg" alt="" width="430" height="241" /></a></strong></p>
<p style="text-align: justify;">El cine-documental arriva a Punta Arenas capital de la Región de Magallanes (Patagonia chilena), con la <strong>7ma Muestra de Cine Latinoamericano</strong>, se pueden ver más de 50 películas de países como; Cuba, Ecuador, Paraguay, México, Argentina, Nicaragua, Colombia, Brasil, Chile, abordarán temas políticos, medio ambientales, de derechos humanos, Indígenas, sociales también habrá películas de ficción y de animación.</p>
<p style="text-align: justify;">La Muestra expondrá una retrospectiva del documentalista chileno <strong>Ignacio Agüero</strong>, en el que también se exhibirá su último trabajo “el otro día” el ya conocido y polémico documental del dueño del Mercurio “El diario de Agustín”  también “Cien niños esperando un tren” “Como me da la gana” y “Aquí se construye”. El documentalista estará presente para compartir sus experiencias con el público de la Región.</p>
<p style="text-align: justify;">También veremos el documental del chileno Carlos Klein llamado “Allá arriba donde vuelan los cóndores”, ganó la competencia nacional del Festival Internacional de Cine de Valdivia.</p>
<p style="text-align: justify;">Podremos ver el documental del ya fallecido cineasta <strong>Andrés Racz</strong>, sus inicios fueron como  asistente de Miguel Littin en “La Tierra Prometida”, fue colaborador de varios películas con Ignacio Agüero y Raúl Ruiz, realizó documentales como “Cuando despierta el pueblo”, “Dulce Patria” entre los más destacados. También veremos en la muestra “A Valparaíso ”  padre del documental social, el holandés <strong>Joris Ivens</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Mención especial comentar el documental “Escondidos al oeste de Pichi Leufú” de la argentina <strong>Natalia Cano</strong>, una vez más esta Muestra  quiere hacer ver que LatinoAmérica  camina por  un solo sendero que es el de la conexión entre nuestros países.</p>
<p style="text-align: justify;">La  Muestra de cine es una iniciativa de la <strong>Agrupación Cultural Proa </strong>que lleva ya varios años creando  espacios de interconexión cultural, de encuentro entre los diferentes actores sociales y sobre todo de reflexión  de los temas que se abordarán en el evento. También es una forma de acercar Latino-América a los Magallánicos llevando una visión más amplia  de otros lugares del continente.</p>
<p style="text-align: justify;">Cuenta con el apoyo del Consejo nacional de la Cultura y las Artes , Enap, Universidad de Magallanes, el Municipio de la ciudad, La Prensa Austral, EICTV, Cine Indígena, Cineteca Nacional, Universidad Nacional de San Martin, entre otros tantos auspiciadores.</p>
<p style="text-align: justify;">El evento es gratuito y se realiza en el salón “Alejandro Ponticas Kairis” en el edificio del MOP (Ministerio de Obras Públicas) del 22 al 30 de julio de este año. Todos los días de 19h a 23h.</p>
<p>Por <strong>Rafael Martin</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/26/74707/7ma-muestra-de-cine-latinoamericano-en-punta-arenas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mujeres Afrodescendientes en su Día</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74705/mujeres-afrodescendientes-en-su-dia/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74705/mujeres-afrodescendientes-en-su-dia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:54:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ciudadanos al Poder]]></category>
		<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Latinoamerica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74705</guid>
		<description><![CDATA[“No queremos  ser vistas como víctimas, sino queremos ser vistas como actoras, las mujeres podemos cambiar nuestro propio destino y por ello debemos exigir el derecho a ser actoras de... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74705/mujeres-afrodescendientes-en-su-dia/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/afroamericanos.jpg"><img class="size-medium wp-image-15537 alignleft" title="afroamericanos" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/afroamericanos-medium.jpg" alt="" width="382" height="300" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>“No queremos  ser vistas como víctimas, sino queremos ser vistas como actoras, las mujeres podemos cambiar nuestro propio destino y por ello debemos exigir el derecho a ser actoras de la sociedad y la política”</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Con estas palabras Rebeca Grynspan, secretaria general  adjunta de la ONU abrió el foro regional de reflexión estratégica:   Mujeres afrodescendientes y acción política en América Latina.</p>
<p style="text-align: justify;">Los días  16 y 17 de julio del 2013  el PNUD  cuya sigla  significa Programa de Naciones Unidas para el Desarrollo  convocó a mujeres  afrodescendientes   de 17 países de lationamericana y el Caribe  con el fin de construir juntas una agenda que  nos permita avanzar en la participación política  e incidir en los espacios de poder . Tuvimos la oportunidad de recibir experiencias  de vida de mujeres que han salido adelante gracias a una gran fuerza interior, una expresión religiosa y espiritual que les ha permitido avanzar con  mayor confianza, así nos relató la diputada  por Río de Janeiro Rosangela de Souza ,  quien a sus cortos 12 años vivió en la calle  recibiendo  todo lo malo que este escenario representa para una niña, esto la llevó a atentar contra su vida, pero logró salvarse gracias a los médicos y desde allí  se aferró a la religión y pudo salir adelante, ella decía que para caminar sin desanimarse tiene  siempre  presente que una pierna representa  su gran fe interior y la otra su fortaleza exterior.</p>
<p style="text-align: justify;">Este ejemplo de vida nos invita a  reconocer  que estamos en el trabajo diario acompañadas de esa fuerza que nos heredaron nuestras ancestras,  quienes aún en el escenario mas adverso de sus vidas fueron capaces de salir adelante gracias a esa gran fortaleza interior, ellas fueron mujeres reducidas  al  mínimo valor humano , se les consideró piezas, mercancía, las trajeron  para ser procreadoras de mano de obra esclava, recaderas, nodrizas, labradoras de la tierra, cocineras, lavanderas, tratadas y miradas como mujeres sin importancia . Sin embargo,  aportaron a la construcción de una nueva sociedad en América, fueron las encargadas de preservar la cultura presente hasta nuestros  días,  fueron transmisoras de la fe y la espiritualidad necesarias para mantener su dignidad y su fortaleza.  También fueron actoras  importantes, se movilizaron en sus demandas,  abrieron  el camino para que nosotras  mujeres afrodescendientes de hoy avancemos sin tantas dificultades y teniendo mayor confianza.</p>
<p style="text-align: justify;">El  25  de Julio, día internacional  de las mujeres afrodescendientes saludamos a las jóvenes, niñas y adultas que aportan diariamente a visibilizar la cultura y se atreven a incidir políticamente  para la  generación de políticas públicas y acciones afirmativas que beneficien a la población afrodescendiente en Chile.</p>
<p><strong>AZENETH BAEZ RIOS</strong></p>
<p><strong>Pdta. Organización Hijas de Azapa</strong></p>
<p><strong>ARICA, Julio del 2013</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74705/mujeres-afrodescendientes-en-su-dia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comenzó la Consulta Ciudadana en Providencia</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74702/comenzo-la-consulta-ciudadana-en-providencia/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74702/comenzo-la-consulta-ciudadana-en-providencia/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:46:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74702</guid>
		<description><![CDATA[Se desarrollará entre el 25 y el 29 de julio y servirá para elaborar el Plan de Desarrollo Comunal 2013- 2021. Vecinas y vecinos, es decir, todos quienes viven, estudian,... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74702/comenzo-la-consulta-ciudadana-en-providencia/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Consulta-ciudadana_mujer-votando.jpg"><img class="size-medium wp-image-74703 alignleft" title="Consulta ciudadana_mujer votando" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Consulta-ciudadana_mujer-votando-430x286.jpg" alt="" width="430" height="286" /></a><strong>Se desarrollará entre el 25 y el 29 de julio y servirá para elaborar el Plan de Desarrollo Comunal 2013- 2021.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Vecinas y vecinos, es decir, todos quienes viven, estudian, trabajan y/o transitan por Providencia podrán contestar la Consulta Ciudadana hasta el 29 de julio próximo. Sus respuestas serán consideradas en la elaboración del Plan de Desarrollo Comunal (Pladeco), principal instrumento de planificación y gestión municipal que estará vigente hasta 2021.</p>
<p style="text-align: justify;">La consulta incluye temas como el manejo de la basura, medioambiente y sustentabilidad, uso de la bicicleta, seguridad ciudadana, cultura, adulto mayor, salud, educación, equipamiento de áreas verdes, iIuminación y cableado, equipamiento municipal y estacionamientos, entre otros.</p>
<p style="text-align: justify;">La Alcaldesa Josefa Errázuriz, hizo una invitación abierta <strong>“a participar de la consulta y a entregar su opinión para que juntos construyamos una Providencia inclusiva y respetuosa de su comunidad&#8221;</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Las preguntas de la Consulta Ciudadana se basan en las propuestas e inquietudes recogidas en instancias de participación impulsadas por la Municipalidad entre marzo y junio, como los cabildos territoriales, las mesas  ciudadanas y el Encuentro de Movilidad Urbana.</p>
<p style="text-align: justify;">En este sentido, la Alcaldesa comentó que &#8220;hemos recogido muchas propuestas y sueños de las vecinas y los vecinos en los cabildos territoriales y en otras instancias de participación que hemos convocado en estos meses, pero necesitamos conocer cuáles son sus prioridades pensando en el desarrollo de nuestra comuna por los próximos ocho años&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Cómo participar</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Las personas podrán votar a través del <strong>portal web</strong> <a href="http://www.providencia.cl/" target="_blank">www.providencia.cl</a> y también en <strong>23 puntos presenciales</strong> distribuidos en toda la comuna. Para validar el voto se solicitará el número de RUT, pero este dato será borrado una vez finalizado el plazo de la consulta, asegurando que todas las respuestas sean anónimas.</p>
<p style="text-align: justify;">La consulta tiene dos tipos de preguntas: una que apunta a la <strong>priorización de alternativas no excluyentes</strong> sobre un tema. Y otra con <strong>preguntas directas</strong> donde las personas deben seleccionar solo una opción.</p>
<p style="text-align: justify;">Para resolver dudas sobre la consulta, la <strong>Oficina de Atención al Vecino (OAVI) de la Municipalidad estará atendiendo vía telefónica entre las 8:30 y las 20 horas</strong> <strong>en días hábiles y entre las 10 y las 20 horas el  fin de semana.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Los puntos fijos se sitúan en estaciones de metro, plazas, cafés literarios, centros de salud y otras dependencias municipales. Además, habrá puntos móviles en las siguientes ferias libres: el jueves 25 en Santa María frente a Phillips; el viernes 26 en los Concilios con Renato Zanelli; el sábado 27 en Caupolicán con Santa Isabel y el domingo 28 en Santa María frente a Phillips y en la ciclorrecreovía de Pocuro con Ricardo Lyon.</p>
<p style="text-align: justify;">Los puntos fijos se sitúan en estaciones de metro, plazas, cafés literarios, centros de salud y otras dependencias municipales. Además, habrá puntos móviles en las siguientes ferias libres: el jueves 25 en Santa María frente a Phillips; el viernes 26 en los Concilios con Renato Zanelli; el sábado 27 en Caupolicán con Santa Isabel y el domingo 28 en Santa María frente a Phillips y en la ciclorrecreovía de Pocuro con Ricardo Lyon.</p>
<p><strong>El Ciudadano</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74702/comenzo-la-consulta-ciudadana-en-providencia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Walmart Chile: Trabajadores ocupan edificio corporativo en ciudad empresarial</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74699/walmart-chile-trabajadores-ocupan-edificio-corporativo-en-ciudad-empresarial/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74699/walmart-chile-trabajadores-ocupan-edificio-corporativo-en-ciudad-empresarial/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:34:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74699</guid>
		<description><![CDATA[En un hecho inédito en nuestro país, cerca de 70 dirigentes sindicales y trabajadores de Walmart Chile afiliados al sindicato Interempresa Líder ocupan oficinas corporativas del holding en Ciudad Empresarial,... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74699/walmart-chile-trabajadores-ocupan-edificio-corporativo-en-ciudad-empresarial/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/walmartchile.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74700" title="walmartchile" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/walmartchile.jpg" alt="" width="600" height="338" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>En un hecho inédito en nuestro país, cerca de 70 dirigentes sindicales y trabajadores de Walmart Chile afiliados al sindicato Interempresa Líder ocupan oficinas corporativas del holding en Ciudad Empresarial, epicentro del empresariado nacional, en rechazo a la falta de respuestas en negociación colectiva en supermercados ACuenta.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Los dirigentes sindicales protestan por la nula respuesta de la empresa ante el proceso de negociación colectiva que involucra a cerca de 1.500 trabajadores del formato económico del holding estadounidense, quien s son parte de los 14 mil afiliados que el sindicato Líder tiene en todo el país en los diversos formatos de Walmart.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Este 30 de julio los trabajadores deberán votar la huelga y la empresa solo está ofreciendo un reajuste de 2% en los sueldos, mientras los trabajadores están solicitando un reajuste del 8% y mejorar las condiciones de trabajo y seguridad, para trabajadores que ganan mayoritariamente el salario mínimo y que laboran en condiciones  de gran precariedad.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Los dirigentes han señalado que a partir de hoy, las actividades de rechazo a la compañía se radicalizarán en diversos puntos del país, hasta que el gigante del retail entregue una respuesta favorable a sus demandas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong></p>
<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/IT0437SugqU?feature=player_embedded" frameborder="0" width="600" height="360"></iframe><br />
&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74699/walmart-chile-trabajadores-ocupan-edificio-corporativo-en-ciudad-empresarial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>230º aniversario del natalicio de Simón Bolívar</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74696/230o-aniversario-del-natalicio-de-simon-bolivar/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74696/230o-aniversario-del-natalicio-de-simon-bolivar/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:15:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas Ciudadanas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74696</guid>
		<description><![CDATA[Sr. Director: El día de ayer, 24 de julio, Cultura Comunista y la Unión Bicentenaria de los Pueblos-Capítulo Chileno conmemoraron el 230º aniversario del natalicio de Simón Bolívar, el Padre... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74696/230o-aniversario-del-natalicio-de-simon-bolivar/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<div>
<div><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/foto-simon-bolivar.jpg"><img class="size-full wp-image-12637 alignright" title="foto-simon-bolivar" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/foto-simon-bolivar.jpg" alt="" width="278" height="400" /></a></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Sr. Director:</strong></div>
<div style="text-align: justify;">El día de ayer, 24 de julio, Cultura Comunista y la Unión Bicentenaria de los Pueblos-Capítulo Chileno conmemoraron el 230º aniversario del natalicio de Simón Bolívar, el Padre de la Patria Grande. Con orgullo de haber sido quienes hicieron suya la tarea de llevar a cabo esta iniciativa, queremos enfatizar en que realizamos esta ceremonia porque creímos ineludible que el Pueblo de Chile honrara a quien encarna hoy el sustrato histórico, político e ideológico del Proyecto Bolivariano. Porque, al igual que El Libertador, quien dedicó su vida a erradicar la monarquía española y su sistema de dominación colonizadora, nosotros declaramos el más tajante repudio al imperio neoliberal encabezado por Estados Unidos y sus aliados, los que mantienen secuestradas las voluntades soberanas de los pueblos en estados americanos, europeos, asiáticos y africanos, a favor de los mezquinos intereses de élites que manejan el poder económico, a través de las transnacionales, y político, por medio de la fuerza militar.</div>
<div style="text-align: justify;">Dada esta declaración de principio que brinda sustento ideológico al acto conmemorativo, consideramos de suma importancia rescatar este valioso legado que dejó Simón Bolívar a la vida intelectual y política de la Izquierda revolucionaria en América Latina. Un legado que, lejos de ser historia, es materia viva que se encarna en el proceso bolivariano que hoy lideran Venezuela, Bolivia, Ecuador, Argentina y Uruguay. Por consiguiente, se vuelve no solo una necesidad sino unaobligación reconocer en este legado, rico en coraje, disciplina y valentía, un ejemplo a seguir; ver en él un foco de luz que brilla con intensidad y que permite vislumbrar vías en terrenos donde los claroscuros abundan. ¡No perdamos el rumbo, compañeras y compañeros! ¡No permitamos que los oscuros intereses particulares de algunos estén por sobre la construcción colectiva y amplia de unaIzquierda unida, robusta, latinoamericana y, sobretodo, revolucionaria!</div>
<div style="text-align: justify;">Solo nos queda agradecer con sinceridad a la Embajada de la República Bolivariana de Venezuela en Chile y a su gobierno, en general, y a la Ministra Consejera Encargada de Negocios, Marisela Bermúdez, en particular, por su confianza y compromiso con nosotros y la actividad. Con la misma sinceridad, agradecemos a los amigos de Nueva Fuerza y, por supuesto, a todas las compañeras y compañeros, quienes con su colaboración hicieron posible sacar la conmemoración. Gracias a todos.</div>
<div style="text-align: justify;">Ponemos nuestra confianza en ustedes, pues creemos en su misión pluralista de difundir los mensajes de quienes no tenemos espacio ni voz en los grandes medios de comunicación manejados por poderes económicos. Haciendo extensivo nuestros agradecimientos hacia ustedes, me despido.</div>
<div style="text-align: justify;"></div>
<div style="text-align: justify;"><strong>Enrique Boudon, Secretario General del Movimiento Cultura Comunista.</strong></div>
</div>
<div>
<div style="text-align: justify;" data-tooltip="Muestra el contenido reducido"></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74696/230o-aniversario-del-natalicio-de-simon-bolivar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Franco Parisi: “Hay que eliminar el presidencialismo, el binominal, las concesiones a perpetuidad y el centralismo”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74689/franco-parisi-hay-que-eliminar-el-presidencialismo-el-binominal-las-concesiones-a-perpetuidad-y-el-centralismo/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74689/franco-parisi-hay-que-eliminar-el-presidencialismo-el-binominal-las-concesiones-a-perpetuidad-y-el-centralismo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:13:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74689</guid>
		<description><![CDATA[Franco Aldo Parisi Fernández, de profesión ingeniero comercial con mención en Economía, nació el 25 de agosto de 1967, lanzó en 2012 su precandidatura independiente para la elección presidencial de... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74689/franco-parisi-hay-que-eliminar-el-presidencialismo-el-binominal-las-concesiones-a-perpetuidad-y-el-centralismo/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Franco-Parisi.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-74692" title="Franco Parisi" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Franco-Parisi-e1374803185493.jpg" alt="" width="620" height="404" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Franco Aldo Parisi Fernández</strong>, de profesión ingeniero comercial con mención en Economía, nació el 25 de agosto de 1967, lanzó en 2012 su precandidatura independiente para la elección presidencial de 2013.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la política más adecuada respecto de la explotación de nuestros recursos naturales en general y en particular, en relación al cobre y el litio?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-El litio es de todos los chilenos, el 90 % de las reservas pertenecen a <strong>Codelco</strong>, por lo tanto no se tienen que licitar, lo que se tiene que hacer es lo que se ha hecho en gran parte del mundo, “<em>earning sharing</em>”, compartir las utilidades. El Estado no tiene la plata para poder explotarlo, qué ha hecho <strong>Bolivia, Egipto</strong>, han dicho &#8220;mire yo le voy a permitir que explote pero vamos a compartir las utilidades&#8221;. En el caso de la repartición de las utilidades, los recursos naturales, siempre son y serán del Estado. Actualmente la gran minería del cobre, goza de lo que se llaman concesiones permanentes del 92 y ratificado el 94 por la <strong>Concertación</strong>. Se hace la licitación pero es permanente, una privatización encubierta. Eso hay que reformarlo ahora ya. Se debe eliminar de raíz también el Decreto Ley 600, pues les da inmovilidad tributaria y propietaria a la inversión extranjera. Por lo tanto de momento y sin derogar eso no se puede nacionalizar el cobre, los que andan diciendo que lo van a nacionalizar así no más están mintiendo, pues si lo hace te demandan en todas la cortes y hasta en la corte de la doctora <strong>Pollo</strong>, pierdes. Como nos vamos en la repartija, el mínimo es el 30% para el Estado, pero últimamente como el caso de <strong>Libia</strong> el 70 % para el Estado y un 30% para el privado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué política adoptaría respecto de la explotación forestal, y su proceso de expansión sobre los bosques?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Eliminaría los subsidios forestales, pues se siguen entregando a las grandes empresas y se está privilegiando a las grandes corporaciones. Si se quiere hacer, hay que focalizarlo con los pequeños predios forestales, pero me parece que el mecanismo está agotado. Debemos concentrarnos en el <strong>Chile</strong> potencia agroalimentaria.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su parecer, la política más adecuada respecto de la pesca industrial y la pesca artesanal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Soy contrario a la nueva Ley de Pesca. Está mal hecha, es una ley para todo Chile y la pesca en el centro, norte y sur es totalmente distinta. En Chile la costa no es una línea, es irregular, debiesen ser ocho millas para la pesca artesanal y respetarse las caladas históricas. Debemos a su vez prohibir la pesca de arrastre y entender que al sur del seno de <strong>Reloncaví</strong> la pesca no es hacia afuera sino hacia dentro, por tanto la ley no aplica. No debiese haber concesionado a 20 años, debiesen haber acordado repartición de utilidades. También hay que hacer distingo entre el armador, el dueño del bote y el pescador que es a quien más tenemos que cuidar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la política más adecuada respecto del desarrollo de la agricultura, considerando además la circunstancia que debe ser abordado el tema de la Seguridad Alimentaria de nuestra población?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Qué tipo de agricultura queremos, varios pequeños y medianos agricultores o un gran mega operador. Yo quiero fomentar las cooperativas, pero con incentivos tributarios de verdad. No quiero un <strong>Luksic</strong> o un <strong>Matte</strong> dueños de toda la <strong>Séptima Región</strong>. Necesitamos más cooperativas agrícolas, tú sabes que <strong>Impuestos Internos</strong> les está pasando multas a cooperativas como <strong>Colun</strong>, me parece el colmo. A <strong>Johnson</strong> le condonan. Quiero más cooperativas agrícolas, de taxis, etc. A los grandes grupos económicos no les interesan las cooperativas, pero es ello lo que debemos potenciar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es la política energética que debe desarrollar nuestro país, qué valor le da en ella a las llamadas energías alternativas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Les doy una prioridad número uno. Quiero que el 60 % de los hogares tengan placas solares para su generación eléctrica, usando una ley que apoyamos mucho y que presentó el senador <strong>Horvath</strong>, la llamada Ley de Cogeneración. De esa forma se ahorra costos de generación y transmisión. Placa solar subsidiada, regalada. Eso debería tomar tres años. Respecto a la generación a mayor escala, centrales de pasada por medio de cooperativas eléctricas. No quiero <strong>Hidroaysén</strong>; no se necesita, podemos tener centrales de pasada de <strong>Rancagua</strong> al sur, con menor impacto ambiental y mayor generación.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es el rol de decisión y el imperio que debe atribuirse a las organizaciones sociales, gremiales y sindicales?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Sumamente importantes, siempre y cuando no estén influenciadas por gérmenes partidistas. El movimiento social tiene que mantenerse libre.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la importancia y el rol que debe asignarse a la norma contenida en el art. 5° de la Constitución Política del Estado que autoriza para llamar a Plebiscito?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Los plebiscitos deben comenzar a ser vinculantes. Hay que activar los plebiscitos locales, pues ahí es donde están los principales problemas, en el ámbito local. Hay temas de esta Constitución en lo que estoy en contra. Las concesiones a perpetuidad, el binominal es horrible, y el presidencialismo y el centralismo deben ser modificados.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuáles son a su juicio, las principales modificaciones que debieran hacerse a la actual Constitución Política del Estado. ¿Mediante qué vía debiesen hacerse estas modificaciones?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Esta Constitución es vieja y añeja y hay que modificarla. Es una Constitución que cumplía con cuidar una democracia mal entendida. Aumentaría el cupo para los independientes, eliminar de raíz cualquier tipo de reelección de diputados, alcaldes, senadores, presidentes. El regionalismo también tiene que ser parte importante de esta nueva Constitución. Las modificaciones debiesen venir por el diálogo, sino resultan vamos al plebiscito. Hoy el Presidente solo habla con su coalición y los otros no; tienen lepra. Yo no tengo problema en hablar con todos, desde los comunistas hasta la <strong>UDI</strong>. Hoy el <strong>Congreso</strong> tiene que dejar de ser un buzón de los partidos políticos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Respecto de nuestras Relaciones Exteriores y, especialmente, con los Países Latinoamericanos y nuestros Vecinos Perú, Bolivia y Argentina. ¿Cuál es su política?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-La política es de franco diálogo. Con <strong>Bolivia</strong> yo quiero tener fronteras abiertas para el libre tránsito. Es cosa de mirar a <strong>Europa</strong>. Pero soberanía no voy a dar porque todos se quieren llevar a Chile para la casa. Lo quiere <strong>Perú</strong>, lo quiere, Bolivia, lo quieren las grandes mineras, lo quiere <strong>Piñera</strong> en el sur, lo quiere <strong>Tompkins</strong>. O sea que nuestros hijos van a tener que andar con el carnet para pasar de un lado a otro. Yo quiero fronteras libres con <strong>Argentina</strong>, Perú y Bolivia. Que nuestros vecinos puedan comprar casas en nuestro territorio, si vienes a Chile y tienes un comportamiento normal, debes ser respetado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es su propuesta respecto al rol del Estado en la salud de las personas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-En Chile tenemos un sistema de salud viciado. Hay que cambiar de salud curativa, a salud preventiva. Quiero que todos los chilenos tengan libre un día laboral, para hacerse un chequeo completo a costo de la Isapre o del aparato Fiscal. Es mucho más barato prevenir que curar. Segundo terminar todas las relaciones de propiedad entre las clínicas y las Isapres. Se producen conflictos de interés, subsidios cruzados. Quiero repotenciar los hospitales clínicos de regiones con más especialistas. Por qué el mejor centro oncológico está en <strong>Santiago</strong> y no en <strong>Antofagasta</strong> donde hay más posibilidades de tener un cáncer.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué monto le parece el adecuado como sueldo mínimo en nuestro país y por qué?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-El salario mínimo ha sido un manoseo político muy grande. Nosotros hicimos un cálculo 245.300 pesos. Llegamos a ese cálculo tomando el salario mínimo del año 2000 y lo reajustamos en función del PGB per cápita. Con eso no tenemos que mirarle más la cara al ministro de Hacienda. A ti te reajustan el agua potable, la luz con una fórmula, hagamos lo mismo con el salario mínimo. No podemos llegar de sopetón a esta cifra, hay que hacerlo a tres años con apoyo de capacitación para que aumente la productividad.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Respecto al fuerte centralismo que asfixia a las regiones de nuestro país ¿Cuál es su propuesta? ¿Estaría dispuesto a avanzar hacia un Chile federal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Chile federal no conviene porque somos muy chicos. Qué quiero, intendentes elegidos democráticamente, que quienes postulen a ser diputado, senador, alcalde, hayan vivido efectivamente por lo menos cinco años en el lugar que se postulan. Que el 85 % del presupuesto regional sea determinado en las regiones y no en Santiago. Fomentar las universidades regionales, con más académicos, con becas para que los santiaguinos vayan a estudiar a regiones. Que las comunidades locales determinen qué proyectos energéticos quieren que se instalen. Regular y mejorar el sistema de transporte público en regiones. Quiero más regionalismo, no tanto Santiago. Mira el gabinete ministerial del presidente Piñera, son todos de Santiago, me parece una falta de respeto.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-El narcotráfico sigue escalando en el país, frente a ello estaría dispuesto a avanzar hacia la legalización del uso personal de drogas ¿Cuáles y por qué?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Con respecto a la marihuana Ley holandesa 2. No al autocultivo pues no va a faltar el que se ponga a ser microempresario. Hay que tener cooperativas que tienen sus plantas y tú vas y la consumes en el lugar. En vez de que anden fumando pasta base, me parece esa la solución.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Siendo honesto ¿Cuál es el objetivo real de su candidatura? ¿Por qué cree que puede ser un buen candidato y eventualmente un buen presidente, qué cualidades tiene para ello?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Porque no le debo ningún favor a ningún partido político o grupo económico. <strong>Marco Enriquez-Ominami</strong>, le pidió plata en su primera campaña a los grandes grupos económicos y se lo van a cobrar. Y él es parte de una elite política con respeto a sus padres. Pero yo no pertenezco a la curia política. <strong>Golborne</strong> un gran gerente con dos grandes jefes Piñera y <strong>Paulmann</strong>, apoyado por la UDI, un partido que paga la cuenta. <strong>Bachelet</strong> muy querida, pero viene con 40 asesores que me hacen recordar a un cuento relacionado con 40. Yo voy a romper los horribles niveles de apitutamiento en nuestro país. Soy un buen candidato porque hablo con la verdad y no tengo mochilas. Mira un dato: los últimos cancilleres han sido grandes millonarios o hijos de cancilleres. Si la política chilena se reflejara en la selección chilena de futbol estaría en el arco el nieto del Sapo <strong>Livingstone</strong>, en la defensa el nieto de <strong>Elías Figueroa</strong> y en la delantera el nieto de <strong>Cazzeli</strong>. No. Mi objetivo es llegar a <strong>La Moneda</strong>, pagando costos personales y económicos altísimos, pero si llegamos cuántos pesos gordos de la política se van a quedar fuera. A mí me va a llamar <strong>Jovino Novoa, Guido Girardi</strong>, yo no los conozco.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Imaginamos que su candidatura cuenta con el apoyo de organizaciones sociales ¿Nos puede nombrar algunas de dichas organizaciones?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Claro el movimiento humanista cristiano me apoya, una parte del <strong>PRI</strong>, pero ellos al igual que yo si salen a luz pública diciéndolo, los van a echar. Hay gente en ministerios, en partidos, pero si levantan la mano, cuánto demoran en cortársela.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Atendiendo al alto grado de descontento, inconformidad y desprestigio de la política partidista en Chile ¿Cómo se explica el surgimiento de muchos candidatos fuera de las coaliciones? Y ¿qué le parece que siga operando el sistema binominal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Me parece horrible que siga funcionando, yo quiero igualdad de competencia para los independientes. Y las caras nuevas tienen que ver con que la gente está aburrida de los mismos de siempre, del pituto.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Siendo sincero, ¿Quién cree será el próximo presidente de Chile?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-No lo sé, todo depende de si los jóvenes se levantan a votar o no. Aquí hay quienes dicen que la carrera está asegurada y eso no es así. Si tengo tres millones de votos, somos presidentes. Si el <strong>Servel</strong> me rechaza va ser la elección más fome de la historia. Imagínate Bachelet no habla, Golborne defendiendo lo indefendible y Marco que no se le entiende lo que habla. Definitivamente fome.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>AGUA PÚBLICA O PRIVADA</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué política tomaría desde un eventual gobierno respecto del dominio y uso de las aguas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Primero hay que cambiar la estructura de cómo se entregan los derechos de agua. Aquí se postula a los especuladores, dice de aquí a 20 años van a construir una minera o un complejo habitacional y postulan. No permitiré que se especule con el agua. Y sacar la <strong>Dirección General de Aguas</strong> del <strong>Ministerio de Obras Publicas</strong>. Yo haría un ministerio de nombre Agua y Recursos Naturales, pues es muy importante. También revisaré las licitaciones y el cómo se entregaron las aguas y la privatización de <strong>Endesa</strong> de las principales reservas de agua dulce. Junto con ello trabajaré en pos de que tengamos una carretera de agua, desde el siglo III se habla de acueducto y en Chile aún no somos capaces. Se puede hacer están las tecnologías. Respecto a las mineras, proyectos medianos y de gran envergadura, obligación de incorporar en todos su proyectos, desalinización de las aguas, no ocupar nunca más el agua que es para beber para su producción. Las mineras hoy tampoco pagan impuesto específico a los combustibles, pero no se atreven a cobrarles a las mineras, Piñera, no lo hizo Bachelet tampoco, ni tampoco Golborne. Yo se los cobraré.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>EDUCACIÓN GRATUITA Y DE CALIDAD</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuáles son a su juicio, las reformas necesarias en el campo de la Educación? ¿Está de acuerdo con la demanda social de Educación Gratuita y de Calidad?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Estoy de acuerdo con Educación gratuita para quien no la pueda pagar. También tenemos que pagarle a la gente de la <strong>Universidad de los Andes</strong>? Yo creo que hay gente que puede y tiene que pagar. Debemos focalizar y además terminar con las grandes mentiras que existen en el mundo de la educación. Hoy las carreras en Chile son exageradamente largas, acortémoslas un año. Mira la diferencia entre el Licenciado y el titulado, te hace pagar 500 lucas extras por un cartón en el que tienes que esperar que despierten al Rector para que te dé la firma. Hoy el 30 % de los cursos debiesen ser virtuales, por qué los alumnos deben estar encerrados si las universidades no son guarderías. A su vez debiese existir la posibilidad de que independiente a la universidad donde entres, puedas tomar cálculo en la universidad que quieras donde exista movilidad estudiantil, no a los guetos informacionales. Fortalecer las universidades regionales, solo se habla de la Chile y la Católica, debemos democratizar la educación. Hoy el 50 % de los gerentes vienen de los mismos colegios y universidad, es no puede continuar así.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PUEBLOS INDÍGENAS</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué solución daría a los pueblos originarios que reclaman por sus derechos ancestrales y autodeterminación?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-El 90 % de los chilenos tenemos sangre originaria. Salvo que vengan llegando un alemán recién no tiene. Aquí somos todos mestizos. Así que donde ponemos el acento, en lo que tiene un 100%, un 80%, complicado. Por lo tanto definamos. Qué solución les doy yo, pensión a todos los ancianos mapuches, porque son ellos los que mantienen la cultura. Fomentar lo que está haciendo la <strong>Fundación Chol-chol</strong>. Y por supuesto dar representatividad en el parlamento a los pueblos originarios. Y cuarto ser una nación multicultural.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Bruno Sommer Catalán</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong> Nº141, abril 2013</p>
<p style="text-align: justify;">Fuente <a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=516946618377987&amp;set=pb.202946623111323.-2207520000.1374802823.&amp;type=3&amp;theater" target="_blank">fotografía</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74689/franco-parisi-hay-que-eliminar-el-presidencialismo-el-binominal-las-concesiones-a-perpetuidad-y-el-centralismo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>De candidatos presidenciales y otras yerbas</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74684/de-candidatos-presidenciales-y-otras-yerbas/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74684/de-candidatos-presidenciales-y-otras-yerbas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 01:02:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74684</guid>
		<description><![CDATA[Marchas Estudiantiles: ¿Réquiem para la Dra. Bachelet? Loable iniciativa de El Ciudadano: como debe acontecer en una Verdadera Democracia, se nos “informa” -concediendo debidos espacios- acerca del pensamiento, proyectos o... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74684/de-candidatos-presidenciales-y-otras-yerbas/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/10/Mario-Osses-e1349797902238.jpg"><img class="alignleft size-full wp-image-58307" title="Mario Osses" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/10/Mario-Osses-e1349797902238.jpg" alt="" width="220" height="293" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Marchas Estudiantiles: ¿Réquiem para la Dra. Bachelet?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Loable iniciativa de <em><strong>El Ciudadano</strong></em>: como debe acontecer en una Verdadera Democracia, se nos “informa” -concediendo debidos espacios- acerca del pensamiento, proyectos o programas de los Candidatos Presidenciales, más bien pre-Candidatos, para las próximas Elecciones Presidenciales. A lo que agregamos “OTRAS YERBAS”: que no deben ignorarse por su creciente gravitación y peligros. <strong>Chile</strong>, ha sido cuna histórica de Democracia en <strong>América Latina</strong>, pero en los últimos decenios se empobrece o debilita a extremos tan vergonzosos que un 60% se “abstiene” y más de un 7% del que concurre a votar, protesta contra el Sistema. Las “OTRAS YERBAS”, que no pueden ignorarse, dicen relación con los Centros de Poder Económico y Político que por norma o cálculo, suelen estar en las sombras, pero que manejan los hilos… Huelga decir de qué medios se valen para imponer sus dictados, incluyendo por cierto los medios de difusión masiva que controlan. Baste pensar que según últimos estudios divulgados tan sólo un 1% de la población en Chile es dueño o controla el 30% de la riqueza nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">En cuanto al subtítulo, (Marchas Estudiantiles: ¿Réquiem para la Dra. Bachelet?), sin duda alguna sugiere la posibilidad cada vez más cercana de un cambio radical hacia “lo Inesperado”… que me hace recordar un breve e ignorado episodio -la verdadera Historia de Chile no está escrita todavía- que aconteció hace cerca de medio siglo: tan sólo a un par de meses de las Elecciones Presidenciales. Un dilecto Amigo, me telefoneó en la noche: <strong>Mario</strong>, acaba de llamarme <strong>Jorge Alessandri</strong> para ofrecerme el cargo de Ministro de Hacienda, que he aceptado… Y le replico: pero faltan más de dos meses… y, en ese lapso el que va a triunfar es <strong>Salvador Allende</strong>, creo que por más de 40.000 votos… Idea que me formé cuando fui Presidente de la Comisión Política, no por mérito propio sino por sorteo entre los Partidos Políticos de la <strong>Unidad Popular</strong>. Cargo en que me sucedió <strong>Humberto Martones</strong>. Y lo que para muchos sería un imposible…, sin embargo aconteció. Hoy falta mucho más tiempo todavía y ya se advierten irrefutables indicios. No se olvide además, que en América Latina y Chile especialmente, los cambios son bruscos, radicales o pendulares: más o menos como su geografía andi-marina. Tan alta Cordillera de los <strong>Andes</strong> y tan profundo Océano <strong>Pacífico</strong>, como escribía un insigne Educador y Escritor, autor de “Geoliteratura de Chile.” ¿Acaso la “Historia” no es -esencialmente- “la Geografía en acto”?</p>
<p style="text-align: justify;">Ya de partida entonces, corresponde poner el dedo en la llaga preguntándonos:</p>
<p style="text-align: justify;">¿No han sido acaso las “Marchas Estudiantiles” el punto de partida y la tónica de un sentir ciudadano que comienza a leudar en la conciencia nacional de un nuevo Chile, capaz de rescatar nuestra Alta tradición Democrático-Institucional y que mira a su Historia y a sus Pueblos Originarios, tan y más importantes como la Educación, la Salud y nuestros Recursos Naturales INHERENTES a nuestra propia Soberanía Nacional? Y así también, nos hacen advertir que, una vez más, los pronósticos de los desprestigiados expertos, las faramallas de los <em>marketing man</em>, los cantinfleos o lastres morales de algunos “políticos famosos”, ¡son absolutamente desechables! Porque fracasan, se estrellan con la dura realidad de un pueblo que por fin comienza a sacarse la venda de los ojos: la reciente Marcha Estudiantil del día jueves 11 de abril de 2013 ¡ciertamente ha superado todas las anteriores! Pero más que cifras -¿unas 180.000 personas que las autoridades oficiales intentan reducir?- lo que importa esencialmente destacar es su Organización, el entusiasmo vital de sus consignas, sus bailes o sus alusiones… En que una señora de edad madura pero de juvenil talante y conducta, increpa a cobardes encapuchados cuya presencia emporca esta ejemplar demostración de repudio pero a la vez de Esperanza en un Chile mejor. Escena que por fortuna los medios de difusión masiva proyectan al país entero y el mundo.</p>
<p style="text-align: justify;">Cumple reflexionar de manera responsable y no facciosa o interesada y preguntarse acaso esta Histórica Manifestación Estudiantil no se ha potenciado precisa y fundamentalmente como una natural respuesta al bullado retorno de la Dra. <strong>Bachelet</strong>, tan claramente vinculada al gran capital extranjero y a quien los medios de difusión movidos por hilos invisibles asedian. Definitivamente entonces, ya nadie nunca más tendrá legítimo derecho para negar, poner en duda o silenciar la extraordinaria importancia y gravitación real que posee el Estudiantado Chileno. Ni seguir cometiendo el verdadero delito de lesa patria, de continuar ignorando la nueva Realidad que vive la Nación. Cuando interesada, arbitraria o inocentemente se ha atribuido esa colosal Abstención Ciudadana a otros factores “tomados de las mechas” y no a nuestras Juventudes que, de hecho y decididamente asumen su responsabilidad histórica para rectificar los rumbos de nuestra Política y de nuestra Economía. ¿Hasta cuándo ciertos politicólogos, cierta “intelligenza” o ciertos dirigentes políticos, seguirán cerrando los ojos o hundiendo la cabeza? Nadie asociaba esas marchas Estudiantiles que históricamente se inician con la llamada <em>Revolución de los Pingüinos</em> con esa catastrófica abstención que, como alguien dijo, podría hacer caer cualquier Gobierno. Precisamente silenciadas y aplastadas bajo el Gobierno de la Dra. Bachelet y los que ciertamente hoy, ya más maduros y con tan dolorosa experiencia, también participan. ¿No ha sido acaso justamente un Estudiante el que increpara públicamente ya a su arribo en el aeropuerto a la Pre-Candidata por su “traición” a la Causa Estudiantil bajo su Gobierno?</p>
<p style="text-align: justify;">Tanto así, que hace pocas horas uno más de aquellos “destacados” personajes cercano a ese Bloque Político -Sr. <strong>Eugenio Tironi</strong>- se decide por fin, a reconocer públicamente y hace un “mea culpa”, en entrevista a <em><strong>CNN</strong></em>. Enfatizando inclusive: “esta generación tiene que hacerse a un lado… ha ido perdiendo su capacidad para soñar, para pensar que es posible un mundo distinto al que ella creó…” Bravo Sr. Tironi. Lástima sí, que sean tan tardías y desoladoras sus expresiones. Y, lástima también, que usted como muchos otros “personajes políticos” de este País, no supieron escuchar a otros de su misma generación -como el autor de estas líneas- que aún soñamos y continuamos la lucha por un mundo mejor. Aprovecho de informarle que el concepto de “generación” no es tan solamente de carácter cronológico como lo es también, de carácter espiritual y moral. Entre otros pensadores europeos y como <strong>Hermann Glaser</strong> lo analizara, para el verdadero progreso de los pueblos, es preciso combinar inteligentemente, la energía de los jóvenes con la experiencia y sabiduría de los mayores. Por eso, entre otras célebres expresiones se dice: “más sabe el diablo por viejo que por diablo” o que, “el que no es revolucionario cuando joven no tiene corazón, pero el que es revolucionario cuando viejo, no tiene cerebro.”</p>
<p style="text-align: justify;">Hace más de un cuarto de siglo lo advertíamos. Pero como no disponíamos de un gran Partido a nuestras espaldas que nos apoyara o difundiera, fuimos silenciados por ustedes y atropellados en nuestras fundadas protestas y propuestas, tal como han sido atropellados los Estudiantes: desde aquéllas que formuláramos en defensa responsable del Medio Ambiente, de los Pueblos Originarios, de los propios Estudiantes, de la Salud, de nuestros Recursos Naturales que son inherentes a la Soberanía Nacional, del cambio del Sistema Binominal, de nuestras abandonadas Regiones -que un <strong>Jorge Soria</strong> o un <strong>Jonás Gómez</strong> han sabido enarbolar y que el <strong>PRI</strong> (que fundamos hace más de 10 años, mucho antes de incorporarse los colorines) debiera inclaudicablemente postular y otros. Pero ahora recién, usted tardíamente, como muchos más, rasga vestiduras&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">En definitiva entonces, nuestros jóvenes, sus familias y millares de chilenos, sólo últimamente están de verdad sacándose de los ojos, el “velo de maya” y están comenzando -como en la Alegoría de la Caverna- a ver la luz auténtica. Es decir, a darse cuenta de nuestra verdadera Realidad que, con tanta maña o astucia, mercaderes y demagogos -cada vez más asociados- han sabido ocultar, mostrándonos en cambio un Chile de <strong>Bilz y Pap</strong>, del cual tan sólo profitan muy pocos ciudadanos.</p>
<p style="text-align: justify;">Este es el quid de la cuestión y a su respecto, será necesario también analizar y calibrar cuál de estos Candidatos tiene o mejor dicho, MERECE TENER, la mayor “OPCION”. Será precisamente aquél que demuestre por sus ideas y sus obras que es un político consecuente, confiable y en condiciones reales de garantizar a lo menos la Justicia Distributiva, la Educación Pública Gratuita y de Calidad, la Salud al alcance de todos los chilenos, la defensa de los Recursos Naturales y del Medio Ambiente, potenciar las Organizaciones Sociales, divulgar y fortalecer una nueva forma de Organización Social reconocida por la Ley 19.418 y la Ley de Transparencia 20.285: los “Consejos Ciudadanos” -<a href="http://www.consejosciudadanos.cl" target="_blank">www.consejosciudadanos.cl</a>- , organización comunitaria sin fines de lucro, que tienen por objeto monitorear la gestión pública y fiscalizar las empresas que dicen relación con la salud y el bienestar de las personas -como la luz, agua, gas, telefonía, entidades bancarias, <em>retail</em>, Isapres, etc.- ya que sin participación ciudadana efectiva y organizada no hay control; el estrechamiento de nuestros vínculos internacionales especialmente con nuestros Países vecinos de <strong>Perú, Bolivia y Argentina</strong>; el fortalecimiento de una auténtica Unidad Nacional, que pasa por el sentimiento profundo de amor a la Patria. El cual, además, está expresamente establecido en el art. 22 de la Constitución Política.</p>
<p style="text-align: justify;">Será de extrema importancia comparar aquello que los Candidatos dijeron y lo que ahora dicen, lo que no hicieron pudiendo haberlo hecho y que sin embargo prometen hacer para el futuro.</p>
<p style="text-align: justify;">Al concluir, quisiera enfatizar el hecho de que la actual Campaña Presidencial está muy verde. Y así como “no son todos los que están” tampoco “están todos los que son”. ¿Acaso ya de hecho, no circulan otros nombres como los del Dr. <strong>Edgardo Condeza</strong> en la primera capital de Chile, <strong>Concepción</strong>, el de <strong>Luis Riveros</strong>, ex Rector de la <strong>U. de Chile</strong> y Gran Maestre de la Masonería, de <strong>Jorge Lavandero</strong> por su insobornable y dura lucha a favor del Cobre chileno o <strong>Gustavo Ruz</strong>, sociólogo e impulsor de la Asamblea Constituyente? Y del mismo modo que un desconocido y bien intencionado Ministro bastó que llorara por el riesgo de vida de 33 heroicos mineros que eran precisamente víctimas de sucesivos Gobiernos incapaces de establecer una legislación minera que verdaderamente garantice una Seguridad elemental para esas riesgosas tareas, para que un inédito porcentaje de ciudadanos lo elevara al alto rango político de ser él también, un Presidenciable… Pero que, con el andar del tiempo, bajo el famoso <em>rating</em>, sin tampoco favorecer a su competidor… Así también ahora y frente a esta colosal y auspiciosa Movilización Estudiantil, el castillo de naipes de una <strong>Concertación</strong> “Alegre” puede también venirse abajo… El futuro Presidente de Chile, habrá de surgir entonces de dentro de la NUEVA MAYORIA NACIONAL que ciertamente está leudando entre los millones de chilenos que suman ese 60% que se abstuvo en las últimas Elecciones Municipales y ese 7% o más, que anuló su voto. Dependerá entonces de un hecho capital al que me he referido tantas veces: que los Candidatos al margen del mañoso Sistema Binominal de que profitan los dos Bloques por ahora mayoritarios -Concertación y <strong>Alianza</strong>-, sean capaces de unirse. Y en pos de una sola Bandera Programática y de un solo Candidato Presidencial, como lo estamos postulando y divulgando desde hace largo tiempo. Lo cual, ciertamente exige que cada uno de ellos, sea depositario de un verdadero espíritu republicano.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Mario Osses</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Abogado. Ex-Asesor Presidencia de la República (Chile 1971 y Bolivia 1985)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong> Nº141, abril 2013</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74684/de-candidatos-presidenciales-y-otras-yerbas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Crisis o una peligrosa expansión del capitalismo financiero?</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74670/crisis-o-una-peligrosa-expansion-del-capitalismo-financiero/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74670/crisis-o-una-peligrosa-expansion-del-capitalismo-financiero/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 22:42:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74670</guid>
		<description><![CDATA[No tenemos posibilidad alguna de leer la enorme cantidad de información que circula y al tratar de hacerlo nos vemos obligados a ser más selectivos. Una importante cantidad de personas... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74670/crisis-o-una-peligrosa-expansion-del-capitalismo-financiero/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/03/Mario-Briones-e1340889242860.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-50271" title="Mario Briones" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/03/Mario-Briones-e1340889242860.jpg" alt="" width="250" height="343" /></a>No tenemos posibilidad alguna de leer la enorme cantidad de información que circula y al tratar de hacerlo nos vemos obligados a ser más selectivos. Una importante cantidad de personas simplemente optó por no leer, es su derecho, sin embargo esa opción los aleja aún más de la posibilidad de al menos poder tener una sensación de lo que ocurre en el mundo o localmente.</p>
<p style="text-align: justify;">Con los gobiernos no ocurre lo mismo y es ahí donde está la gravedad del asunto. Recursos casi ilimitados son canalizados para espiar a los propios ciudadanos, que con sus impuestos, financian el funcionamiento de agencias que emplean a más de 4.500 personas entrenadas en espionaje. Ese el caso del famoso GCHQ (<em>Govermment Communications HeadQuarters</em>) con sede de <strong>Cheltenham, Londres, Inglaterra</strong>. Otro centro avanzado en espionaje es la <strong>NSA</strong> (<em>National Security Agency</em>), en <strong>Utah, EE.UU.</strong>, además de los que existen en <strong>Australia, Nueva Zelanda, Canadá</strong>, etc., algunas de las cuales pueden manipular 90 Petabytes de almacenamiento masivo en un mes sin problemas, lo que equivale a 2^50 (Dos elevado a 50) ó (1024 Terabytes x 90) = (1.125.899.906.842.624 x 90, de bytes), lo que es representativo de una cantidad monstruosa de información.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Por qué es importante destacar lo señalado y cuál es su relación con el título del artículo, preguntarán Uds.? Es lo que voy a explicar en las próximas líneas. Sabemos que estamos siendo espiados en telefonía fija, celulares, <strong>Internet</strong> en todas sus formas, redes sociales, recogiendo data de <strong>Microsoft</strong> y en cada clic que Ud. hace en <strong>Google</strong> (Aunque los ejecutivos lo desmientan). Funcionarios anónimos saben lo que estamos haciendo y no es por azar de la vida que uno de los principales centros de espionaje esté situado en Inglaterra, Londres, ciudad que tiene la característica de ser el centro financiero más importante del globo, en conjunto con <strong>Wall Street</strong> en EE UU. Desde estos centros de espionajes, se “pinchan” los cables de fibra óptica, con la información que circula por el mundo.</p>
<p style="text-align: justify;">No hace mucho se pensaba que difícilmente existirían un puñado de 10 personas con alguna capacidad para responder la pregunta de ¿a dónde camina el mundo? Las cosas han cambiado. En el último tiempo con la introducción de tecnología de punta en almacenamiento de data, ya no necesitamos hablar de ciencia ficción. Anónimos funcionarios de los gobiernos analizan lo que Ud. hace hoy y están trabajando afanosamente para “crackear” los códigos de 256-bits AES, empleados por los mismos gobiernos, y por el sistema bancario mundial de interconexión, mediante el cual van a poder capturar todas las claves y todos los secretos que faltan infiltrar.</p>
<p style="text-align: justify;">Está la pregunta que nos preocupa, ¿Cree Ud. posible, que en plena era del capitalismo desenfrenado, no existan sistemas que estén haciendo seguimiento (<em>tracking</em>) a miles de trillones de dólares que circulan en la economía mundial, para determinar cómo se está concentrando la riqueza en los países? ¿Es posible creer que, existiendo poderosos organismos como el <strong>CGHQ</strong>, inaugurado el 2003 en las modernas instalaciones de Cheltenham, o la NSA de EE UU., el <strong>Departamento del Tesoro</strong>, el <strong>Banco Central Europeo</strong>, el <strong>FMI</strong>, el <strong>Banco Mundial,</strong> etc., no sepan lo que está ocurriendo con la economía y las finanzas? Claro que no se puede creer eso.</p>
<p style="text-align: justify;">Saben exactamente dónde, cómo y a quién le está llegando el dinero que se emite día tras día y junto con ello, saben también cuál es el efecto económico global que está ocurriendo, por lo cual resulta casi una ironía la afirmación del Presidente de la <strong>FED, B. Bernanke</strong>, quien dijo días atrás, &#8220;nadie entiende el precio del oro, y yo tampoco pretendo entenderlo&#8221;. Curiosa afirmación la del presidente de la FED, cuando operadores del oro, no hace mucho tiempo, han dicho que cada vez que sube el precio del oro, aparece misteriosamente un Banco Privado de EE.UU., que estaría mandatado por la FED, y coloca toneladas de oro en el mercado, logrando que baje el precio. ¿No estaremos asistiendo a una nueva forma de fraude, con la finalidad de detener la estampida de los mercados?</p>
<p style="text-align: justify;">A partir de la crisis 2008/2009 quedó absolutamente clara la interdependencia financiera de la banca mundial, donde unos apoyados en otros, fueron creando una enormes pirámide especulativa financiera que se vino al suelo. Hoy quedan pocas dudas que los mismos señores de la banca siguen muy activos capitalizando y ofertando dinero selectivamente, que logran casi a costo 0, de las emisiones de los bancos centrales de la FED, BCE, Canadá o <strong>Japón</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Al reflexionar sobre dicho punto surge de inmediato otra pregunta que es muy importante formular, ¿Cómo es posible que habiendo transcurrido cinco años, vuelvo a repetir, cinco años, que llevan inyectando millones de millones de dólares, los bancos centrales o el FMI, el Banco Mundial, etc., no hayan reparado como institución, de la ineficacia de seguir emitiendo billetes y sigan afirmando que dicha emisión está destinada a resolver los problema del desempleo, el desequilibrio de las economías en crisis, etc., incluido el propio EE UU., y nadie se hace cargo cinco años después que es una política errónea y que debe ser cambiada?</p>
<p style="text-align: justify;">Lo evidencia dice que estamos frente a un objetivo no declarado. No es dinero para la crisis, sino para expandir el capitalismo financiero mundial, mediante papeles sin valor, cuyo resultado final puede ser muy grave. La clave la entregan los efectos que se producen en los mercados bursátiles mundiales. Cuando habla B. Bernanke de la FED, y dice que se estrechará a fines de año el estímulo monetario, caen los mercados bursátiles. Luego sale rápidamente a entregar un alivio, diciendo que no existe una planificación al respecto y que se verá según mejoren los datos de la economía. Acto seguido se recuperan las bolsas. ¿Es posible que la riqueza real del mundo cambie cada 24 horas al compás de las palabras o estado anímico de los funcionarios de la FED? No, eso es imposible. Bernanke volvió a reiterar, que el ritmo de los programas de compra de activos, que llevan un tipo de interés cercano a cero, podría comenzar a moderarse a finales de este año. &#8230;y espera que se pueda poner fin a estos dos programas de inyección de liquidez, de US$ 85.000 millones de dólares mensuales, a mediados de 2014, aunque cuando no hay &#8220;un curso prefijado&#8221; y todo sujeto a la espera de los datos macroeconómicos y de empleo. Todo tan relativo, es inaceptable.</p>
<p style="text-align: justify;">Una parte de la FED advierte (o sabe) sobre la formación de burbujas, otra cree que debe seguir la danza de billones de dólares que no valen más que su peso en papel y que han sido regados a través de las asignaciones de orden bursátil, bancario, en la renta variable o fija como inversión financiera en todo el mundo, y que también llegó a este país, mediante compras de grandes empresas, proyectos mineros, además de la internación de la inflación que se filtra al país y al resto del mundo, aumentando el precio de los alimentos, el combustible, los <em>comodities</em>, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Cuando hacemos referencia a tanta información, es usual que no reparemos en lo obvio. No vemos lo que está pasando ante nuestros propios ojos, porque existe la poderosa prensa que poseen los multimillonarios para manipular la información y hacer creer a las personas que la disminución de la actividad es por el “excesivo” aumento de los salarios, o por culpa de las declaraciones de quienes quieren una asamblea constituyente. Hemos llegado a un punto donde los porfiados hechos indican que para entender el problema, es prioritario hacer una distinción sectorial. Efectivamente hay crisis, existe desempleo, pérdida de puestos de trabajo de calidad, expulsión del mercado de las pymes, disminución de la actividad, la inflación que agrega un debilitado dólar, euro, yen, etc., afectando a las personas en EE UU, <strong>Europa, A. Latina, Asia</strong>, etc. Son los verdaderos sectores en crisis.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero existe el otro sector, el del mundo capitalista financiero, que se está expandiendo día a día nutrido con el dinero que sale a raudales de las imprentas de los bancos centrales, para cubrir el voraz apetito de la expansión, y que se asigna a través de las valoraciones bursátiles, los créditos sindicalizados de la banca, las absorción que hacen las grandes de empresas de las más chicas, etc. Como espectadores asistimos a la gran fiesta del mundo financiero, bancario y especulativo, cuyos resultados son inciertos y con potencial para una gran debacle.</p>
<p style="text-align: justify;">Las operaciones que les mencionaré es solo una muestra, entre miles, que sustenta al argumento sobre cómo están expandiendo la especulación financiera. <strong>Colombiana de Alimentos Nutresa</strong> (ligada a <strong>Bolsa de Valores de Colombia</strong>) compra el 100% de <strong>Tresmontes Lucchetti</strong> (Del Grupo <strong>Pedro Ibañez</strong>) en US$ 758 millones de dólares con financiamiento bancario. <strong>Exxon</strong>, la mayor empresa del mundo con una capitalización bursátil de US$ 421.000 millones anuncia su re-ingreso a <strong>Chile</strong> con venta de <strong>GNL</strong>. <strong>BHP Billiton</strong> considera una inversión de US$ 476 millones para el proyecto <strong>Minera Cerro Colorado</strong>, en <strong>Pozo Almonte</strong>, <strong>Región de Tarapacá. AES Gener</strong>, para financiar termoeléctrica <strong>Cochrane</strong> obtiene crédito de US$ 1.000 millones de un grupo de bancos internacionales. Cae <strong>Pescanova</strong>, gigante de la pesca español habría ocultado 3.280 millones de Euros. <strong>CorpBanca</strong> adquiere el <strong>Helm Bank</strong> de Colombia en US$ 1.300 millones. Etc. Es cosa que Ud. abra un diario financiero nacional o mundial y lo verá.</p>
<p style="text-align: justify;">He citado sólo datos locales y que se pueden multiplicar varias veces más si agregamos las operaciones de dominio del resto de las expansiones mundiales y entonces podemos hacer con justo derecho la pregunta, ¿De dónde sale tanto dinero? Pero hay más, y mucho más grave. Un subcomité del <strong>Senado</strong> de EE UU prepara para una audiencia en estos días que explorará si las empresas financieras como <strong>Goldman Sachs Group Inc.</strong> y <strong>Morgan Stanley</strong> deberían seguir teniendo la posibilidad de almacenar metal, operar minas y barcos petroleros.</p>
<p style="text-align: justify;">Goldman Sachs, Morgan Stanley (MS) y <strong>JPMorgan</strong> son los más grandes jugadores de Wall Street en materias primas. Además, Goldman Sachs es propietaria de minas de carbón en Colombia, una participación en el ferrocarril que transporta el carbón al puerto, posee parte de un yacimiento de petróleo frente a las costas de <strong>Angola</strong> y una de las mayores redes de almacenes de metales en el mundo, entre otras inversiones. La participación de Morgan Stanley incluye una petrolera y química, empresas de almacenamiento en <strong>Norwalk, Connecticut</strong>, y gestiona más de 100 petroleros, según su sitio web. Cuando los industriales de la cerveza necesitan aluminio, el metal no lo pueden conseguir. Según analistas, desde el 2010, el coste adicional para los usuarios de aluminio es alrededor de $ 3 mil millones al año, probable sobre precio, según el Instituto de cerveza, un grupo comercial con sede en <strong>Washington</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Si a pesar de todo lo mencionado Ud. aún no está convencido que estamos frente a una expansión del capitalismo financiero, no lo culpo, son tan ricos y dueños de todo, que fueron capaces de convencer al pueblo de Chile de creer que un presidente de derecha resolvería los problemas del pueblo, es más, hasta podrían ser capaces de volver a hacerlo, por la atomización política de la centro izquierda, lo que sería la mayor decepción del pueblo con la política.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Mario Briones R.</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74670/crisis-o-una-peligrosa-expansion-del-capitalismo-financiero/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Este viernes finaliza ciclo solidario y de despedida de Casa Volnitza</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74343/este-viernes-finaliza-ciclo-solidario-y-de-despedida-de-casa-volnitza/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74343/este-viernes-finaliza-ciclo-solidario-y-de-despedida-de-casa-volnitza/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 21:00:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Cultivos Chilenos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74343</guid>
		<description><![CDATA[Este viernes 26 de julio finaliza el &#8220;Ciclo Por La Volnitza!: 7 años de autogestión&#8221;, con una jornada más relajada con teatro, poesía, trova y música electrónica.  Comenzaremos a las... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74343/este-viernes-finaliza-ciclo-solidario-y-de-despedida-de-casa-volnitza/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/ciclo2013_2607.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-74344" title="ciclo2013_2607" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/ciclo2013_2607-e1374594108205.jpg" alt="" width="600" height="840" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Este viernes 26 de julio finaliza el &#8220;Ciclo Por La Volnitza!: 7 años de autogestión&#8221;, con una jornada más relajada con teatro, poesía, trova y música electrónica. </strong></p>
<div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Comenzaremos a las 20:30 con la obra de teatro &#8220;La Madre Anarka&#8221;, del colectivo Teatro del Rincón; luego seguiremos la noche con la poesía de <strong>Bramando en los Subterráneos 2</strong> y <strong>Rose Noire</strong> y una performance anónima. Además tendremos la presencia de <strong>Edgar Malebrán</strong>, cantautor de Coquimbo, y la música de <strong>Yves, Álvaro Berríos y los Cronopios, Jaime Maldonado, Pancho Folk, Vorágine, Jumper Joy</strong> y el sonido electrónico de <strong>Aoraqui.</strong></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"><strong></strong> Recuerda que Volnitza, más que una palabra, es un concepto ucraniano que significa VIDA LIBRE.</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">En Casa Volnitza, durante 7 años hemos intentado construir nuevas formas de organización, solidaridad y comunicación, apostando por el antiautoritarismo, la acción directa y el apoyo mutuo como ejes en nuestros proyectos. Cientos de personas han pasado por este espacio, que ya comienza a despedirse, porque nos encontramos ante un juicio civil que busca el desalojo, para derrumbar la casa y construir un instituto de ICEL.</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Sin embargo, sabemos que Casa Volnitza es sólo un espacio, las ideas, los proyectos y las redes que se gestaron aquí, perdurarán.</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">La actividad es solidaria y busca generar fondos para este nuevo escenario de cambio y para los proyectos de solidaridad permanente de la Sociedad de Resistencia Santiago, y los proyectos informativos de la Productora de Comunicación Social, especialmente el lanzamiento de sinapsis 11.</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Ayúdanos a difundir y ven a apoyar las actividades POR LA VOLNITZA, 7 AÑOS DE AUTOGESTIÓN!</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Vidaurre 1629, entre Dieciocho y la Autopista Central, metro Los Héroes, desde las 21:00 hrs. Invita: Sociedad De Resistencia Santiago y Productora de Comunicación Social.</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"><br clear="all" /> &#8212; <strong>Productora de Comunicación Social.</strong></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Videorevista  Sin[A]psis <a href="http://www.xn--comunicandoaccin-kvb.org/" target="_blank">www.comunicandoacción.org</a> &#8220;Comunicando Acción en la Construcción del Movimiento Social&#8221;</div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Contacto: <a href="mailto:Productoradecomunicacionsocial@gmail.com" target="_blank">Productoradecomunicacionsocial<wbr>@gmail.com</wbr></a></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Sinapsis la Video Revista &#8211; Página de facebook: <a href="http://www.facebook.com/VideoRevistaSinapsis" target="_blank">www.facebook.com/<wbr>VideoRevistaSinapsis</wbr></a></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr"></div>
<div style="text-align: justify;" dir="ltr">Videos ON-Line:   <a href="http://www.vimeo.com/sinapsis" target="_blank">www.vimeo.com/productora</a></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/25/74343/este-viernes-finaliza-ciclo-solidario-y-de-despedida-de-casa-volnitza/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using memcached (Doing cron)
Object Caching 741/897 objects using memcached
Content Delivery Network via ecd.elciudadano.netdna-cdn.com

 Served from: www.elciudadano.cl @ 2013-07-26 11:05:38 by W3 Total Cache -->
