<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2spanishfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:creativeCommons="http://backend.userland.com/creativeCommonsRssModule" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>Diario y Radio Uchile</title>
	
	<link>http://radio.uchile.cl</link>
	<description>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</description>
	<lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2013 19:36:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/radiouchile" /><feedburner:info uri="radiouchile" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><media:category scheme="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">News &amp; Politics</media:category><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</itunes:subtitle><itunes:category text="News &amp; Politics" /><geo:lat>-33.437163</geo:lat><geo:long>-70.635234</geo:long><creativeCommons:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</creativeCommons:license><feedburner:emailServiceId>radiouchile</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname>http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><feedburner:feedFlare href="http://add.my.yahoo.com/content?lg=es&amp;url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://eur.i1.yimg.com/eur.yimg.com/i/es/my/addto1.gif">Subscribe with My Yahoo!</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.feedness.com/alta/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.feedness.com/ayuda/wp-content/square_b_sh_feed.gif">Subscribe with Feedness</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bloglines.com/sub/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.bloglines.com/images/sub_modern11.gif">Subscribe with Bloglines</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.netvibes.com/subscribe.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.netvibes.com/img/add2netvibes.gif">Subscribe with Netvibes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.pageflakes.com/subscribe.aspx?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.pageflakes.com/ImageFile.ashx?instanceId=Static_4&amp;fileName=ATP_blu_91x17.gif">Subscribe with Pageflakes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.thefreedictionary.com/_/hp/AddRSS.aspx?http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://img.tfd.com/hp/addToTheFreeDictionary.gif">Subscribe with The Free Dictionary</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bitty.com/manual/?contenttype=rssfeed&amp;contentvalue=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.bitty.com/img/bittychicklet_91x17.gif">Subscribe with Bitty Browser</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.podcastready.com/oneclick_bookmark.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.podcastready.com/images/podcastready_button.gif">Subscribe with Podcast Ready</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.dailyrotation.com/index.php?feed=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.dailyrotation.com/rss-dr2.gif">Subscribe with Daily Rotation</feedburner:feedFlare><item>
		<title>Nueva Mayoría descarta primarias para elegir candidatos al Senado</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/JvyCfDjHu90/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225029/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 19:34:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cámara de diputados]]></category>
		<category><![CDATA[concertación]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones parlamentarias]]></category>
		<category><![CDATA[michelle bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[nueva mayoría]]></category>
		<category><![CDATA[primarias]]></category>
		<category><![CDATA[senado]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225029</guid>
		<description><![CDATA[Reunidos este viernes en la sede del Congreso en Santiago, los presidentes de los partidos políticos de la Nueva Mayoría descartaron las primarias para elegir a los candidatos que faltan para completar la plantilla parlamentaria senatorial, por falta de tiempo. Ello, pese a que, cuando culminó el plazo para inscribir las primarias legales y exhortados...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Reunidos este viernes en la sede del Congreso en Santiago, los presidentes de los partidos políticos de la Nueva Mayoría descartaron las primarias para elegir a los candidatos que faltan para completar la plantilla parlamentaria senatorial, por falta de tiempo.</p>
<p>Ello, pese a que, cuando culminó el plazo para inscribir las primarias legales y exhortados por su abanderada presidencial, Michelle Bachelet, habían asegurado que harían todos los esfuerzos por zanjar algunos cupos por este mecanismo.</p>
<p>Así lo confirmó el presidente del Partido Socialista, Osvaldo Andrade, quien dijo que “los presidentes estamos en la convicción de que el mecanismo de primarias no es posible para resolver el tema senatorial”.</p>
<p>Según explicó el presidente del Partido Radical, José Antonio Gómez, quien también busca su cupo para competir, en la última cita se abrió una nueva alternativa correspondiente a la región de Los Ríos, donde los comunistas tenían confirmado que llevarían candidato al Senado.</p>
<p>“Hemos puesto tres nombres sobre la mesa y si se resuelve la situación como lo hemos planteado, uno de ellos va a ser candidato”, indicó.</p>
<p>Este lunes la DC tomará decisiones en la reunión de su consejo general y faltaría el visado de la ex mandataria antes de hacer pública la nómina de aspirantes al Congreso.</p>
<p>Pese a quedar descartada la fórmula de primarias para las senatoriales, el pacto tiene programado realizar seis primarias totales y seis primarias parciales el próximo 4 de agosto para resolver cupos para diputados.</p>
<p>En las totales, los candidatos disputarán los dos cupos de la lista, mientras que en las parciales sólo se definirá uno de los cupos de la plantilla, dado que el otro ya fue asignado en la mesa negociadora.</p>
<p>En la Alianza, en tanto, las principales incógnitas siguen siendo las circunscripciones de Antofagasta y Santiago Oriente, donde aún no son confirmadas las posibles candidaturas de los ex ministros Luciano Cruz-Coke y Laurence Golborne, respectivamente.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/JvyCfDjHu90" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225029/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225029/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Corte de Apelaciones confirma prisión preventiva para machi Celestino Córdova</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/tE_2kuWK9TI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225023/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 19:26:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225023</guid>
		<description><![CDATA[La Corte de Apelaciones de Temuco confirmó este sábado la prisión preventiva que afecta al marcho Celestino Córdova, único acusado en el proceso que investiga la muerte del matrimonio Luchsinger-Mackay, ocurrida en Vilcún en enero pasado. Luego de la audiencia realizada esta mañana, los jueces María Elena Llanos, Luis Troncoso y Julio César Grandón ratificaron...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Corte de Apelaciones de Temuco confirmó este sábado la prisión preventiva que afecta al marcho Celestino Córdova, único acusado en el proceso que investiga la muerte del matrimonio Luchsinger-Mackay, ocurrida en Vilcún en enero pasado.</p>
<p>Luego de la audiencia realizada esta mañana, los jueces María Elena Llanos, Luis Troncoso y Julio César Grandón ratificaron por unanimidad la medida, considerando que existe eventual peligro de fuga y que la libertad del imputado sería un peligro para la seguridad de las víctimas y de la sociedad.</p>
<p>Los magistrados escucharon las intervenciones de seis abogados, entre ellos, representantes de la defensa, el Ministerio Público, la Intendencia de La Araucanía y querellantes particulares.</p>
<p>La defensa había solicitado modificar la prisión preventiva y la decisión debía tomarse el viernes, pero la audiencia no se realizó debido a que, al ser una causa por Ley Antiterrorista, debían participar ministros titulares de la corte.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/tE_2kuWK9TI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225023/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225023/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Papa Francisco llama a los obispos y sacerdotes a no encerrarse en las parroquias</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/YJSUy4CxWMs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225021/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 19:16:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iglesia católica]]></category>
		<category><![CDATA[jornada mundial de la juvetud]]></category>
		<category><![CDATA[papa francisco]]></category>
		<category><![CDATA[rio de janeiro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225021</guid>
		<description><![CDATA[El Papa exhortó hoy a obispos y sacerdotes del mundo a ser &#8220;callejeros de la fe&#8221;, les recordó que es en villas y favelas donde se sirve a Cristo en los pobres y condenó la &#8220;cultura de la exclusión y del descarte&#8221; de ancianos e hijos no deseados. Al presidir una misa en la catedral...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El Papa exhortó hoy a obispos y sacerdotes del mundo a ser &#8220;callejeros de la fe&#8221;, les recordó que es en villas y favelas donde se sirve a Cristo en los pobres y condenó la &#8220;cultura de la exclusión y del descarte&#8221; de ancianos e hijos no deseados.</p>
<p>Al presidir una misa en la catedral San Sebastián de Río de Janeiro, en el marco de la Jornada Mundial de la Juventud (JMJ), el pontífice argentino alentó a &#8220;poner la oreja&#8221; para escuchar los logros y dificultades de los pobres, además de instarlos a &#8220;empujar a los jóvenes para que salgan &#8220;.</p>
<p>&#8220;No podemos enclaustrarnos en la parroquia, en las comunidades, cuando tantas personas están esperando el mensaje del Evangelio. Salgan, salgan&#8221;, animó en medio de aplausos. &#8220;Tienen que ser callejeros de la fe&#8221;, aseveró.</p>
<p>Tras advertir que &#8220;el permanecer en Cristo no es aislarse, sino un permanecer para ir al encuentro de los otros&#8221;, citó a la beata Teresa de Calcuta para recordar que &#8220;debemos estar orgullosos de nuestra vocación, que nos da la oportunidad de servir a Cristo en los pobres&#8221;.</p>
<p>&#8220;Es en las favelas, en los cantegriles, en las villas miseria donde hay que ir a buscar y servir a Cristo&#8221;, subrayó ante 640 obispos, entre ellos 30 argentinos, 7.814 sacerdotes y 632 diáconos.</p>
<p>En una homilía en español y en la que improvisó varias veces, el Papa también llamó a los obispos a &#8220;ser constructores de un mundo más fraterno&#8221; y &#8220;promover la cultura del encuentro&#8221;.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/YJSUy4CxWMs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225021/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225021/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Opositores a División Andina: “Tratamos de evitar que Codelco se convierta en el nuevo Pascua Lama”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/Cd7OZXOPI5g/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225017/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 19:11:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[codelco]]></category>
		<category><![CDATA[división andina]]></category>
		<category><![CDATA[glaciares]]></category>
		<category><![CDATA[greenpeace]]></category>
		<category><![CDATA[los andes]]></category>
		<category><![CDATA[medio ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[minería]]></category>
		<category><![CDATA[pascua lama]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225017</guid>
		<description><![CDATA[Este sábado se realizó una protesta en Los Andes contra el proyecto que busca triplicar la producción de la iniciativa minera, debido al impacto que causaría en los glaciares de la zona. Los manifestantes afirmaron que la minería "ha ignorado el rol hídrico de los glaciares y los ha impactado severamente".]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Esta mañana se desarrolló una marcha de protesta desde Los Andes contra la Divisón Andina 244 de la cuprífera estatal Codelco.</p>
<p>El megaproyecto minero busca casi triplicar el rendimiento de la División Andina que opera en el valle de Aconcagua y pretende remover diariamente 244 mil toneladas de roca en vez de las 92 que mueve actualmente, lo que ha generado inquietud y reacciones en distintos territorios.</p>
<p>Ello porque, según una declaración pública de 58 representantes de diversas comunidades que se verían afectados, durante las cuatro décadas que ha operado la división “ha destruido cuatro glaciares y contaminado los cada vez menores caudales que surten a todo el valle”.</p>
<p>Samuel Leiva, vocero de Greenpeace, advirtió  que el proyecto tiene impactos desde cordillera a mar, especialmente por la pérdida de agua y la destrucción de nuevos glaciares, comparando la iniciativa con Pascua Lama. “En los últimos 60 años, la minería ha ignorado completamente el rol hídrico que tienen los glaciares y los ha impactado severamente. El caso de Pascua Lama es emblemático porque por primera vez se planteó una preocupación específica respecto de un proyecto minero en relación a los glaciares. Por eso estamos tratando de evitar que una compañía estatal, Codelco, se convierta en el nuevo Pascua Lama”, dijo.</p>
<p>Leiva recordó que interpusieron un recurso de protección contra el director del Servicio de Evaluación Ambiental porque, a su juicio, el proyecto no había entregado los antecedentes suficientes para ser evaluado.</p>
<p>El ambientalista criticó además la actitud del Gobierno y las autoridades de la compañía: “Lamentablemente, Codelco está en una posición junto a las autoridades de sencillamente ignorar lo que han dicho los servicios públicos y la ciudadanía. Esperamos que con esta marcha y las campañas ciudadanas podamos revertir justamente esa posición que ha asumido el Gobierno, que se pueda ver la responsabilidad de Codelco y tengamos un proyecto que no impacte los glaciares, que es lo que quiere la ciudadanía”, indicó.</p>
<p>La marcha, a la que acudieron más de 400 personas, culminaba a las dos de la tarde con un acto cultural en la plaza de Los Andes.</p>
<p>Foto: @GreenpeaceCL</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/Cd7OZXOPI5g" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225017/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225017/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Luego de casi diez años, tribunal condena a Celulosa Arauco por daño ambiental en Río Cruces</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/POTpjD3SL5w/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225005/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 17:52:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[celulosa arauco]]></category>
		<category><![CDATA[medio ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[santuario de la naturaleza río cruces]]></category>
		<category><![CDATA[valdivia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225005</guid>
		<description><![CDATA[El Primer Juzgado Civil de Valdivia entregó la sentencia contra la empresa por el vertimiento ilícito de desechos en el caudal del río, lo que generó un grave impacto en el ecosistema. La compañía deberá asumir el costo de una serie de medidas reparatorias.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El Primer Juzgado Civil de Valdivia dio a conocer este sábado su condena contra la empresa Celulosa Arauco, por el daño ambiental que generó su planta Valdivia en el Santuario de la Naturaleza Río Cruces, ocurrido a fines de 2004.</p>
<p>La causa se refiere a una demanda presentada por el Consejo de Defensa del Estado, cuya investigación se extendió por casi diez años. En un fallo de 163 páginas, la jueza Gloria Hidalgo sostuvo que la única causa del daño ambiental es el vertimiento ilícito de riles al caudal del Río Cruces, lo que no estaba permitido por la Resolución de Calificación Ambiental que autorizó el funcionamiento de la planta.</p>
<p>La sentencia establece que hubo dolo en la acción, puesto que la compañía desarrolla una actividad de gran magnitud que conoce a la perfección, y añade que el daño consiste en la muerte y desaparición –sin regeneración- del luchecillo, la muerte y emigración de los cisnes de cuello negro, el impacto en el ecosistema en su conjunto, la pérdida de su diversidad biológica y de su valor paisajístico.</p>
<p>El tribunal condenó a Celulosa Arauco a tomar una serie de medidas para conservar el Santuario de la Naturaleza, cuyo costo deberá ser asumido por la empresa. Entre otras acciones, ésta deberá hacer estudios sobre las condiciones actuales del humedal y crear un humedal artificial con ejemplares de especies representativas de la zona.</p>
<p>Asimismo, la compañía deberá desarrollar un monitoreo medioambiental y establecer un centro de investigación de humedales, idea que fue propuesta por la propia compañía durante el proceso judicial.</p>
<p>La sentencia indica que los perjuicios causados tendrán que ser pagados por Celulosa Arauco mientras se cumpla la sentencia y que los montos se definirán cuando esto se concrete.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/POTpjD3SL5w" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225005/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225005/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Conductor de tren que descarriló en España es dado de alta y queda detenido</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/JHGXTM0T-zU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225002/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 15:27:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[españa]]></category>
		<category><![CDATA[jorge fernández diez]]></category>
		<category><![CDATA[José Francisco Garzón Amo]]></category>
		<category><![CDATA[santiago de compostela]]></category>
		<category><![CDATA[tresn]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225002</guid>
		<description><![CDATA[El ministro de Interior español, Jorge Fernández Díaz, aseguró que el conductor del tren que descarriló provocando la muerte de al menos 78 personas fue trasladado del hospital donde permanecía ingresado a una comisaría de Santiago de Compostela. Este domingo está previsto que pase a disposición judicial.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>El maquinista del Alvia José Francisco Garzón Amo, de 52 años, fue dado de alta del hospital este sábado donde se recuperaba de las lesiones leves que sufrió en el accidente del pasado miércoles. Durante todo este tiempo ha estado custodiado por la policía, a la que se negó en varias ocasiones a dar explicaciones sobre lo ocurrido y rechazó también ayuda psicológica.</p>
<p>En las últimas horas, tanto el gobierno español como las autoridades ferroviarias apuntan al conductor como responsable de la tragedia. Este sábado, el ministro de Interior dio una rueda de prensa en el lugar del accidente: “Qué duda cabe de que hay indicios racionales para creer que pueda tener una responsabilidad eventual en lo sucedido&#8221;, dijo a la prensa Fernández Díaz.</p>
<p>Por su parte, en declaraciones a la televisión pública española, el presidente de Adif, la estructura que gestiona la red ferroviaria, dijo que Garzón tendría que haber frenado antes. Cuatro kilómetros antes de donde se produce el accidente “el conductor ya tiene la notificación de que tiene que empezar a reducir la velocidad&#8221;, dijo Gonzalo Ferré.</p>
<p>En las próximas horas se espera que se empiecen a analizar las cajas negras para entender por qué el tren que cubría la línea Madrid-Ferrol llegó a la curva a 190 kilómetros por hora cuando en ese tramo el límite es de 80. De momento, según la policía, todas las líneas de investigación están abiertas.</p>
<p>Además, desde el gremio de los maquinistas se pide prudencia para no caer en conjeturas sin pruebas sobre las causas del accidente hasta que la investigación no esté más avanzada. También hay polémica sobre si el sistema de seguridad y de control de velocidad utilizado en la curva mortal era suficiente, tuvo algún problema o si hubo alguna otra falla que no fuera humana.</p>
<p><strong>30 heridos en estado crítico </strong></p>
<p>42 heridos continúan hospitalizados y 30 están muy graves, entre los cuales hay tres menores. En cuanto a la identificación de las 78 víctimas mortales, según el Tribunal Superior de Justicia de Galicia, aún quedan tres por identificar. Se trata de los cuerpos más deteriorados y en algunos casos han hecho falta pruebas de ADN.</p>
<p>La mayoría de las víctimas son de nacionalidad española, pero también hay personas de Venezuela, Brasil, Colombia, México, República Dominicana, Estados Unidos e Italia. Este lunes por la tarde se celebrará en la catedral de Santiago de Compostela una misa funeral.</p>
</div>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/JHGXTM0T-zU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225002/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225002/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>La U de Figueroa afronta su primer desafío en el Apertura</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/GQlLo3Xz_Xo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224998/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 15:07:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol chileno]]></category>
		<category><![CDATA[Marco Antonio Figueroa]]></category>
		<category><![CDATA[rangers]]></category>
		<category><![CDATA[torneo de apertura]]></category>
		<category><![CDATA[unión española]]></category>
		<category><![CDATA[universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224998</guid>
		<description><![CDATA[Universidad de Chile se estrena este sábado como local frente a Rangers en Santa Laura, mientras que el campeón Unión Española comienza la defensa del título visitando a Antofagasta. El torneo comenzó con el 2-0 de Palestino sobre Everton.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Luego de ser eliminada de Copa Chile y antes de debutar este martes en la Copa Sudamericana, Universidad de Chile tendrá su estreno en la tarde de este sábado por la primera fecha del torneo de Apertura.</p>
<p>Los azules recibirán a Rangers desde las 17:30 horas en el estadio Santa Laura, adonde llegarán con un par de modificaciones respecto del equipo que el miércoles pasado igualó con Ñublense por Copa Chile: el argentino Luciano Civelli y Bryan Cortés ingresarán en lugar de Marcelo Jorquera y Sebastián Ubilla.</p>
<p>De este modo, Marco Antonio Figueroa enviará a la cancha a Johnny Herrera; Paulo Magalhaes, Juan Ignacio Sills, José Rojas; Ezequiel Videla, Charles Aránguiz, Luciano Civelli, Gustavo Lorenzetti, Ramón Fernández; Bryan Cortés e Isaac Díaz.</p>
<p>En tanto, Rangers no podrá contar con los suspendidos Sebastián Domínguez y Gervasio Núñez ni con el lesionado Francisco Tapia.</p>
<p>De esta manera, los rojinegros alinearán a Nicolás Peric; Carlos Garrido, Adrián Rojas, Rodolfo González; Sebastián Luna, Hugo Díaz, Marcelo Scatolaro, Jorge Valenzuela, Héctor Sciorilli; Pablo Vegetti y Mauricio Gómez.</p>
<p>Otro equipo que intentará dejar atrás su eliminación en Copa Chile es el campeón Unión Española, que jugará desde las 20 horas frente a Antofagasta en el Regional Calvo y Bascuñán.</p>
<p>Los hispanos, que comienzan la defensa de su corona, formarían en el norte con Diego Sánchez; Dagoberto Currimilla, Matías Navarrete, Jorge Ampuero, Nicolás Berardo; Gonzalo Villagra, Diego Scotti, Oscar Hernández; Francisco Castro, Sebastián Jaime y Gustavo Canales.</p>
<p>Mientras, el local anuncia a Fernando Hurtado; Esteban González, Alejandro Delfino, Baltazar Astorga, Patricio Jerez; Eric Pulgar, Ángelo González, Marlon Fernández, Cristián Canío; Juan Carlos Maldonado y Javier Elizondo.</p>
<p>La jornada sabatina comenzará con el encuentro entre Huachipato y Santiago Wanderers en el estadio CAP (12:30) y continuará con el lance entre Unión La Calera y Cobresal en el Nicolás Chahuán Nazar (15:00).</p>
<p>En el inicio de la fecha, Palestino derrotó como visitante a Everton en el Lucio Fariña de Quillota, con goles de Leonardo Valencia (30’) y Sergio López (82’).</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/GQlLo3Xz_Xo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224998/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224998/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Preocupación en el sur de Chile por agente cancerígeno en partida de salmón rechazada en EE.UU.</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/H5mHmcrkKEs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224993/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 14:49:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224993</guid>
		<description><![CDATA[Alerta generó en La Araucanía, Los Ríos, Los Lagos y especialmente en Chiloé la detección de cristal violeta en pescado producido por la empresa Marine Harvest en Apiao, comuna de Quinchao. En el municipio local aseguran que la industria salmonera es un tema de permanente preocupación medioambiental. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dos partes por millón de partículas de cristal violeta, un agente cancerígeno, detectó la Agencia de Fármacos y Alimentos de Estados Unidos en una de doce muestras analizadas de un cargamento de salmón enviado desde Chile, por la filial chilena de la compañía noruega Marine Harvest.</p>
<p>El hecho, que provocó la prohibición de entrada de este tipo de pescado, tanto fresco como congelado, al país norteamericano, generó preocupación en comunidades mapuche de las regiones de La Araucanía, Los Ríos y Los Lagos, por la eventual contaminación de caudales. También en la localidad de Apiao, comuna de Quinchao, lugar donde está ubicado el centro de cultivo desde donde salió el lote contaminado, y en toda la zona oriental de la Isla Grande de Chiloé.</p>
<p>Así lo evidenció el concejal de Quinchao René Garcés, quien señaló que la industria salmonera es un tema de permanente preocupación en la provincia: “Tenemos una gran preocupación por la gran cantidad de antibióticos que utilizan en la cría de estos salmones, que han tenido una repercusión tremenda en los fondos y lechos marinos. Hoy día se suma este tema que es otra complicación, porque también toca una parte sensible: la gente también consume salmones en esta zona y tener químicos que afecten a la salud humana también es una preocupación”, dijo.</p>
<p>“Las empresas salmoneras han generado trabajo en la isla, pero ¿a qué costo?”, se preguntó el miembro del Concejo Municipal.</p>
<p>En tanto, Cecilia Solís, subdirectora de Comercio Exterior del Servicio Nacional de Pesca (Sernapesca), confirmó que los resultados de la investigación iniciada la semana pasada estarán listos durante la primera quincena de agosto.</p>
<p>La funcionaria llamó a la tranquilidad, argumentado que el caso anterior se remonta a 2007, cuando en Inglaterra se detectó este compuesto químico en una partida de brochetas de salmón enviada desde Tailandia, con materia prima proveniente de nuestro país: “Tenemos la obligación de hacer muestreos anuales en los centros de cultivo de mar y agua dulce y buscamos sustancias prohibidas y no autorizadas. Evidentemente no puedo asegurar en un cien por ciento que nunca habrá contaminación, pero sí puedo decir que el monitoreo que Sernapesca realiza anualmente es para estar bastante tranquilos respecto de posibles contaminaciones”, afirmó.</p>
<p>Cecilia Solís agregó que la fuente de contaminación puede ser diversa, desde un contagio secundario hasta la infección de algún ingrediente alimenticio.</p>
<p>La funcionaria de Sernapesca indicó que la frecuencia de visitas a las plantas procesadoras son de entre uno a dos meses; a los centros de cultivos son “menos frecuentes”, sin especificar su periodicidad, y que los muestreos de sustancias prohibidas y no autorizadas son anuales.</p>
<p>El diputado por el distrito 57 de Los Ríos, Patricio Vallespín (DC), manifestó que “hay que hacer un programa permanente de seguimiento y fiscalización de las faenas en todo el sur austral de Chile, con un sistema de muestreo más sustantivo, con más gente”.</p>
<p>“Eso es parte de la discusión del Presupuesto, donde obviamente el ministerio de Economía debería postular mayores recursos. Se le planteó en la discusión de octubre del año pasado si es que iban a existir recursos suficientes, se dijo que sí y a la luz de los resultados, parece que no está siendo suficiente, pues hay un déficit de la capacidad fiscalizadora en el sur del país”, agregó.</p>
<p>Finalmente, Juan Carlos Cárdenas, director de la organización Ecocéanos, señaló que es válido preguntarse si Marine Harvest está produciendo de forma clandestina este agente cancerígeno, que se ocupa para la eliminación de hongos.</p>
<p>En ese sentodo, añadió que la llamada “industria 2.0”, posterior a la crisis que se originó a raíz del virus ISA, es una farsa: “Las malas prácticas sanitarias son de carácter estructural en la producción del salmón”, concluyó el médico veterinario.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/H5mHmcrkKEs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224993/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224993/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Nueva alza de la bencina suma reparos a Impuesto Específico y eficacia del Sipco</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/XnboI4959LE/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224940/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 14:06:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alza]]></category>
		<category><![CDATA[bencina]]></category>
		<category><![CDATA[combustibles]]></category>
		<category><![CDATA[econsult]]></category>
		<category><![CDATA[energía]]></category>
		<category><![CDATA[gasolina]]></category>
		<category><![CDATA[impuesto específico]]></category>
		<category><![CDATA[sipco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224940</guid>
		<description><![CDATA[La empresa Econsult pronosticó una nueva alza del precio de los combustibles para este jueves, que lo llevaría a niveles históricos en Santiago. Ante este escenario, los analistas debaten por el real efecto que tiene el Sistema de Protección al Contribuyente (Sipco), y por otro lado, respecto del retiro del Impuesto Específico a los Combustibles.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Según Econsult, con las actuales condiciones del mercado internacional, este jueves las gasolinas experimentarían un alza de doce pesos en cada octanaje, alcanzando con ello niveles históricos en la capital, con un valor de 811, 834 y 868 pesos para las bencinas de 93, 95 y 97 octanos, respectivamente.</p>
<p>El tipo de cambio en torno a los 507 pesos, sumado a la crisis en Egipto, son factores que inciden en este pronóstico, que deriva en la aplicación del Sistema de Protección al Contribuyente (Sipco), que la semana pasada concretó su mayor subsidio, ya que sin Sipco, el alza sería superior a 30 pesos por litro.</p>
<p>El economista Hernán Frigolet subraya que este sistema no funciona como mecanismo de aminoración de precios, ya que atenúa un alza violenta, pero no detiene un proceso de crecimiento sostenido como el experimentado durante estas semanas.</p>
<p>“No tenemos mecanismo de estabilización, lo que hace es mitigar el alza, pero si sigue subiendo, lo hará de todos modos. No tiene efecto porque los parámetros hacen que sea un ‘corre que te pillo’: si los precios de referencia suben, se debilitan los espacios de compensación. El Sipco funciona sólo cuando el ministro de Hacienda interviene, y atenúa el alza sostenida, y de 15 pesos, sólo sube 7, pero acumulas un alza que lo lleva hoy a niveles históricos”, dijo el economista.</p>
<p>Michele Labbé, economista jefe de Econsult, apunta que los precios deben moverse como tal para interpretar el mercado, por lo que opta por su eliminación.</p>
<p><strong>Impuesto Específico</strong><br />
Otro punto de debate es el retiro del Impuesto Específico a los Combustibles. Ante ello, la economista advierte que este gravamen es importante fuente de ingresos fiscales, por lo que su retiro debe analizarse, al menos, en forma gradual.</p>
<p>Michele Labbé indicó que “tú no puedes retirar un impuesto así porque quedas con programas sin financiamiento. Me parece que una medida a estudiar es una rebaja paulatina al impuesto específico a las gasolinas”.</p>
<p>Por contraste, Sidney Houston, ex presidente de la Asociación Distribuidora de Combustibles (Adico), subraya que este impuesto es inequitativo, ya que golpea a los sectores más pobres: afecta al IPC, incide en el encarecimiento de alimentos y locomoción colectiva, sin que afecte las operaciones del sector industrial y a las grandes inversiones.</p>
<p>En otra arista, Houston advierte sobre el uso del octanaje en Chile, ya que algunos vehículos permiten incluso un índice menor a 93 octanos. En esa línea, llamó a los consumidores a conocer los manuales originales para consumir gasolina de menor precio.</p>
<p>“La recomendación es leer los catálogos originales y ver el combustible recomendado. Hay modelos que usan 89 octanos, y se usa 93 octanos. Hay gente que usa 95 octanos, que es una mezcla de 93 con 97, porque en Chile no se produce ese octanaje”, indicó.</p>
<p>Sidney Houston señaló que, en reemplazo al Impuesto Específico, se podría implementar un impuesto de apenas un peso por cada litro de combustible, independiente del usuario. Con ello, el país obtendría ingresos que ascienden a diez mil millones de dólares anuales.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/XnboI4959LE" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224940/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224940/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Estudiantes: “Lo que busca el Gobierno es lo contrario a lo que plantea la mayoría”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/dB6C9YJxjKM/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224951/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:26:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[diego vela]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[ministra schmidt]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[superintendencia]]></category>
		<category><![CDATA[zolezzi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224951</guid>
		<description><![CDATA[Recientes declaraciones de la ministra Carolina Schmidt merecieron los cuestionamientos de voceros del movimiento estudiantil, ya que la autoridad descartó incluir otros actores en la discusión de reformas como la Superintendencia del ramo. Dirigentes estudiantiles lamentan el enfoque político con el que el Gobierno estaría agudizando la crisis en la educación.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La ministra de Educación, Carolina Schmidt, se refirió a las modificaciones anunciadas por su cartera de eliminar nueve especialidades de liceos técnicos profesionales, en pos de opciones de mayor demanda laboral.</p>
<p>La secretaria de Estado señaló que “con este cambio en las especialidades, que se hacen obligatorias desde el 2015, están reguladas por la superintendencia de Educación. A partir del 2015 aquellas instituciones que no realizan las especialidades serán sancionadas”.</p>
<p>En medio de esto, Carolina Schmidt descartó cualquier tipo de discusión con las organizaciones estudiantiles sobre los proyectos de ley en la materia que se encuentran en el Congreso, asegurando que esto sólo se hará en el Congreso.</p>
<p>Ante esto, el vicepresidente ejecutivo del Consejo de Rectores de las Universidades Chilenas, Juan Manuel Zolezzi, señaló su preocupación por algunas de las modificaciones que impulsa el Ejecutivo.</p>
<p>“Nosotros nos hemos reunido con la ministra, sin embargo estamos preocupados por el tema. Conocemos el proyecto del ministro Bulnes sobre Superintendencia, pero no el texto definitivo, nos preocupa vernos involucrados en una situación no deseada. Pero vamos a colaborar en lo que sea posible, y nos reservamos el derecho a discrepar con el proyecto final que presente el ministerio”, declaró el también Rector de la Usach.</p>
<p>Zolezzi señaló que parte de la discusión de la sesión del CRUCH, celebrada en Antofagasta, estuvo centrada en las indicaciones que el Ejecutivo se comprometió a elaborar para cambiar el proyecto de ley de Superintendencia.</p>
<p>Por otra parte el presidente de la Federación de Estudiantes de la Universidad Católica, Diego Vela, lamentó la estrategia política del Gobierno sin diálogo y apuntando a agudizar la crisis en la educación.</p>
<p>El dirigente indicó que “acá lo que necesitamos son compromisos. La política de este gobierno es aumentar la crisis, sin solucionar la problemática de miles de familias que sufren esta injusticia. Queremos avanzar, necesitamos un diálogo sincero, que genere avance y no limite el campo de acción a lo que busca el Gobierno, que es lo contrario a lo que plantea la mayoría del país en las calles”.</p>
<p>Vela además respondió a lo dicho por la ministra Carolina Schmidt, quien aseguró haber conversado con estudiantes y con todos los estudiantes los detalles de las iniciativas gubernamentales.</p>
<p>El líder de la FEUC aseguró que la secretaria de Estado a desconocido a la organización estudiantil, reuniéndose con alumnos que no tienen representación de base entre las instituciones educativas y además desconoce que los cuestionamientos a los proyectos del Gobierno se pueden cambiar sólo a través de atribuciones del propio Ejecutivo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/dB6C9YJxjKM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224951/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224951/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Grupo transversal presentará proyecto que prioriza el consumo humano del agua</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/CHR-bwFau9o/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224909/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:20:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[agua]]></category>
		<category><![CDATA[recurso hídrico]]></category>
		<category><![CDATA[sequia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224909</guid>
		<description><![CDATA[Académicos, expertos, técnicos y comunidades presentarán ante la Comisión de Recursos Hídricos de la Cámara de Diputados el proyecto “Agua que Has de Beber”, iniciativa financiada por la Unión Europea, que busca impulsar cambios en la institucionalidad y legislación del uso del recurso hídrico. El comportamiento del Estado de Chile en la materia ha sido instado, mediante recomendaciones internacionales, a su corrección. Se debe proteger el consumo humano del recurso, es la opinión compartida por los expertos.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Nueva institucionalidad y nueva legislación del recurso agua es un tema requerido desde hace años por diversos grupos de expertos y ciudadanos que ven cómo la actual legalidad del elemento, no prioriza su protección para el consumo humano.</p>
<p>El próximo lunes 29, representantes de la academia, el desarrollo técnico y ciudadanos base, participarán en una sesión de la Comisión de Recursos Hídricos, Sequía y Desertificación de la Cámara de Diputados, cuyo fin es exponer ante los legisladores las diversas problemáticas del uso del agua en nuestro país.</p>
<p>La actividad, enmarcada en el proyecto “Agua que has de beber” busca generar las instancias y poner en debate la necesidad de legislar en torno al uso del recurso hídrico, pensando principalmente terminar con la sobreexplotación que hacen las empresas y que tiene con problemas de sequía a vastas zonas a lo largo del país, así lo explicó Cristián Frene, director del proyecto y vicepresidente de la Agrupación de Ingenieros Forestales por el Bosque Nativo (AIFBN), una de las instituciones impulsoras de la iniciativa.</p>
<p>En este sentido, el director de la iniciativa legal explicó que &#8220;en la actualidad en la Comisión de Recursos Hídricos de la Cámara de Diputados, Sequía y Desertificación se está discutiendo una moción parlamentaria para reformar el Código de Agua. Nosotros vemos esa como una tremenda oportunidad para poder meter estos temas de priorización del uso humano del agua, porque de otra forma vemos que van a seguir aumentando estos problemas de escasez hídrica y las personas, los habitantes de Chile, son los que finalmente van a tener problemas&#8221;,</p>
<p>Juan Armesto, Ecólogo y presidente de la Corporación Instituto de Ecología y Biodiversidad (IEB) de la Universidad de Chile, destacó la importancia de legislar atendiendo las diferencias geográficas del país. La institución miembro del equipo impulsor del proyecto, recalcó la urgencia con la que hay que atender los cambios.</p>
<p>En esa línea, el presidente del instituto de Ecología de nuestra universidad indicó que &#8220;la necesidad es urgente y se debe agregar el hecho de que sabemos que el sistema climático de la Tierra está cambiando en direcciones que no podemos predecir con exactitud, tenemos alguna forma de predecir dentro de ciertos plazos y sabemos que, por ejemplo, en Chile la mayor parte de los lugares que son de condiciones semi áridas se van a poner cada vez más secos&#8221;.</p>
<p>Diversas agrupaciones participarán en la sesión del próximo lunes en el parlamento, una de ellas la Mesa por la Defensa del Agua en Canela, región de Coquimbo, Julieta Cortés, miembro de la organización, comentó las dificultades diarias a las que se deben afrontar, producto de las deficiencias del actual Código de Aguas.</p>
<p>La dirigente de la agrupación en Defensa del Agua de Canela denunció que &#8220;el acceso lo tienen las personas que tiene dinero, lamentablemente el poder económico es el que maneja el acceso al agua y los que no tenemos ese poder económico nos tenemos que conformar con camiones aljibes que nos entregan agua cada quince días o una vez al mes. Hoy en nuestra comuna nos entregan 800 litros de agua a las familias campesinas cada 20 días. Se podrá imaginar cómo vive una familia d e4 o 5 personas con 800 litros de agua cada 20 días&#8221;.</p>
<p>Financiada por la Unión Europea, este grupo compuesto por la Agrupación de Ingenieros Forestales por el Bosque Nativo (AIFBN) Corporación El Canelo de Nos, Fundación Senda Darwin e Instituto de Ecología y Biodiversidad, trabaja para fortalecer y articular a distintos actores sociales para incidir en la  implementación de políticas públicas que prioricen el uso humano del agua, atendiendo de ese modo, a las recomendaciones internacionales que se le han hecho al Estado de Chile, para modificar la legislación en torno al uso de agua.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/CHR-bwFau9o" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224909/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224909/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Recolectores de basura anuncian paro nacional para este lunes</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/jCHuwPdst4Y/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224947/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:13:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[emergencia sanitaria]]></category>
		<category><![CDATA[empleo]]></category>
		<category><![CDATA[huelga]]></category>
		<category><![CDATA[mejoras salariales]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores basura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224947</guid>
		<description><![CDATA[Una preocupante emergencia sanitaria podría enfrentar el país, si se concreta el Paro Nacional indefinido que anunciaron para el lunes 29 de julio las principales organizaciones de trabajadores recolectores de basura, que laboran en empresas privadas que son contratadas por las municipalidades. Los trabajadores demandan que los salarios de las empresas recolectoras privadas se equiparen...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una preocupante emergencia sanitaria podría enfrentar el país, si se concreta el Paro Nacional indefinido que anunciaron para el lunes 29 de julio las principales organizaciones de trabajadores recolectores de basura, que laboran en empresas privadas que son contratadas por las municipalidades.</p>
<p>Los trabajadores demandan que los salarios de las empresas recolectoras privadas se equiparen con los sueldos de la Municipalidad de Santiago, que opera con funcionarios públicos, o la Municipalidad de Providencia, que tiene un sistema mixto.</p>
<p>La Federación Nacional de Recolectores de Basura, que agrupa a 34 mil trabajadores vinculados con el rubro, informó que las negociaciones con el Ministerio del Trabajo y Previsión Social desembocan en avances en materia de condiciones laborales y elementos de trabajo, pero no así en el tema salarial.</p>
<p>El presidente de la organización, Armando Soto, dijo que la autoridad del Gobierno ha postergado la definición más importante sobre el petitorio: “En ese petitorio, solicitamos igualar los sueldos con los recolectores del sector público: nosotros ganamos la mitad que ellos. Los auxiliares reciben 500 mil pesos en el sector público, pero en el sector privado no supera los 220 mil, entonces queremos equiparar estas cifras”.</p>
<p>El dirigente repasó que desde el año 2003 han negociado con la Asociación Chilena de Municipalidades, a través de la cual los alcaldes –de quienes dependen las licitaciones hacia empresas recolectoras-  se han comprometido con las mejoras salarias, “pero esa promesa no ha prosperado”, dijo Armando Soto.</p>
<p>“Todos los alcaldes se comprometieron a ir mejorando los salarios, pero eso nunca funcionó, ya que cada cuatro o cinco años llegan licitaciones nuevas, y ahí las condiciones empeoran cada vez que se inicia una nueva licitación”, indicó el dirigente.</p>
<p>El representante de la Federación Nacional de Recolectores de Basura ha dicho que “los recolectores han intentado múltiples caminos, pero como las autoridades insisten en ignorar este tema, entonces se ha optado por presionar a través de esta medida extrema”.</p>
<p>Soto apuntó que “si esto no tiene solución rápida, se creará una emergencia sanitaria, un mal para la sociedad. Se paraliza el país sin recolectores que hagan nuestra labor, y este paro se hará en distintas regiones, incluso la Metropolitana, y se acoplarán los trabajadores de municipios de todo el país que están sufriendo estas condiciones”.</p>
<p>De no mediar una intervención de la autoridad, el paro nacional de los recolectores de basura comenzará durante la madrugada del lunes.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/jCHuwPdst4Y" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224947/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224947/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Alcaldes del Norte oficializan agrupación de ediles por defensa territorial</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/PZvGUdqCReM/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224944/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:12:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[calama]]></category>
		<category><![CDATA[descentralización]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[norte grande]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224944</guid>
		<description><![CDATA[Ya es un hecho, este jueves se oficializó la creación de la Asociación de Municipalidades del Norte, agrupación que surgió como respuesta al “abandono histórico” que las ciudades nortinas dicen sufrir de parte del gobierno central. La instancia será presidida por el edil de Calama, Esteban Velásquez.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este viernes concluyó, en Iquique, el IV Encuentro de Jefes Comunales del Norte, instancia en la que, en su jornada de jueves, se conformó legalmente la Asociación de Municipalidades del Norte.</p>
<p>Se aprobaron los estatutos y se conformó la primera directiva, la que estará presidida por el jefe comunal de Calama, Esteban Velásquez, quien será acompañado por los ediles de Vallenar, Cristián Tapia, como vicepresidente; de Antofagasta, Karen Rojo, como secretaria general; y de Copiapó, Maglio Cicardini, como tesorero.</p>
<p>El alcalde Esteban Velásquez, quien dirigirá esta naciente agrupación por dos años, detalló los procesos que esta Asociación espera impulsar en el corto y mediano plazo: “Primero es un proceso descentralizador, buscar todas las fórmulas para que los gobiernos incorporen las demandas del norte. Segundo, es buscar un marco legal para que los recursos de la industria minera queden en estas regiones. Tercero, queremos una protección especial a recursos como el agua. Y cuarto, en el norte comienza una participación ciudadana, y eso queremos plasmarlo en regiones más al sur”.</p>
<p>Otro punto central en el quehacer de la Asociación de Municipalidades del Norte será emplazar a los candidatos presidenciales a definir su postura sobre estos objetivos trazados.</p>
<p>Cristián Tapia, vicepresidente y alcalde de Vallenar, subrayó que los partidos políticos no intervendrán en el funcionamiento y gestión de esta agrupación, que reúne a municipios desde la región de Arica y Parinacota hasta la región de Coquimbo.</p>
<p>“Acá no vamos a recibir órdenes de partido, nos respetamos entre todos, hay una organización transversal y nos respetaremos. Nuestro objetivo es la comunidad y la gente, en algún momento ocuparemos a los partidos, pero convocaremos al mundo sindical, que es un tema importante que no dejaremos de lado”, declaró.</p>
<p>El próximo encuentro de la Asociación de Municipalidades del Norte se realizará el 5 y 6 de septiembre, en Antofagasta, ocasión en la que se invitará a los candidatos presidenciales, para, según explicó Cristián Tapia, “escuchar sus propuestas y entregarles nuestras demandas”.v</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/PZvGUdqCReM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224944/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224944/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Familiares de Raúl Pellegrin y Cecilia Magni objetan fallo por homicidio</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/CCgfka9YMjc/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224953/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:10:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cecilia magni]]></category>
		<category><![CDATA[corte suprema]]></category>
		<category><![CDATA[dictadura]]></category>
		<category><![CDATA[frente manuel rodríguez]]></category>
		<category><![CDATA[justicia]]></category>
		<category><![CDATA[raúl pellegrin]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224953</guid>
		<description><![CDATA[Los familiares de Raúl Pellegrin y Cecilia Magni anunciaron que recurrirán ante la Corte Suprema por el fallo que absolvió a los cuatros ex carabineros procesados por la presunta detención, tortura y homicidio de los ex miembros del Frente Patriótico Manuel Rodríguez.
La parte querellante sostiene que el Tribunal de Alzada de Rancagua erró en la valoración de pruebas consideradas como “clave” para el esclarecimiento del eventual doble crimen, ocurrido en octubre de 1988.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Antes del 6 de agosto, los familiares de Raúl Pellegrin y Cecilia Magni, ex integrantes del Frente Patriótico Manuel Rodríguez, presentarán, ante la Corte Suprema, un recurso de casación en el fondo, es decir, un requerimiento donde se objeta una resolución judicial, presuntamente basada en errores de derecho al momento de valorar las pruebas existentes en la causa.</p>
<p>En este caso, se impugna la decisión de la Corte de Apelaciones de Rancagua, que, este martes, confirmó la sentencia en primera instancia del ministro en visita Raúl Mera, que absuelve del delito de homicidio calificado de ambos dirigentes a los ex carabineros Julio Verne, Carlos Bezmalinovic, Juan Rivera Iratchet y Walter Soto.</p>
<p>Carla Pellegrin, hermana de Raúl, señaló que a lo largo de la investigación se establecieron antecedentes clave, como que los dos ex frentistas, al momento de ser detenidos, no fueron puestos a disposición del fiscal Torres.</p>
<p>También que era imposible que ellos escaparan del poblado Los Queñes, ubicado en la Región del Maule, debido al operativo que se dispuso en el lugar, producto del asalto del retén local de Carabineros.</p>
<p>Carla Pellegrin agregó que si bien hubo diligencias fundamentales que no se concretaron, existe evidencia clara que confirma, a su juicio, que Raúl Pellegrin y Cecilia Magni fueron apresados y torturados antes de ser arrojados al rio Tinguiririca, el 30 de octubre de 1988.</p>
<p>Carla Pellegrin señaló que &#8220;se rechaza la exhumación, pero se acepta el análisis histopatológico y ahí entra la doctora Elvira Miranda, anatomopatologa especialista y ella encuentra en el Servicio Médico Legal (SML) solamente un porta objeto con tejido de Cecilia, que es lo único que hay en este momento en el SML. Y la doctora encuentra la evidencia de la aplicación de corriente eléctrica de bajo voltaje&#8221;.</p>
<p>Ema Salinas, abogada de los familiares de Raúl Pellegrin y Cecilia Magni, aseguró que el Tribunal de Alzada de Rancagua no preponderó esta prueba, que se suma a otros antecedentes que darían cuenta de la participación de los cuatro ex uniformados hoy absueltos.</p>
<p>Por esto, la abogada que representa a los familiares de Pellegrin y Magni indicó que &#8220;Rivera Iratchet, reconoce haber llegado a la comunidad Hueñi, máximo 15 minutos después que habían salido de allí Raúl y Cecilia, se queda ahí hasta que llega el experto en tortura Carlos Bezmalinovic se constituye en el lugar y extrañamente se queda dos días, extrañamente también y sin que haya pasado nada durante los hechos, Besmalinovich baja a San Fernando a recibir instrucciones y luego cuando él vuelve a subir a la comunidad Hueñi aparecen los dos cuerpos abandonados en el río&#8221;.</p>
<p>Los familiares de Raúl Pellegrin y Cecilia Magni han levantado la hipótesis de que los ex funcionarios de Carabineros decidieron dar muerte a los frentistas empujados por el contexto de esos años, octubre de 1988, en las postrimerías de la dictadura cívico-militar.</p>
<p>Incluso Rafael Walker, ex marido de la comandante “Tamara”, como se conocía a Cecilia Magni, sostiene que oficiales de las altas esferas del régimen militar visaron este crimen.</p>
<p>En esa línea, el ex esposo de la integrante del FPMR afirmó que &#8220;en 2007 el ministro Aránguiz planteaba que había que citar a declarar a Stangue, el 2007, o sea, nosotros tuvimos la reconstitución de escena en la cual establecimos lo que estamos contando acá, vimos los lugares, vimos cómo como rodearon, como detuvieron, los que detuvieron. El único espacio que había para arrancar estaba cubierto por Carabineros. Vimos todas las cosas que había que ver. Desde esa fecha hasta ahora han pasado muchas cosas extrañas, no olvidemos que esta causa estuvo 15 años en San Fernando en los cuales no se hizo ni una sola diligencia. Nosotros seguimos en búsqueda de justicia y por cierto que no vamos a parar&#8221;.</p>
<p>La resolución de la Segunda Sala de la Corte de Apelaciones de Rancagua establece que “no es posible determinar la certeza de que las muertes de Cecilia Magni y Raúl Pellegrin fueron consecuencia de la acción de terceros, sino sólo la posibilidad alternativa de una caída accidental”.<br />
Agrega, el dictamen, que las tormentosas aguas del río Tinguiririca “podrían haber producido las lesiones encontradas en ambos cuerpos”.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/CCgfka9YMjc" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224953/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224953/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Se extiende plazo para concurso de fotografía escolar</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/YGhhZwVc4xM/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224961/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 23:49:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Concurso fotografía]]></category>
		<category><![CDATA[consejo de la cultura y las artes]]></category>
		<category><![CDATA[Escolares]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224961</guid>
		<description><![CDATA[Hasta el 19 de agosto alumnos de quinto básico a cuarto medio, apoyados por sus profesores, podrán presentar sus imágenes en la tercera versión de “Captura tu entorno”, concurso organizado por el CNCA.   ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Niños y jóvenes continúan disfrutando de sus merecidas vacaciones de invierno, y un paseo o encuentro familiar puede ser la excusa perfecta para que estudiantes entre quinto básico y cuarto medio salgan con cámara y/o teléfono en mano y se aventuren a incursionar en el mundo de la fotografía de la mano de “Captura tu entorno”, concurso organizado por el Consejo de la Cultura, cuyo plazo para la entrega de imágenes se extendió hasta el 19 de agosto.</p>
<p>Entre 2011 y 2012 se recepcionaron 1.100 fotografías de 344 establecimientos educacionales del país. Así, tras dos exitosas versiones, el llamado nuevamente es a que los alumnos reconozcan elementos significativos de su entorno y los capten en una fotografía que será exhibida en el Facebook oficial del concurso, para que el público pueda votar por sus favoritas.</p>
<p>Paralelamente, un jurado del Consejo de la Cultura y dos fotógrafos profesionales, determinarán a los flamantes ganadores de cada categoría. Quienes quieran participar deberán hacerlo apoyados por un profesor/a y sus fotografías deberán ser inéditas (una por alumno). Éstas deben ser enviadas al  correo <a href="mailto:concursofotografia@cultura.gob.cl" target="_blank">concursofotografia@cultura.<wbr />gob.cl</a>  o ser entregadas personalmente en las Direcciones Regionales del CNCA.</p>
<p>Los dos primeros y segundos lugares de la categoría Enseñanza Básica (5to a 8vo básico) y Enseñanza Media (1° a 4° medio) serán premiados con cámaras fotográficas tanto para el estudiante como para el profesor patrocinante. Además se entregará un set de libros de fotografía y patrimonio al establecimiento educacional. El mismo premio recibirá la fotografía más votada en Facebook, que obtendrá el premio del público.</p>
<div id="attachment_224963" class="wp-caption aligncenter" style="width: 528px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/2do-lugar-básica-2012.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-224963" alt="gaucho con caballos" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/2do-lugar-básica-2012.jpg?afdd81" width="518" height="389" /></a><p class="wp-caption-text">2do. Lugar básica 2012</p></div>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/YGhhZwVc4xM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224961/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224961/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Se estrena película Invunches narrada por Catalina Saavedra</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/GjTKW1iNPiI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224948/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 23:41:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cine]]></category>
		<category><![CDATA[Invunches]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Achieri]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224948</guid>
		<description><![CDATA[Este sábado como parte de la Competencia del Festival de Cine de Tarapacá.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.invunches.com/" target="_blank"><strong>Invunches del realizador Roberto Aschieri</strong></a> se encuentra entre las nueve películas seleccionadas en la Competencia Internacional de Largometraje Documental de la quinta edición del Festival Internacional de Cine de Tarapacá. Aschieri, también productor del exitoso largometraje Leontina, con la cinta presenta su primera obra de larga duración la que cuenta con la participación de Catalina Saavedra como narradora.</p>
<p>La película se basa en un poderoso referente mitológico de la cultura chilote y mapuche como es el Invunche, para presentar la ciudad de Santiago de Chile y su identidad urbana: múltiple en esencia, ignorada, deforme y fragmentada.</p>
<p>“La primera motivación hacia el proyecto surge de mi búsqueda para explicarme la identidad chilena y fue hasta que descubrí “Mitópolis” con las crónicas de Joaquín Edwards Bello y “La Muralla Enterrada” de Carlos Franz, en ambos se vincula la identidad con el mito del “invunche” y el “invunchismo”, como una condición permanente en nuestra historia y que permanece muy vigente. Me pareció una excelente oportunidad el salir con una cámara a la calle y buscar esas ideas de distorsión y mutilación que están presentes entre nosotros y que muchos no quieren ver y aceptar”<b>, </b>indica el director Roberto Aschieri.</p>
<p>Y agrega que no quería ser el narrador, ni tampoco hacer un documental explicativo, sino que &#8220;aposté por la experiencia cruda de enfrentar la realidad con una cámara y la reflexión que surge al integrar ideas que sintetizan nuestra historia y los temores de nuestro presente. Sentí que la voz de Catalina Saavedra era la más adecuada para transmitir esa visión. La película propone muchos puntos de discusión sobre temas como: memoria, patrimonio, identidad e individuo. Siento una gran curiosidad por conocer como una película que aborda la identidad chilena, en el marco de un sector de Santiago y desde la perspectiva de un mito del sur, puede hacer eco en los habitantes del norte y las lecturas que pueden surgir de las imágenes de muros y trozos de la historia que hemos sutilmente integrado.”</p>
<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/63056496" height="281" width="500" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/63056496">INVUNCHES_TRLR-LOC_H264</a> from <a href="http://vimeo.com/user4125488">Roberto Aschieri</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/GjTKW1iNPiI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224948/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224948/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Libro “La niña de las nubes” conmueve con singular historia de amor</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/wsQdu0wShpU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224886/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 23:28:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cristina Arancibia]]></category>
		<category><![CDATA[Joe Lemat]]></category>
		<category><![CDATA[José Álvarez]]></category>
		<category><![CDATA[Krakovia Producciones]]></category>
		<category><![CDATA[Le niña de las nubes]]></category>
		<category><![CDATA[Niktálope]]></category>
		<category><![CDATA[PLOP! Galería]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224886</guid>
		<description><![CDATA[El texto del escritor José Álvarez y de la artista visual Cristina Arancibia conjuga la ilustración con la poesía. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“Dice la leyenda que vive en una nube rodeada por parrones donde las uvas endulzan. Los niños que llegan a verla pasan junto a ella los veranos improvisando”, así se inicia el libro que acaba de publicar la artista Cristina Arancibia y el escritor José Álvarez, también conocidos como <strong><a href="http://niktalope.blogspot.com/p/acerca-de-mi.html" target="_blank">Niktálope</a> </strong> y <a href="http://joelemat.wordpress.com/sobre/" target="_blank"><strong>Joe Lemat</strong></a>, nombres con que firman sus obras.</p>
<p>El ejemplar llamado “La niña de las nubes” de<a href="http://www.franciscobassignana.cl/Francisco_Bassignana.html" target="_blank"><strong> Krakovia Producciones</strong></a>, mezcla ilustración con poesía, trabajo que los autores denominan “de relación mutua y complementaria”.</p>
<p>Según Cristina Arancibia (ilustradora de &#8220;El viaje en paracaídas&#8221; de Vicente Huidobro), la publicación se entendió como un libro álbum donde el texto fue parte del dibujo. &#8221;Como es poesía, lo pensamos como libro álbum, porque se trataba de ilustrar imágenes abstractas que pueden tener dobles lecturas. También buscamos trabajar con un texto que no necesariamente sea copiado en el papel, sino que fuera parte de la imagen y del dibujo que lo complementa&#8221;, explicó.</p>
<p><strong>Poesía e ilustración</strong></p>
<p>Colores verdes, amarillos y rojos se presentan en “La niña de las nubes”, lo anterior porque la autora quiso crear una atmósfera onírica y atemporal que reflexionara sobre el paso del tiempo. Situación que José Álvarez describió como una propuesta lírica redactada de imágenes, por lo que el dibujo permitió enriquecer el universo literario”.</p>
<p>Este músico, poeta y fundador de la Compañía Mimo, aseguró que la ilustración potenció la narración. &#8220;A mí me cambió la percepción del texto, lo enriquece mucho más, le da otro tinte y se une a una voz o lenguaje de dibujo que creo que se potencian&#8221;.</p>
<p>El libro cuenta la historia de amor de un niño que pide un deseo para alcanzar la nube más alta y con ella la felicidad. En un lenguaje simple y emotivo, se desarrolla una trama planeada para ser leída por jóvenes y adultos.</p>
<div id="attachment_224929" class="wp-caption aligncenter" style="width: 343px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/PORTADA-LIBRO.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-224929" title="Portada libro &quot;La niña de las nubes&quot;" alt="Portada libro &quot;La niña de las nubes&quot;" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/PORTADA-LIBRO.jpg?afdd81" width="333" height="476" /></a><p class="wp-caption-text">Portada libro &#8220;La niña de las nubes&#8221;</p></div>
<p><strong>Proyectos</strong></p>
<p>Cristina y José Álvarez han estado trabajando en diversos proyectos que les permitan laborar de forma autónoma, por eso decidieron llevar adelante la empresa Cráneo Ediciones, donde pretenden ser una puerta abierta para presentar textos del estilo.</p>
<p>En relación a ello Niktápole afirmó que cada vez se están creando más espacios para la ilustración: <b>&#8220;</b>Este género a cobrado un recurso más de obra, de arte, y mayor relevancia, tanto en el ámbito expositivo y visibilidad en publicaciones&#8221;.</p>
<p>“La niña de las nubes” se presentará este sábado en <a href="http://plopgaleria.blogspot.com/" target="_blank"><strong>PLOP! Galería</strong></a> (Merced 349).</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/wsQdu0wShpU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224886/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224886/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Los aspectos que debilitan los derechos del consumidor en Chile</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/gzDQmMTMaTg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 19:24:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[sernac]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224897</guid>
		<description><![CDATA[La fragmentación de las instituciones encargadas de la protección del consumidor afectaría el ejercicio real de los derechos de las personas ante empresas y servicios públicos. Este es parte del diagnóstico que diversos expertos plantearon en el lanzamiento del “Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor', que reúne legislaciones comparadas de distintos países de América Latina.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si alguien tiene un problema con el servicio o producto de una empresa privada, debe acudir al Servicio Nacional del Consumidor (SERNAC). Pero si tiene un problema con alguno de los 340 organismos públicos del Gobierno, como los hospitales, los ministerios y todos los servicios e instituciones que dependen del Palacio de La Moneda, no existe un organismo independiente que intervenga a favor de las personas.</p>
<p>Este es parte del diagnóstico de la situación de Chile, que realizaron diversos expertos durante el lanzamiento –en la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile- del Atlas Latinoamericano de Protección al Consumidor, documento elaborado durante 2 años para compilar la legislación comparada de países de América Latina más España y Portugal.</p>
<p>Al comparar la situación de Chile con otros países, el director del <a href="http://www.sernac.cl/">Servicio Nacional del Consumidor</a> (SERNAC), Juan José Ossa, dijo que el modelo de protección de Estados Unidos es un referente destacado porque está menos fragmentado que el chileno.</p>
<p>En este sentido, el director del organismo fiscalizador señaló que &#8220;como país nos falta mucho. Si tuviera que elegir, creemos que el organismo fiscalizador de Estados Unidos sin duda es un referente, porque tiene mucha fuerza al concentrar dos herramientas que aquí funcionan por separado, en cuanto a los temas de competencia y consumidores en una sola agencia y no separados como el Sernac y la Fiscalía Nacional Económica. Me parece que nosotros como aparato público nos comportamos mejor que las empresas”.</p>
<p>Además de la desprotección ciudadana respecto de la calidad de los organismos públicos del Gobierno, lo que en países desarrollados se ha resuelto con la institución del “Defensor del Pueblo” (también conocido por la palabra sueca “Ombudsman”, pues nació en ese país); otro tema que se detecta como una debilidad del sistema chileno es la escases de financiamiento para organizaciones no gubernamentales (ONG) del ámbito de la protección de los derechos del consumidor. Esto es algo que releva la<a href="http://es.consumersinternational.org/"> Oficina de Consumers International para América Latina y el Caribe</a>, entidad ciudadana global que agrupa a 240 organizaciones en 120 países.</p>
<p>En tanto, el jefe de la entidad, Juan Trimboli, se refirió a la situación de Chile: &#8220;Yo creo que en Chile se ha avanzado, tenemos una buena ley de protección al consumidor, pero creo que hay aspectos de la ley que todavía son mejorables, por ejemplo, creo que es importante trabajar más en lo que tiene que ver cómo esa manifestación de la ley acredita a las organizaciones de consumidores como entidades válidas desde la sociedad civil para el trabajo, tiene que estar reflejada también en un apoyo económico -financiamiento hay a través de los fondos concursables- pero es un financiamiento todavía limitado porque la protección al consumidor es un bien público y los bienes públicos requieren financiamiento público&#8221;.</p>
<p>A su vez, el decano de la <a href="http://www.derecho.uchile.cl/">Facultad de Derecho de la Universidad de Chile</a>, Roberto Nahum, dijo que el modelo chileno “está evolucionando desde un sistema de dirección de industria y comercio hacia una agencia nacional de protección de derechos de los consumidores”. El profesor Nahum destacó la importancia del “Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor&#8217;.</p>
<p>Por esto, el académico de nuestra universidad indicó que &#8220;es fundamental desde el punto de vista que recoge los principales aspectos de legislación del derecho al consumidor que los distintos países latinoamericanos, incluso la Península Ibérica reglamentan esta materia y me parece que para avanzar en estas materias Chile debería estar un poco más inserto en el mercado internacional y tener conocimiento en el derecho comparado para poder mejorar nuestras instituciones. Además, se podrían recoger todos estos avances por la incursión de las políticas de mayor inclusión&#8221;.</p>
<p>Por estos días, el panorama de los derechos del consumidor está marcado, entre otros casos, por la denuncia sobre la venta de productos como <a href="http://radio.uchile.cl/noticias/222188/">pan y yogur</a> que no contienen lo que informan en la etiqueta; la masiva presentación de recursos de protección por el<a href="http://radio.uchile.cl/noticias/221961/"> alza unilateral de precios </a>de los planes de las ISAPRE; y la denuncia de que clínicas privadas están exigiendo la firma de <a href="http://radio.uchile.cl/noticias/224010/">pagarés en blanco</a> como condición para dar atención de urgencia.</p>
<p>Clic aquí para acceder al <a href="http://es.consumersinternational.org/news-and-media/news/2013/03/lanzamiento-atlas#.UfKqpI7fxyI">Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/gzDQmMTMaTg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Matthei presenta comité político en medio de tensión por diferencias en la Alianza</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/s75qXAv_HKg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 18:02:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alianza]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224893</guid>
		<description><![CDATA[La candidata presidencial de la UDI, dio a conocer los nombres que integrarán el comité político de su campaña, en medio de rumores que hablan de una profundización de la distancia entre el gremialismo y Renovación Nacional. El aplazamiento del Consejo General del partido y una carta que circula en las redes sociales y que llama a no proclamarla como candidata, generan preocupación en la Alianza.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Durante esta mañana, la candidata presidencial de la UDI, Evelyn Matthei, anunció lo que será el comité político de su campaña y que integrarán representantes de su partido y de Renovación Nacional, esto en medio de rumores que hablan de un nuevo quiebre en las relaciones de ambos partidos.</p>
<p>Esto luego de la decisión del diputado, José Antonio Kast, de bajar su candidatura al Senado por la circunscripción Santiago Oriente, en favor de una posible postulación del ex ministro de OO.PP. Laurence Golborne, complicando las opciones del candidato de RN en esa zona, Manuel José Ossandon.</p>
<p>Este hecho habría motivado la decisión de Carlos Larraín de posponer el Consejo General del partido, aunque en RN afirman que sólo se trata de una postergación para llegar con una plantilla parlamentaria definida que facilite la decisión de la entidad.</p>
<p>Además circuló por las redes sociales, una carta que supuestamente redactó un consejero regional de Renovación Nacional, en la cual se llamaba a no votar por Evelyn Matthei, por considerar que no iba en la dirección de lo que piensa el partido.</p>
<p>Al respecto la postulante a La Moneda, Evelyn Matthei, señaló que “Quiero señalar que estamos avanzando en la campaña en una muy buena relación con los partidos políticos”.</p>
<p>Sobre el equipo que conformará su comité político, la candidata agregó que “estará conformado por los senadores: Francisco Chahuán y Alberto Espina, por RN, y Jovino Novoa y Juan Antonio Coloma, por la UDI, y todavía estamos a la espera de la sugerencia de uno ó dos independientes”.</p>
<p>Finalmente sobre la disputa por Santiago Oriente, Evelyn Matthei sostuvo que “Quien quiera el candidato por Santiago oriente voy a apoyarlos a ambos por igual”.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/s75qXAv_HKg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Declaran improcedente extraditar a ex agentes de la DINA involucrados en Caso Soria</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/6GnFmtFYgOQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 16:30:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[carmelo soria]]></category>
		<category><![CDATA[corte suprema]]></category>
		<category><![CDATA[dina]]></category>
		<category><![CDATA[Manuel Contreras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224882</guid>
		<description><![CDATA[El ministro de la Corte Suprema Juan Araya desestimó la solicitud, planteada en enero pasado por el Juzgado de Instrucción Nº 5 de la Audiencia Nacional de España, de dictar la extradición de Manuel Contreras Sepúlveda y otros agentes involucrados.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El ministro de la Corte Suprema Juan Araya Elizalde determinó que no procede acceder a la extradición de seis ex integrantes de la Dirección de Inteligencia Nacional (DINA), requeridos por la justicia de España por el homicidio de Carmelo Soria Espinoza.</p>
<p>El magistrado desestimó la solicitud, planteada en enero pasado por el Juzgado de Instrucción Nº 5 de la Audiencia Nacional de España, de dictar la extradición de Manuel Contreras Sepúlveda, José Remigio Ríos San Marín, Jaime Lepe Orellana, Pablo Belmar Labbé, Guillermo Salinas Torres y René Quilhot Palma, por el homicidio del diplomático español, ocurrido el 14 de julio de 1976, en Santiago.</p>
<p>El ministro Araya desestimó el requerimiento de la justicia española, al considerar que los mismos hechos están siendo investigados en Chile -por el también ministro de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas Rocha-, por lo que opera el principio de territorialidad.</p>
<p>“Que no obstante coincidir plenamente con los fundamentos en que se sustenta el presente requerimiento y que consisten básicamente en reafirmar el deber ineludible que se impone a los órganos que ejercen jurisdicción en orden a velar y hacer respetar los principios de justicia universal, reprimiendo la violación de derechos fundamentales, y unido a ello, dar aplicación al principio de subsidiariedad o complementariedad para el caso que en un país determinado no exista voluntad para asumir ese compromiso, principio hoy reconocido ampliamente en el Estatuto de Roma de 17 de Julio de 1998, que creó la Corte Penal Internacional, es lo cierto, como a continuación se explicará, y coincidiendo con el dictamen de la Sra. Fiscal de esta Corte, que no resulta pertinente dar curso a la presente solicitud de extradición”, sostiene el fallo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/6GnFmtFYgOQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ministra Schmidt descarta dialogar con estudiantes proyectos sobre educación superior</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/svdkwIrl2wo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:57:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[carolina schmidt]]></category>
		<category><![CDATA[confech]]></category>
		<category><![CDATA[mineduc]]></category>
		<category><![CDATA[rectores]]></category>
		<category><![CDATA[superintendencia de educación]]></category>
		<category><![CDATA[universidades]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224870</guid>
		<description><![CDATA[Actualmente residen en el Congreso los proyectos de Superintendencia de Educación Superior y de Agencia de Calidad, que han sido criticados permanentemente por las organizaciones estudiantiles. “Nos hemos reunido múltiples veces con distintos actores de la educación”, aseguró la secretaria de Estado.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La ministra de Educación, Carolina Schmidt, descarto de plano cualquier tipo de reunión con las organizaciones estudiantiles, para debatir acerca de los proyectos de Superintendencia de Educación Superior y de Agencia de Calidad, que actualmente se debaten en el Congreso y afirmó que ya se han hecho las reuniones pertinentes para tratar la iniciativa.</p>
<p>Recordemos que ambos proyectos son fuertemente resistidos por las organizaciones estudiantiles, quienes afirman que son iniciativas que legitiman el lucro en la educación superior y que en nada ayudan al mejoramiento del sistema.</p>
<p>A juicio de la ministra del ramo, Carolina Schmidt, “&#8221;Hemos conversado (con los estudiantes) que la discusión de las leyes y todo lo que hagamos lo vamos a llevar en un diálogo profundo en el Congreso que es donde se discuten las leyes&#8221;.</p>
<p>La secretaria de Estado agregó que “nos hemos reunido múltiples veces con distintos actores de la educación&#8221;, esto pese a que nunca ha recibido ni a la Confech, ni tampoco a las organizaciones de secundarios para debatir sobre estas iniciativas.</p>
<p>Durante esta semana venció el plazo para presentar indicaciones a la iniciativa de Superintendencia, por parte del ministerio de Educación, quienes recibieron observaciones de diversas entidades, entre ellas el Consejo de Rectores.</p>
<h3>Rector Zolezzi: “Colaboraremos con el Mineduc, pero nos reservamos el derecho a discrepar”</h3>
<p>El Consejo de Rectores de las Universidades Chilenas tuvo su sesión plenaria mensual, organizada por la Universidad de Antofagasta.</p>
<p>El vicepresidente del Consejo de Rectores, Juan Manuel Zolezzi señaló que parte de la discusión estuvo centrada en las indicaciones que el Ejecutivo se comprometió a elaborar para cambiar el proyecto de ley de Superintendencia.</p>
<p>“Nosotros nos hemos reunido con la ministra, pero estamos preocupados por este tema”, señaló el rector, argumentando que hasta ahora, lo único que se conoce es el proyecto anterior, elaborado bajo la conducción del ministro Felipe Bulnes. “No conocemos el futuro proyecto y nos preocupa vernos involucrados en una situación que no deseamos. Vamos a colaborar en todo lo necesario con el ministerio, pero nos reservamos el derecho a discrepar o coincidir con el resultado”, indicó.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/svdkwIrl2wo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Everton y Palestino arrancan el Torneo de Apertura 2013-2014</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZUs323KnAnc/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:54:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224869</guid>
		<description><![CDATA[En el estadio Bicentenario Lucio Fariña de Quillota los equipos de Everton y Palestino disputarán el a las 20:00 horas el primer encuentro del Torneo de Apertura 2013-2014 con la mente puesta en sumar sus primeras unidades en la tabla.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En el estadio Bicentenario Lucio Fariña de Quillota los equipos de Everton y Palestino disputarán el a las 20:00 horas el primer encuentro del Torneo de Apertura 2013-2014 con la mente puesta en sumar sus primeras unidades en la tabla.</p>
<p>El equipo de la ciudad jardín viene de una actuación brillante en la primera fase de la Copa Chile, pues ganó su grupo, con cuatro triunfos seguidos y, si bien en las dos últimas jornadas perdió frente a San Luis, cuentan con el aval de un buen desempeño general.</p>
<p>El DT de los “ruleteros”, Víctor Hugo Castañeda, señaló que “llegamos bien, pese a los dos últimos encuentros. Nos enfrentamos a un equipo que nos ganó allá en Santiago en el torneo anterior, pero ahora todo parte desde cero”, indicó el ex jugador azul.</p>
<p>En tanto, Palestino viene de clasificar en el Grupo 4 de la Copa Chile y sus buenos resultados entusiasman a su hinchada.</p>
<p>“La idea no es volverse locos. Vamos de visita ante un buen rival y nuestra intención es siempre asegurar nuestro arco manteniendo el cero”, declaró el defensa Miguel Escalona del equipo tricolor.</p>
<p><strong>Formaciones probables</strong></p>
<p><strong>Everton:</strong> Gustavo Dalsasso; Moisés Vásquez, Francisco Alarcón, Velásquez, Orlando Gutiérrez; Gino Alucema, Fernando Saavedra, Ángel Rojas, Emiliano Romero; Diego Barrios, Juan Carlos Lescano DT: Víctor Hugo Castañeda.</p>
<p><strong>Palestino:</strong> Felipe Núñez; Diego Rosende, Miguel Escalona, Nicolás Suárez, Leonel Mena; Leonardo Valencia, Roberto Ávalos, Joao Ortíz, Sergio López; Roberto Gutiérrez, Jorge Guajardo. DT: Emiliano Astorga.</p>
<p><strong>Árbitro:</strong> Enrique Osses.</p>
<p><strong>Los otros partidos de la fecha</strong></p>
<p><strong>Sábado 27 de julio</strong></p>
<p>12:30 Huachipato – Santiago Wanderers<br />
15:00 Unión La Calera – Cobresal<br />
17:30 Universidad de Chile – Rangers<br />
20:00 Antofagasta – Unión Española</p>
<p><strong>Domingo 28 de julio</strong></p>
<p>15:30 Audax Italiano – Colo Colo<br />
16:00 Cobreloa – Universidad de Concepción<br />
16:00 Iquique – O’Higgins<br />
18:00 Universidad Católica – Ñublense</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZUs323KnAnc" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Inauguran nuevas luminarias para tradicional iglesia La Matriz</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/6Es5nbWUW0w/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:16:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iglesia la matriz]]></category>
		<category><![CDATA[jorge castro]]></category>
		<category><![CDATA[patrimonio de la humanidad]]></category>
		<category><![CDATA[roberto ampuero]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Bravo]]></category>
		<category><![CDATA[valparaíso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224856</guid>
		<description><![CDATA[El inmueble ubicado junto a la Plaza Echaurren, en pleno centro histórico de Valparaíso, fue sometido además a reparaciones luego que su estructura resultara dañada por el terremoto de febrero de 2010.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una nueva iluminación presenta desde la noche del jueves la tradicional iglesia La Matriz, la primera construida en el centro histórico de Valparaíso.</p>
<p>La iniciativa se concretó gracias a un proyecto del Centro de Estudios Patrimoniales, Urbanísticos y Museográficos de la Pontificia Universidad Católica de Valparaíso que permitió remodelar las luminarias externas del edificio. A eso se sumaron aportes del Consejo de la Cultura para reparar la estructura del inmueble, dañado por el terremoto de 2010. En total, la inversión suma cerca de 230 millones de pesos.</p>
<p>Los trabajos se entregaron con un acto que contó con la presentación del pianista Roberto Bravo, quien interpretó al interior de la iglesia obras de Bach, Chopin, Víctor Jara, Joaquín Bello y Silvio Rodríguez. La ceremonia fue encabezada por el ministro de Cultura, Roberto Ampuero y a ella asistieron el intendente Raúl Celis, el alcalde Jorge Castro y el rector de la PUCV Claudio Elórtegui, entre otras autoridades.</p>
<p>“La Iglesia de la Matriz varias veces se ha derrumbado, pero siempre se ha vuelto a levantar con fe y voluntad. Hoy es un templo restaurado y un espacio donde se encuentran la fe, la historia y la estética”, dijo el ministro Ampuero.</p>
<p>“Este es el sector fundacional de Valparaíso y por ende, cualquier intervención cobra un sentido especial. Estamos muy contentos con las obras ejecutadas en el templo, pues sin duda son un gran aporte para la ciudad”, agregó el alcalde Jorge Castro.</p>
<p>En tanto, el académico de la PUCV Jorge Ferrada explicó que se instalaron equipos de alta tecnología LED, que conllevan una baja mantención y poco consumo: “Se resguarda el sentido de la calidad en torno a tener dispositivos europeos con normas internacionales, garantizados por sus industrias de origen y además por la supervisión permanente del equipo de arquitectura en la ejecución de la obras. Finalmente, la seguridad por medio de la iluminación intencional busca poner en valor los elementos arquitectónicos que reconsideren identitariamente al edificio como parte del patrimonio local”, dijo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/6Es5nbWUW0w" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Selección del Festival de Biarritz incluye primera película de ficción de Marcela Said</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/QfVv26W4Ht0/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:34:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cine chileno El Verano de los Peces Voladores]]></category>
		<category><![CDATA[festival de biarritz]]></category>
		<category><![CDATA[Marcela Said]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224848</guid>
		<description><![CDATA["El verano de los peces voladores", primera incursión de la documentalista en el género, competirá con filmes mexicanos y argentinos en el certamen que comienza a fines de septiembre en Francia.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La primera película de ficción de Marcela Said, <i>El verano de los peces voladores</i>, fue seleccionada para la competencia oficial del Festival de Biarritz América Latina, certamen que se realiza en Francia con énfasis en los realizadores de este continente.</p>
<p><i>El verano de los peces voladores</i> relata la historia de “Manena”, adolescente hija de “Pancho”, terrateniente obsesionado con exterminar una plaga de carpas que afecta su laguna artificial. Mientras el hombre aumenta sus esfuerzos, su hija vive sus primeros desengaños amorosos y descubre el mundo de los trabajadores mapuches que trabajan para su familia.</p>
<p>La cinta ya formó parte de la Quincena de los Realizadores del Festival de Cannes y en Biarritz competirá con películas como las argentinas <i>La Paz</i>, de Santiago Loza, y <i>Wakolda,</i> de Lucía Puenzo; y las mexicanas <i>Los insólitos peces gato</i>, de Claudia Sainte-Luce, y <i>Workers</i>, de José Luis Valle.</p>
<p>El festival se realizará entre el 30 de septiembre y el 6 de octubre y contempla tres competencias para largometrajes y cortometrajes de ficción y documentales.</p>
<p>Asimismo, incluye secciones paralelas con retrospectivas y funciones especiales. Una de ellas es el foco “Chile – 40 años después”, en el que se exhibirán <i>On vous parle du Chili: Ce que disait Allende</i> (<i>Te hablamos de Chile: Lo que decía Allende</i>), de Chris Marker y Miguel Littín, además de charlas sobre temas relacionados.</p>
<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/66062271" height="281" width="500" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/66062271">Trailer El Verano de los Peces Voladores (The Summer of Flying Fish)</a> from <a href="http://vimeo.com/user14273340">Cinéma Defacto</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/QfVv26W4Ht0" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Trabajadores de CorreosChile protestan en diferentes lugares de Santiago en demanda de mejores salarios</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/3jR8v7gxvSQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:25:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[correos de chile]]></category>
		<category><![CDATA[manifestaciones de trabajadores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224840</guid>
		<description><![CDATA[Este viernes, los trabajadores de CorreosChile realizaron una serie de manifestaciones callejeras simultáneas en la capital, como por ejemplo, en la equina de Alameda con Las Rejas, el paradero 14 de Av. Vicuña Mackenna y el sector de la Plaza Baquedano en demanda de mejores remuneraciones.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este viernes, los trabajadores de CorreosChile realizaron una serie de manifestaciones callejeras simultáneas en la capital, como por ejemplo, en la equina de Alameda con Las Rejas, el paradero 14 de Av. Vicuña Mackenna y el sector de la Plaza Baquedano en demanda de mejores remuneraciones.</p>
<p>Cabe señalar que las protestas de los empleados se entienden en el contexto de la negociación colectiva en curso, donde los trabajadores buscan un reajuste salarial de 50 mil pesos ante la oferta de la compañía que asciende a sólo 10 mil pesos.</p>
<p>El presidente de la Federación de Correos de Chile, Guillermo Flores, señaló que se están movilizando a nivel nacional en vista de la “paupérrima negociación colectiva de la empresa” en un conflicto que según el dirigente propicio la administración.</p>
<p>El sindicalista puntualizó que en la empresa son “5 mil trabajadores, en circunstancias que hay 197 gerentes que se pagan 15 millones de pesos, y dicen que no tienen plata para la gente”, indicó.</p>
<p>En tanto, la huelga legal será votada el 30 y 31 de julio, y se estima una aprobación a la medida de presión propuesta.</p>
<p>Foto: @kbutte</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/3jR8v7gxvSQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Temblor grado 4,3 en la escala de Richter se registra en las regiones de O´Higgins y el Maule</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/BWUA7s1vGq8/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:15:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[maule]]></category>
		<category><![CDATA[onemi]]></category>
		<category><![CDATA[O´higgins]]></category>
		<category><![CDATA[servicio sismológico de la u. de chile]]></category>
		<category><![CDATA[temblor]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224854</guid>
		<description><![CDATA[Un temblor de 4,3 grados en la escala de Richter se registró a las 5:58 horas de este viernes en las regiones de O´Higgins y el Maule, informó el Servicio de Sismología de la Universidad  de Chile.   ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Un temblor de 4,3 grados en la escala de Richter se registró a las 5:58 horas de este viernes en las regiones de O´Higgins y el Maule, informó el Servicio de Sismología de la Universidad  de Chile.</p>
<p>El organismo científico precisó que el epicentro del sismo se ubicó a 41 kilómetros al sur del balneario de Pichilemu.</p>
<p>La Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) estableció que en la Escala de Mercalli el movimiento telúrico alcanzó a III Grados en Llico (Maule) y a II en Navidad,  Peumo, Rancagua, San Fernando (O&#8217;Higgins) y Curicó, Río Claro y Romeral (Maule).</p>
<p>Además, la Onemi señaló que no se reportaron daños en infraestructura, ni interrupción de servicios básicos en las zonas sacudidas por el temblor.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/BWUA7s1vGq8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ordenan la detención de Morsi por vínculos con Hamas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/dy5EDTFvzNQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[egipto]]></category>
		<category><![CDATA[hermanos musulmanes]]></category>
		<category><![CDATA[morsi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224824</guid>
		<description><![CDATA[Un tribunal de El Cairo pidió el arresto del derrocado presidente egipcio por sus nexos con el movimiento palestino y por su presunta responsabilidad en una fuga carcelaria en 2011. Los partidarios de Morsi, quien se halla retenido en un lugar secreto por el Ejército, denuncian un regreso a los tiempos de Hosni Mubarak. Viernes de manifestaciones rivales.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La noticia amenaza con caldear un viernes de por sí riesgoso, con la convocatoria a dos marchas rivales convocadas en la capital egipcia por el Ejército y el bando de los partidarios del presidente derrocado, Mohamed Morsi. Un tribunal de El Cairo ordenó la detención del presidente islamista por su supuesta complicidad en ataques imputados al Hamas palestino y por una evasión de la cárcel a principios de 2011.</p>
<p>Retenido en un lugar secreto por el ejército desde su destitución el 3 de julio, Morsi permanecerá en detención preventiva durante 15 días como máximo en el marco de esta investigación.</p>
<p>En concreto, el tribunal de El Cairo pidió la detención por su presunta implicación en ataques contra la policía bajo el régimen de su predecesor Hosni Mubarak, imputados a Hamas, y en su evasión de la cárcel de Wadi Natrun en el mismo período.</p>
<p>En junio, un tribunal egipcio estableció que Hamas, en el poder en la Franja de Gaza, y el movimiento chiita libanés Hezbolá, estuvieron implicados en la fuga de prisioneros, entre ellos el depuesto presidente islamista Mohamed Mursi, durante la revuelta contra Hosni Mubarak a principios de 2011.</p>
<p>Morsi aseguró en su momento que tanto él como los otros 33 miembros de la cofradía islamista encarcelados no se escaparon, sino que &#8220;habitantes (les habían) abierto las puertas&#8221; de la prisión.</p>
<p>Para los Hermanos Musulmanes, el pedido de detención en un regreso a los tiempos de Mubarak. Estas acusaciones contra el derrocado presidente &#8220;suenan como una venganza del antiguo régimen, que indica que regresa con fuerza&#8221;, aseguró Gehad el Hadad, un portavoz del movimiento de los Hermanos Musulmanes.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/dy5EDTFvzNQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Francisco reúne a un millón y medio de personas en Copacabana</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZOhrG6b7PoI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 11:23:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[brasil]]></category>
		<category><![CDATA[juventud]]></category>
		<category><![CDATA[papa francisco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224817</guid>
		<description><![CDATA[No hay una estimación oficial del número de personas que se congregaron este 26 de julio en la playa de Copacabana para aclamar al papa pero los organizadores de la JMJ afirman que fueron un millón y medio. A decir de algunos, la multitud era tan numerosa como la del concierto de The Rolling Stones en 2006.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Francisco aclamado en Copacabana por una multitud de un millón y medio de personas es una imagen que sólo tiene un precedente: Mick Jagger cantando en el histórico concierto de su banda en la misma playa. Es la popularidad indiscutible de un papa “super buena onda”, como lo describió el rockero argentino Charly García.</p>
<p>El papa fue aclamado este jueves bajo una pertinaz lluvia que evocó así en su saludo de bienvenida a los peregrinos: “La fe de ustedes es más fuerte que el frío y la lluvia. ¡Felicitaciones!”. Saltándose el protocolo, como es su costumbre, el papa estrechó manos, besó niños, cambió su solideo (el casquete de seda blanco) por otro que le entregó un fiel, y hasta tomó un mate que le ofrecieron.</p>
<p>Francisco pidió también a los jóvenes “entrar en la revolución de la fe” y les advirtió que “el tener, el dinero, el poder pueden ofrecer un momento de embriaguez” pero “al final nos dominan y nos llevan querer a tener cada vez más, a no estar nunca satisfechos”. “¡Poné a Cristo en tu vida!”, pidió el papa argentino.</p>
<p>A unos 6 km de allí, en Leblon, centenas de jóvenes manifestantes, algunos encapuchados, gritaban “¡A peregrinar a Copacabana!”, en una protesta contra el gobernador de Rio y el gasto público por la visita del papa. Un fuerte contingente policial les bloqueaba el paso.</p>
<p>En la mañana, el papa conoció un lugar muy diferente a la turística Copacabana: la favela de Varginha, gris y chata, donde caminó por las calles, saludó y conversó con vecinos, se puso un collar de flores que le regalaron, bendijo el nuevo altar de la humilde parroquia aún en construcción, y entró en una casa a saludar a una familia.</p>
<p>El papa se reunió también con miles de sus compatriotas argentinos en la catedral metropolitana, donde les urgió a sacar a la Iglesia a las calles. “¿Qué quiero de la JMJ? Quiero que haya lío (&#8230;) Quiero lío en las diócesis”, dijo. “Quiero que la iglesia salga a la calle (&#8230;) La Iglesia no puede ser una ONG”, afirmó.</p>
<p>Debido a la lluvia, la peregrinación y vigilia previstas el sábado en un terreno baldío ahora inundado en Guaratiba, a 60 km de Rio, fueron anuladas, y la misa de clausura de la JMJ fue trasladada a Copacabana.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZOhrG6b7PoI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Marco Enríquez Ominami: “No tengo nada que ver con la izquierda conservadora”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/2Da-ao2QqWQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 01:14:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alianza]]></category>
		<category><![CDATA[camilo escalona]]></category>
		<category><![CDATA[carlos ominami]]></category>
		<category><![CDATA[concertación]]></category>
		<category><![CDATA[derecha]]></category>
		<category><![CDATA[dictadura]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[evelyn matthei]]></category>
		<category><![CDATA[francisco figueroa]]></category>
		<category><![CDATA[gabriel boric]]></category>
		<category><![CDATA[izquierda]]></category>
		<category><![CDATA[marco enríquez ominami]]></category>
		<category><![CDATA[michelle bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[miguel enríquez]]></category>
		<category><![CDATA[mir]]></category>
		<category><![CDATA[partido progresista]]></category>
		<category><![CDATA[pinochet]]></category>
		<category><![CDATA[primarias]]></category>
		<category><![CDATA[pro]]></category>
		<category><![CDATA[progresismo]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>
		<category><![CDATA[rené cortázar]]></category>
		<category><![CDATA[sebastián piñera]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224691</guid>
		<description><![CDATA[El candidato del PRO valora las numerosas candidaturas de izquierda que se han levantado para estas elecciones presidenciales, aunque enfatiza en su experiencia política como el principal aspecto diferenciador. A su juicio, Michelle Bachelet y Evelyn Matthei representan lógicas del pasado, criticando también a la "izquierda conservadora" que lo tildó de díscolo por sus propuestas sociales. "No pienso renunciar a mi rebeldía del '86", asegura.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El edificio del Partido Progresista, fundado en 2010 por Marco Enríquez Ominami, se encuentra en uno de los sectores favoritos de Santiago del actual candidato presidencial, en la comuna de Providencia. En su oficina, su hija Manuela juega con un iPad, acompañando con impaciencia a su padre en una de las tantas actividades que ocupan su agenda, a menos de cuatro meses de las elecciones presidenciales.</p>
<p><b>¿Qué tanto han influido en tu vida y en tu carrera política l</b><b>as figuras de Miguel Enríquez y Carlos Ominami? </b></p>
<p>Soy un gran admirador de mi papá. Me sé sus discursos, lo he leído, a este hombre yo lo conocí por fotos y por videos&#8230; una cierta pena por no haberlo conocido ni un milímetro, además yo soy padre ahora y me doy cuenta de lo que significa estar o no estar. Siento mucha pasión por la figura de Miguel Enríquez, mucho orgullo. Sobre Carlos, una gran emoción. Este hombre no tiene hijos, yo soy su hijo y es amor honesto, amor incondicional. ¿Por qué estoy a favor del matrimonio igualitario o de la adopción? Yo provengo de una familia considerada ilegítima en Chile, hace diez años atrás. Creo que un niño necesita amor incondicional y Carlos me lo dio. Y eso para mi es&#8230; mi agradecimiento eterno a él, amor incondicional.</p>
<p>Yo habría sido mirista cien veces, porque creo que era una forma de entender la política muy fascinante, de mucha lucidez. Yo habría estado con mi papá en la lucha contra Pinochet, a como de lugar. Y estoy seguro de que Miguel habría sido progresista hoy día. Ahora, Miguel encabezó la lucha armada contra una dictadura y yo con eso estoy completamente de acuerdo. Después uno tiene matices sobre las respuestas de la época y las respuestas de hoy, son desafíos distintos, otro lenguaje. Yo creo en el Estado de derecho, creo en la democracia, no estoy por la lucha armada, hoy. Porque no hay dictadura, hay una democracia imperfecta, hay otro camino y creo que la proyección es equivocada. Aun así, los prejuicios son feroces. Gente que considera que soy el hijo insuficiente de un revolucionario. Me llama la atención que la izquierda conservadora me ataque con lo mismo que atacaba El Mercurio a Miguel, que lo acusaba de burgués, de ser “un niño revolucionario del barrio alto”, porque cuando estudió medicina en la Universidad de Concepción era hijo del rector. Pero también pasa lo inverso, gente que considera que soy de ultra izquierda porque soy su hijo. He vivido en el prejuicio y a mi hija le está pasando lo mismo, cada uno a su escala, es muy chica todavía pero le va a pasar.</p>
<p>-“¿Qué?”- pregunta Manuela a gritos desde un extremo de la oficina.</p>
<p><img class=" wp-image-224787 alignright" alt="meoehija.jpg" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/meoehija.jpg-305x440.jpg?afdd81" width="244" height="352" /></p>
<p>- “El prejuicio”-, le responde su padre. El prejuicio es muy fuerte en un país pequeñito como el nuestro. Por eso vivo con cierta elasticidad, soy el que soy: padre de dos hijas, un hombre que tiene una familia, un proyecto, no me pierdo en esas inquisiciones. No soy solamente el hijo de Miguel Enríquez, pero me llena de orgullo.</p>
<p><b><i>Superarse en el </i></b><b><i>éxito</i></b></p>
<p><b>Fuiste candidato en las elecciones presidenciales de 2010. Desde ese momento han pasado casi cuatro años en los que la sociedad chilena ha ido cambiando. ¿De qué ha servido este periodo, ha sido un tie</b><b>mpo de maduración, de consolidación para la candidatura que presentas hoy?</b></p>
<p>Yo no pienso renunciar a mi rebeldía del 86, cuando llegué a Chile y me pareció un país clasista. Sigo creyendo que Chile es un país profundamente clasista, que el apellido, el color de piel, el dinero y el colegio son un código de barra. Si eso significa madurar, no voy a madurar. Llegué a los 13 años a Chile y quedé impactado. Eso no ha cambiado, lo veo con mis hijas, cómo existen carreteras para unos y avenidas o calles para otros, es una locura. Por otro lado, las cosas se fueron densificando en un sentido positivo, adquirieron más espesor. Ya no basta con decir “educación pública y gratuita”, hoy día se trata de precisar sobre un conjunto de temas. Las voces de la sociedad son más complejas, hay más información. Entonces sí, hay un nivel de adaptación que probablemente me ha hecho perder velocidad: somos menos impactantes que hace cuatro años, cuando éramos la única candidatura fuera del duopolio, hoy día hay diez. Yo no lo vivo mal eso, mientras más seamos, mejor. Lo que yo quiero es derrotar una lógica, no a una persona. Bachelet representa una lógica equivocada y en la derecha tengo poca expectativa, ellos son el bloqueo al cambio.</p>
<p><b>En la elección del 2010 conseguiste la importante cifra del 20% de los votos. ¿Cuál es el desafío ahora, capitalizar esa votación? </b></p>
<p>Nosotros no queremos el 20%, queremos pasar a segunda vuelta. Y si para ello se requiere el 11%, queremos el 11%. Si se requiere el 21%, eso es lo que queremos. Muchos de los candidatos que aparecieron ahora quieren el 20%. Lo han dicho, quieren repetir lo que yo hice, sacan unas cuentas que a mí no me interesan y veo que copian exactamente mi camino, su lenguaje es exactamente lo mismo que yo dije en 2009. Yo ya recorrí ese camino. Batimos un récord, en la historia de Chile nunca un candidato independiente había sacado esa cantidad de votos. Pero no ganamos y no se gobierna con un 20%. ¿A qué aspiramos hoy día?, a construir una mayoría, que es un camino muy distinto y mucho más complejo, de alianzas, de acuerdos, de listas de diputados. Ninguno de los candidatos tiene listas de diputados, senadores y cores, completas, nosotros sí.</p>
<p><b>¿Crees que lo que prop</b><b>usiste el 2009 fue una lectura adelantada de lo que estalló el 2011 con las movilizaciones estudiantiles y continúa pasando ahora, cuando ya no solo los estudiantes se movilizan y hay masivas demandas de la ciudadanía?</b></p>
<p>El 2009 Chile no estaba preparado para tener un presidente de 35 años. Eso, para mucha gente, era una locura, era demasiado. Pero creo que no fuimos adelantados, creo que ya el 2009 Chile estaba pidiendo a gritos un cambio, por eso ganó Piñera y no Frei. Piñera era más el cambio que Frei, que era la continuidad. Hoy día la lógica es exactamente la misma, cuando ves que Matthei y Bachelet son dos líderes de lógicas súper antiguas. La lógica de Matthei es la lógica del 88. La sicología del pitbull, morder todo lo que signifique cambio. Y poner a René Cortázar en un comando presidencial, en un rol protagónico en lo programático, es la evidencia más dolorosa de que la Concertación no escuchó el mensaje, de que este va a ser el gobierno de los grandes empresarios, el gobierno de los militares, de quienes entienden mal su rol en la sociedad. Los empresarios tienen que crear riqueza, los militares tienen que defender la soberanía. Pero cuando se meten en política, defienden intereses equivocados. Y en el comando de Bachelet y Matthei, hoy están esos poderes fácticos. Sigo creyendo que la Concertación está entrampada y que votar hoy día por la Concertación es votar por Cortázar, por Escalona.</p>
<p><b><i>La izquierda conservadora y el progresismo</i></b></p>
<p><b>¿Cuáles crees que son las principales diferencias entre las candidaturas de izquierda y qué te parece que sean tantas las que se presentan a estas elecciones? </b></p>
<p>Hoy, eso suma, porque es importante que haya más fuerzas. Sí tengo diferencias, creo que algunas tienen rabia y yo no, tengo indignación. En otros casos veo mucho populismo, de izquierda o de derecha, o candidatos claramente de derecha con una impostura de izquierda. Ya vendrá la hora en que cada uno fije su domicilio. El mío no me pierdo, el mío es el de la ciudadanía, el del cambio, el del progreso.</p>
<p><img class=" wp-image-224712 alignright" alt="meotirana2.jpg" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/meotirana2.jpg-352x440.jpg?afdd81" width="282" height="352" /></p>
<p><b>¿Ves tu candidatura como de izquierda, considerando que muchas de las personas que votaron por ti en la primera vuelta de las elecciones presidenciales de 2009, terminaron votando por Piñera?</b></p>
<p>Yo creo que el Partido Socialista tiene poco de socialista. Y que la UDI tiene poco de unión demócrata independiente: de unión nada, demócratas poco e independientes cero. En el Chile de 2013 ese es un juego tramposo, porque ¿qué es ser de izquierda en Hidroaysén, en transgénicos, en energía nuclear, en matrimonio igualitario? Somos una generación en la que eso se resignifica. En términos biográficos, mi domicilio es la izquierda. A no equivocarse. Yo estoy contra el golpe de Estado, contra la dictadura, contra partidos confesionales que son voceros de los obispos más que de sus pueblos. Dicho esto, pertenezco al progresismo, que es tratar de repensar una izquierda que no logró su objetivo en América Latina. Yo fui diputado socialista y cuando planteé temas de corrección tributaria, de educación pública y gratuita, de matrimonio igualitario, de derechos sexuales y reproductivos, de la relación con Bolivia, se me acusó de provocador, de extemporáneo y de díscolo. Con esa izquierda no tengo nada que ver, la encuentro tan conservadora como la derecha empresarial.</p>
<p><b>¿Cómo ves el panorama político en la Alianza y la Concertación, que se niegan a hacer primarias parlamentarias, que tienen candidaturas que suben y bajan, que pelean públicamente por los cupos?</b></p>
<p>Yo creo que ambas coaliciones representan lógicas del pasado, creo que lo de la derecha es la crónica de una muerte anunciada. Todo partió mal, nominaron a un candidato no porque tuviese una visión, sino porque había participado en un rescate y había subido en las encuestas. Una construcción mediática vacía, que cayó a pedazos porque nada que no tenga sustancia puede sostenerse. Después ponen a Longueira a último minuto, que era el candidato de los empresarios. Le pasó una tragedia, no sabemos todavía su alcance, y de la noche a la mañana tuercen la primaria y ponen a una candidata que no tocó un ápice el Código del Trabajo mientras fue senadora y ministra. Eso no va a terminar bien electoralmente, no tiene cómo. Y al frente, una Concertación que tiene a Cortázar, como operador de los grandes empresarios de las AFP, en el comando. Yo veo malo el escenario para ellos, pero depende de ustedes.</p>
<p><b>¿Crees que perjudicó a tu candidatura el tema de las firmas y la falsa inscripción en partidos políticos, como el PRO?</b></p>
<p>Creo que fue un momento complicado pero, para ser justos, se dio vuelta el caso, porque nunca más la Concertación y la derecha hablaron de esto. Se descubrió que eran más casos los de ellos que los nuestros. Nosotros tenemos 1400 casos de personas que no pudieron firmar por el partido porque estaban inscritos en la UDI o en el PS. Y en nuestro caso, tenemos vistos, hasta el día de hoy, seis inscripciones. Y fuimos los primeros y los únicos en ir a la Fiscalía. ¿Por qué no fue ningún otro partido? Yo estoy convencido, y en eso no tengo duda, que hubo una articulación desde el comando de Bachelet para dañarnos con eso. Y después se quedaron callados, lo divertido es que nunca más hablaron. Es bien impresionante, silencio total.</p>
<p><b><i>La mayoría social</i></b></p>
<p><b>¿Cuál es tu relación con los movimientos sociales? ¿Es posible encausar estas demandas que movilizan a la ciudadanía en una candidatura?</b></p>
<p>La mayoría social no siempre es mayoría electoral. Yo me he reunido con la mayoría de los dirigentes, es más, me reuní al inicio de las protestas del movimiento estudiantil, en marzo de 2011, con casi todas las Federaciones. No me pierdo, tengo relaciones de máximo respeto. Marché junto a ellos, sin prensa, para pasar <i>piola</i>, para no molestar, para acompañar y me dicen que no se supo. Pero si hubiese hecho prensa, me hubiesen dicho que traté de utilizarlos. Fui a cuatro marchas, callado la boca. No me atormento. Fui, me conecté, caminé sin guardaespaldas con cada uno de los movimientos sociales y hace poco fui a la marcha por el matrimonio igualitario.</p>
<p><b>¿Tu apoyo a las causas sociales se expresa, por ejemplo, al apoyar públicamente las candidaturas parlamentarias de los ex líderes estudiantiles Francisco Figueroa y Gabriel Boric?</b></p>
<p>En esos casos, le he pedido a mi partido que nos omitiéramos. Maya Fernández es la nieta de Allende. Su mamá era la mejor amiga de mi padre y ahora ella es candidata en Ñuñoa. Pero ahí va Francisco Figueroa, que es dirigente universitario, que ha sido lúcido y que no está conmigo, ni quiero que lo esté, no se preocupen. Quiero que le vaya bien a él y por eso me omití. No me reuní con Boric ni con Figueroa. No nos hemos escrito, nada. Es una cosa de principios. Porque representan un cambio, lo hemos leído, lo hemos respetado y nos parece que han sido coherentes.</p>
<p><b>A propósito de los movimientos sociales, tú presentaste un proyecto de ley de aborto terapéutico y este jueves hubo una marcha exigiéndolo, ¿cuál es tu visión respecto de la interrupción voluntaria del embarazo?</b></p>
<p>A mí me llama la atención que los liberales lo sean solamente para lo económico. Les gusta la libertad de elegir un banco, elegir AFP y no les molesta que una mujer embarazada, violada, tenga amenaza de cárcel. A mí no me gusta el aborto. Pero yo aspiro a jefe de Estado y la pregunta es si el Estado te mete presa o no. Para el Estado de Chile, esas tres niñas violadas por los padres o padrastros deben ser madres, para mi deben ser niñas. Cuando sea Presidente, promulgaré una ley para derogar la cárcel. Es una hipocresía de la Concertación y de la derecha no reconocer que no están defendiendo el derecho a la vida, están defendiendo el derecho sobre tu cuerpo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/2Da-ao2QqWQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>47</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Analistas auguran veto presidencial para zanjar discusión por salario mínimo</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/QbWP9QOCFUA/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 00:39:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[empleo]]></category>
		<category><![CDATA[sueldo mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[veto presidencial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224803</guid>
		<description><![CDATA[Pese a que el Presidente Sebastián Piñera envió con anticipación una propuesta de salario mínimo de 205 mil pesos, hoy la discusión parece estar estancada, ya que el Gobierno asegura que no subirá la oferta por sobre los 207 mil, mientras que, por ejemplo, el PPD asegura que rechazará cualquier propuesta que no supere los 210 mil. Especialistas lamentan la falta de la discusión de temas adicionales a la materia salarial, como las implicancias de género, la desigualdad y la sindicalización.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, argumentó su negativa a cualquier incremento en el ingreso mínimo mensual (IMM) asegurando que el Ejecutivo avanzará en la línea de elevar los otros beneficios que forman parte del proyecto, como asignaciones y subsidio único familiar.</p>
<p>La próxima semana, el Gobierno tendrá solo dos días para avanzar en la discusión si es que no quiere postergarla para el mes de agosto, y a medida que los plazos se acortan, la oposición lamenta no tener reuniones con representantes de La Moneda.</p>
<p>Por otra parte, el diputado independiente y presidente de la Comisión de Hacienda de la Cámara, Miodrag Marinovic, rechazó aprobar un proyecto con carácter de urgencia. “La institucionalidad requiere un debate que ya no fue hecho”, señaló.</p>
<p>Mientras esto sucede, ausentes han estado los otros aspectos de esta discusión, como el análisis de género que se debe hacer en materia salarial. Lidia Casas, académica en Género y DDHH de la Universidad Diego Portales, describió cómo para las mujeres se dan condiciones de trabajo y de sueldos que precarizan la situación aún más dentro de un grupo ya desprotegido.</p>
<p>“Estoy pensando en trabajadoras del aseo, toda el área de servicios donde está el salario mínimo de las mujeres, trabajadoras de casa particular. Vamos a ver condiciones de trabajo muy indignas, y sueldos bajísimos. Entonces si ya tenemos un sector proletario de masa trabajadora pobre, tenemos otros grupos más excluidos, y eso creo que son las mujeres”, dijo.</p>
<p>Lidia Casas comentó esto junto al economista de la Fundación Sol, Gonzalo Durán, en un especial de prensa de Radio Universidad de Chile, donde también se abordó la problemática situación de la organización laboral del país.</p>
<p>Durán reiteró las que han sido las críticas de la Fundación, desde que irrumpió en la opinión pública: Que El modelo chileno está pensado para desfavorecer mecanismos como la negociación colectiva.</p>
<p>“La negociación colectiva y el sistema tributario son los grandes mecanismos para combatir la desigualdad en la distribución de ingresos, entonces hay un ideario, una filosofía del modelo chileno, profundamente individualista, rentista y acumulativa, donde la cuestión laboral es central. Es muy difícil que eso cambie, sólo si los propios trabajadores empiezan a organizarse, que es un proceso que lentamente se ha dado en Chile”, indicó el economista.</p>
<p>Gonzalo Durán lamentó finalmente que es esperable que esta discusión termine como en años anteriores: “La institucionalidad actual ordena que esto debió regularse en junio. Este es el año que más se ha retrasado desde que volvimos a la democracia, por lo que es posible que se active un veto presidencial. Van a insistir con la propuesta, se rechaza, la vuelven a poner, el Presidente la impone y tienen que aceptarla si o si, porque de lo contrario no hay reajuste, entonces lo más probable es que quede en 207 o 208 mil pesos”.</p>
<p>Desde la Alianza se ha señalado que las demoras en la discusión, se deben a los recientes problemas internos que han tenido de cara a las próximas elecciones.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/QbWP9QOCFUA" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/</feedburner:origLink></item>
	<media:rating>nonadult</media:rating></channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Object Caching 1931/1997 objects using apc

 Served from: radio.uchile.cl @ 2013-07-27 15:39:59 by W3 Total Cache -->
