<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Ciudadano</title>
	
	<link>http://www.elciudadano.cl</link>
	<description>Noticias que importan - Periódico mensual, año 5, fundado en marzo del 2005.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2013 22:02:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elciudadano/KrLw" /><feedburner:info uri="elciudadano/krlw" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Crónicas de Regocijo y Esperanza: La Peste</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74970/cronicas-de-regocijo-y-esperanza-la-peste/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74970/cronicas-de-regocijo-y-esperanza-la-peste/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 21:59:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Letras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74970</guid>
		<description><![CDATA[Compartimos a partir de hoy en El Ciudadano los textos de Emanuel Garrison , una visión personal y apasionada acerca de los últimos años de nuestro acontecer, relatados de una... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74970/cronicas-de-regocijo-y-esperanza-la-peste/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/esperan.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-74973" title="esperan" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/esperan.jpg" alt="" width="596" height="394" /></a></p>
<p><strong>Compartimos a partir de hoy en El Ciudadano los textos de Emanuel Garrison , una visión personal y apasionada acerca de los últimos años de nuestro acontecer, relatados de una forma casi inverosímil, humana y gratificante donde se funden la realidad y la no realidad, los años pasados con la época actual, acerca de los sucesos que han marcado las vidas de hombres y mujeres en un pueblo que podría ser la patria de cualquiera de todos nosotros.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Capítulo primero</p>
<p><strong>LA PESTE</strong></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Fue por aquella época de acaso y tumultuosidad cuando se presentó la peste. Una plaga brumosa y casi invisible se esparcía como un manto de tinieblas por el mundo, y ciertamente, también abrazaba el entorno, primero como un suave rumor desplazándose en sigilos, para luego alcanzar a una infinidad de personas que veían perder sus puestos de sustento y su poder adquisitivo; apesadumbrados veían como la cesantía de hombres y mujeres aumentaba paulatinamente hasta desbordar a niveles insospechados y como muchas compañías, pequeñas y vulnerables acudían a los más diversos artilugios y maromas para no verse afectadas por las bruscas caídas en los niveles de rotación de sus inventarios y mercancías. Toda aquella espiral de causas y efectos empantanaba el normal funcionamiento de los múltiples engranajes cotidianos dando curso a cierres inminentes de muchas pequeñas faenas y empresas familiares de antigua data y tradición.</p>
<p style="text-align: justify;">“No hay de qué preocuparse” me señaló en alguna oportunidad uno de aquellos eximios profetas de mercado, haciendo gala de su invencible mirada de lince y hombre de mundo informado.</p>
<p style="text-align: justify;">“No hay de qué preocuparse. Y por ahora sólo debemos aprovechar las oportunidades que se presentan y engordar como cerdos gruñidores. El país es bastante próspero y nosotros somos los elegidos para conducir este proyecto. Somos la elite y lo más granado. Lo mejor de lo mejor. Los más aptos para subsistir en el darwiniano mundo de la banca y de los negocios”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Ah, y otra cosa, mi querido amigo. Las catástrofes, los desastres y cualquier otro tipo de cataclismos son la mejor oportunidad para que los ricos y poderosos se <em>hagan</em> más ricos y poderosos. Es el mejor tónico para aprovechar el dulce potencial que nos regala el libre juego de la compra y venta; el suave follaje en las praderas de la oferta y la demanda en que salen a cazar los mejores hombres de negocios”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Una de las crisis económicas más importantes se acerca” respondí casi sin escuchar lo que el visionario vidente señalaba convencido. Según mis breves y escuetos cálculos se acerca una de las crisis económicas más importantes que nos haya cruzado en décadas y que afectará con seguridad a los ciudadanos en forma global. Es decir, a todas las personas en todos los aspectos y en todas las regiones del mundo”.</p>
<p style="text-align: justify;">Y, en estos casos, más que nunca es central acudir a los derechos y enarbolar las garantías que se han diseñado en la prosperidad de los tiempos de paz. Aquellas cartas esenciales que han sido confeccionadas en las horas de concordia y que resguardan a los individuos, que distancian y mantiene a raya a las personas del ataque de los lobos y de las aves de presa. Aquellos derechos esenciales e inalienables erigidos para protegernos incluso del abuso y falibilidad de nosotros mismos.</p>
<p style="text-align: justify;">“Si dejamos el campo libre a las hienas y a los lobos –había dicho un buen amigo en cierta oportunidad- se lo engullirán absolutamente todo, y no trepidarán en arrasar en primer lugar las aldeas más vulnerables.</p>
<p style="text-align: justify;">“Si no defendemos nosotros nuestros propios derechos, ejerciéndolos, si no levantamos cortafuegos y salvaguardas, si no hablamos nosotros para reforzar las leyes y construir una mejor forma de convivencia, nadie hablará por nosotros y por nuestra simiente.</p>
<p style="text-align: justify;">“Sabemos –decía en otra ocasión – quien habla en nombre de los grandes intereses corporativos; sabemos quienes procuran mantener e incrementar sus ganancias y granjerías a costa de millares de hombres y mujeres desamparados producto de las tempestades y apetitos desatados de la avaricia o intereses creados, pero, ¿quién habla en nombre de los individuos y ciudadanos del mundo?</p>
<p style="text-align: justify;">Y aunque, ciertamente,  había innegable razón en tales especulaciones, todavía yo me sentía parte del éxito y de la molicie, de ese pequeño grupo de escogidos que usan y abusan de sus privilegios de elite y de aquellos espejismos de moral superior que sólo había traído a nuestro terreno la indiferencia y el individualismo, la indolencia, el egoísmo y la codicia, así como la riqueza concentrada en un selecto y minúsculo grupo que, confiando en la discriminación como una buena herramienta de progreso, habían sembrado enormes bloques de segregación y racismo, de clasismo e intolerancia en nuestra sociedad cada vez más fragmentada y friccionada por el dogma ancestral y déspota de quienes debían velar por la cohesión y bienestar de la población.</p>
<p style="text-align: justify;">Sobre el horizonte se extendían, otra vez, nubarrones cargados de oscuros velos de inequidad y de estrepitosas decisiones arrastrando su larga estela de ciega incertidumbre.</p>
<p style="text-align: justify;">La tibia comodidad de la desidia y la molicie tejían una extensa red de bruma aciaga que formaba un amasijo de vago sopor y tenue carácter en la estancia pequeña, mullida y breve del éxito exiguo y mezquino que se disfrutaba a costa de la vida y sacrificio de los más sencillos, de los más olvidados en el territorio del desamparo, de los incansables hombres de verdadero trabajo.</p>
<p> Por <strong>Emanuel Garrison</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74970/cronicas-de-regocijo-y-esperanza-la-peste/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Valdivia: Condenan a Celulosa Arauco por desastre ambiental en río Cruces el 2004</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74966/valdivia-condenan-a-celulosa-arauco-por-desastre-ambiental-en-rio-cruces-el-2004/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74966/valdivia-condenan-a-celulosa-arauco-por-desastre-ambiental-en-rio-cruces-el-2004/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 21:22:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74966</guid>
		<description><![CDATA[El Tribunal Civil de Valdivia condenó a la Celulosa Arauco por el daño ambiental del Santuario de la Naturaleza del Río Cruces de Valdivia, en un hecho ocurrido en el... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74966/valdivia-condenan-a-celulosa-arauco-por-desastre-ambiental-en-rio-cruces-el-2004/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/05/cisne-rio-cruces-celco.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-68134" title="cisne-rio-cruces-celco" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/05/cisne-rio-cruces-celco.jpg" alt="" width="600" height="432" /></a></p>
<p><em><strong>El Tribunal Civil de Valdivia condenó a la Celulosa Arauco por el daño ambiental del Santuario de la Naturaleza del Río Cruces de Valdivia, en un hecho ocurrido en el año 2004.</strong></em></p>
<p>Tras casi diez años de indagatoria y en un fallo de 163 páginas, la titular del primer juzgado civil de Valdivia, Gloria Hidalgo condenó a la empresa Celulosa Arauco por el daño ambiental que su Planta Valdivia provocó en el Santuario de la Naturaleza del Río cruces a fines del año 2004 y a sólo meses de iniciada su marcha.</p>
<p>La sentencia, producto de una demanda interpuesta por el Consejo de Defensa del Estado señala que en cuanto al dolo de la acción, la empresa Celulosa Arauco conoce a la perfección la actividad que ejecutó con grave daño al ambiente, porque es una empresa que a gran escala desarrolla esta actividad y resulta inexplicable que incurra en acciones y omisiones dañosas como las denunciadas.</p>
<p>Tras la indagatoria, la jueza Hidalgo concluye que el daño en el santuario comprende la muerte y desaparición sin regeneración a la fecha del luchecillo; muerte y emigración de cisnes de cuello negro desde el humedal; daño al ecosistema en su conjunto, pérdida de diversidad biológica del ecosistema y pérdida del valor paisajístico del humedal.</p>
<p>Respecto a la causa de ese daño ambiental, el primer juzgado civil de Valdivia establece que fue ocasionado por Celulosa Arauco, y tiene como única causa basal la actividad ilícita de vertimiento de Riles al Río Cruces, contraviniendo su Resolución de Calificación Ambiental.</p>
<p><strong>En la sentencia se concluye que la planta Valdivia de Celco, vertió en el humedal del Río Cruces residuos industriales líquidos cuya cantidad, composición y tratamiento no correspondía al autorizado, provocando aumento de la temperatura del agua, aumento de la acidez, aumento de su conductividad lo que es indicativo de derrame del llamado “ licor negro”, de ácidos resínicos y solución de metales pesados, lo que desencadeno en el desastre ambiental.</strong></p>
<p>De esta forma, el primer juzgado civil de Valdivia condenó a Celulosa Arauco a adoptar diversas medidas para preservar el Santuario de la Naturaleza, a su costo.</p>
<p>Entre ellas se encuentran realizar a través de un equipo interdisciplinario un estudio sobre el estado actual del humedal, que estará a cargo de un comité independiente. Además, CELCO debe crear un humedal artificial con carácter de centinela, con especies representativas del santuario.</p>
<p>Deberá Celco reimplementar un programa de monitoreo medioambiental y crear un centro de investigación de humedales, tal como lo propuso la propia empresa durante el juicio, además de llevar a cabo programas de desarrollo comunitario relacionados con el humedal</p>
<p>Frente al monto de la indemnización, el fallo del primer juzgado civil de Valdivia establece que Celulosa Arauco deberá pagar los perjuicios causados, durante la etapa del cumplimiento de la sentencia y que la especie y monto de estos perjuicios será determinados en esa instancia de cumplimiento.</p>
<p>Revisa el fallo <a href="http://media.biobiochile.cl/wp-content/uploads/2013/07/Fallo-Celco.pdf" target="_blank">aquí</a></p>
<p>Fuente: <strong>Radio Bío bio</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74966/valdivia-condenan-a-celulosa-arauco-por-desastre-ambiental-en-rio-cruces-el-2004/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El Papa de la libertad de espíritu y de la razón cordial</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74942/el-papa-de-la-libertad-de-espiritu-y-de-la-razon-cordial/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74942/el-papa-de-la-libertad-de-espiritu-y-de-la-razon-cordial/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 16:44:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74942</guid>
		<description><![CDATA[Una de las mayores conquistas de la persona humana en su proceso de individuación es la libertad de espíritu. Libertad de espíritu es la capacidad de ser doblemente libre: libre... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74942/el-papa-de-la-libertad-de-espiritu-y-de-la-razon-cordial/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/boff.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-9818" title="boff" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/boff.jpg" alt="" width="250" height="335" /></a>Una de las mayores conquistas de la persona humana en su proceso de individuación es la libertad de espíritu. Libertad de espíritu es la capacidad de ser doblemente libre: libre <strong>de</strong> las imposiciones, reglas, normas y protocolos que fueron inventados por la sociedad y por las instituciones para uniformar comportamientos y moldear personalidades según tales determinaciones. Y significa fundamentalmente ser libre <strong>para</strong> ser auténtico, pensar con la propia cabeza y actuar conforme a su norma interior, madurada a lo largo de toda la vida, en resistencia y en tensión con aquellas imposiciones.</p>
<p style="text-align: justify;">Y ésa es una lucha titánica. Pues todos nacemos dentro de ciertas determinaciones que no dependen de nuestra voluntad, ya sea en la familia, en la escuela, en el grupo de amigos, en la religión y en la cultura que moldea nuestros hábitos. Todas estas instancias funcionan como super-egos, que pueden ser limitadores, y en algunos casos incluso castradores. Lógicamente, estos límites desempeñan una función reguladora importante. Gracias a sus orillas y sus límites el río puede ser conducido hasta el mar. Pero esos límites pueden también represar las aguas que deberían fluir. Entonces se desbordan por los lados y se transforman en charcos.</p>
<p style="text-align: justify;">Las actitudes y comportamientos sorprendentes del actual “obispo de <strong>Roma</strong>”, como gusta de presentarse, comúnmente llamado Papa, <strong>Francisco</strong>, nos evocan esta categoría tan determinante de la libertad de espíritu.</p>
<p style="text-align: justify;">Normalmente el cardenal nombrado Papa asume enseguida el estilo clásico, sacral y hierático de los Papas, tanto en la vestimenta, como en los gestos, los símbolos del supremo poder sagrado, y en la forma de hablar. Francisco, dotado de una inmensa libertad de espíritu, ha hecho lo contrario: ha adaptado la figura del Papa a su estilo personal, a sus hábitos y a sus convicciones. Todos conocemos las rupturas que ha introducido sin mayor ceremonia. Se ha despojado de todos los símbolos de poder, especialmente, la cruz de oro y piedras preciosas y la <em>mozetta</em>, llena de brocados e preciosidades, otrora símbolo de los emperadores romanos paganos; sonriendo, dijo al secretario que iba a colocárselo sobre los hombros: “guárdela, porque el carnaval se ha acabado”. Se viste con la mayor sobriedad, de blanco, con sus zapatos negros habituales y, por debajo, con sus pantalones también negros. Ha dejado de lado todas las comodidades atribuidas al supremo Pastor de la <strong>Iglesia</strong>, incluso el palacio pontificio, sustituyéndolo por una hospedería eclesiástica, comiendo junto con los demás comensales. Piensa más bien en el pobre <strong>Pedro</strong>, que era un rudo pescador, o en <strong>Jesús</strong> que, según el poeta <strong>Fernando Pessoa</strong>, “no entendía nada de contabilidad ni consta que tuviera biblioteca”, pues era un “<em>fac-totum</em>”, un sencillo campesino mediterráneo. Se siente sucesor del primero y representante del segundo. No quiere que lo llamen “Su Santidad”, pues se siente “hermano entre hermanos”, ni quiere presidir la Iglesia con el rigor del derecho canónico, sino en la caridad cariñosa.</p>
<p style="text-align: justify;">En su viaje a <strong>Brasil</strong> ha mostrado sin ninguna espectacularización esta su libertad de espíritu: desea como transporte un carro popular, un <em>jeep</em> cubierto para moverse en medio del pueblo, para abrazar a los niños, para tomar un poco de cimarrón, incluso intercambiar su “solideo papal blanco” de la cabeza por otro medio descompuesto ofrecido por un fiel. En la ceremonia oficial de acogida por parte del <strong>Gobierno</strong>, que obedece a un riguroso protocolo, después del discurso, se acerca hasta la Presidenta <strong>Dilma Rousseff</strong> y le da un beso, para horror del maestro de ceremonias. Y muchos otros ejemplos.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta libertad de espíritu le da una innegable irradiación, mezcla de ternura y vigor, las características personales de <strong>San Francisco de Asís</strong>. Se trata de un hombre de gran entereza. Tales actitudes serenas y fuertes muestran un hombre de gran compasión, que realizó una significativa síntesis personal entre su yo profundo y su yo consciente. Evoca al mismo tiempo levedad y seguridad. Es lo que esperamos de un líder, especialmente religioso.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta libertad de espíritu es potenciada por el rescate espléndido que hace de la razón cordial. La mayoría de los cristianos están cansados de doctrinas y son escépticos frente a campañas contra reales o imaginarios enemigos de la fe. Estamos todos impregnados hasta la médula por la razón intelectual, funcional, analítica y eficientista. Ahora viene alguien que en todo momento habla desde el corazón como lo hizo en sus palabras en la comunidad (<em>favela</em>) de <strong>Varginha</strong>, o en la isla de <strong>Lampedusa</strong>. Es en el corazón donde mora el sentimiento profundo hacia el otro y hacia Dios. Sin el corazón las doctrinas son frías y no suscitan ninguna pasión. Frente a los sobrevivientes venidos de <strong>África</strong>, confiesa: ”somos una sociedad que ha olvidado la experiencia de llorar, de &#8216;padecer con&#8217;: la globalización de la indiferencia nos ha robado la capacidad de llorar”. Sentencia con sabiduría: “La medida de la grandeza de una sociedad viene dada por el modo como trata a los más necesitados”. Según esta medida, la sociedad mundial es un pigmeo, anémica y cruel.</p>
<p style="text-align: justify;">La razón cordial es más efectiva para la presentación del sueño de Jesús que cualquier doctrina erudita, y hará de su principal heraldo, Francisco de Roma, una figura fascinante que llega al fondo del corazón de los cristianos y de otras personas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Leonardo Boff</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Julio 26 de 2013</p>
<p style="text-align: justify;">Publicado originalmente en <a href="http://www.servicioskoinonia.org/boff/articulo.php?num=579" target="_blank">Servicios Koinonía</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74942/el-papa-de-la-libertad-de-espiritu-y-de-la-razon-cordial/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El dirigente estudiantil que se la juega por el Parlamento en Valparaíso</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74939/el-dirigente-estudiantil-que-se-la-juega-por-el-parlamento-en-valparaiso/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74939/el-dirigente-estudiantil-que-se-la-juega-por-el-parlamento-en-valparaiso/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 16:27:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74939</guid>
		<description><![CDATA[Sebastían Farfan fue uno de líderes estudiantiles del Confech 2011. Medios como La Tercera lo catalogaron como los “ultras” por sus propuestas de enacionalización del cobre para la educación gratuita.... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74939/el-dirigente-estudiantil-que-se-la-juega-por-el-parlamento-en-valparaiso/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/sebastian-farfan.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74940" title="sebastian farfan" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/sebastian-farfan.jpg" alt="" width="600" height="400" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Sebastían Farfan fue uno de líderes estudiantiles del Confech 2011. Medios como La Tercera lo catalogaron como </strong><a href="http://www.elciudadano.cl/2011/10/04/41845/hablan-los-ultras/" target="_blank">los “ultras”<strong> </strong></a><strong>por sus propuestas de enacionalización del cobre para la educación gratuita. Hoy quien fuera presidente de la Federación de Estudiantes de la Universidad de Valparaíso, perteneciente a un pequeño colectivo llamado Estudiantes Movilizados recién dimensiona el impacto político-social que tuvieron las jornadas de movilización del 2011.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Un año después lo vemos ayudando a constituir la Unión Nacional Estudiantil, que destacó por los vínculos con los trabajadores, específicamente los mineros de El Teniente.  A dos años de dichas movilizaciones, algunas organizaciones sociales de Valparaíso lo han levantado como su candidato Hace poco finalizó su campaña, apoyada por Marcel Claude, <strong>#YomeCambioaValparaíso</strong>, en la que se convoca al voto joven a preferir este distrito para apoyar a Farfán.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Al igual que dirigentes como Camila Vallejo y Giorgio Jackson, ocupaste un rol importante en las movilizaciones del 2011, las que junto con demandar educación gratuita y fin al lucro, lograron deslegitimar el sistema política actual, al Gobierno y los partidos tradicionales. ¿Qué hace que decidas disputar a nivel electoral la posibilidad de entrar al Parlamento? </strong></p>
<p style="text-align: justify;">- El 2011 nos dimos cuenta a través de la movilización que ni la Concertación, hoy devenida en “Nueva Mayoría”, ni la Alianza en el gobierno, tienen la voluntad política para generar los cambios que Chile exige.  Es en ese momento que surge la pregunta sobre el cómo avanzar, sabiendo que chocábamos contra una muralla. La respuesta que hoy podemos dar a esa interrogante es que no podemos seguir confiando en las autoridades que nos han gobernado, ni que podemos seguir manteniendo nuestra acción política solo a nivel de ser un  grupo de presión, sino que tenemos la obligación de transformarnos en una fuerza política transformadora, una nueva alternativa política no solo para nosotros, sino también para nuestro país. Esta nueva fuerza debe tener la energía  para impulsar con determinación los cambios estructurales que hoy son tan urgentes, combinando la acción política institucional con la fuerza de las movilizaciones.  La acción parlamentaria la entendemos dentro de las herramientas que podemos usar para seguir desplegando nuestra lucha en todos los terrenos imaginables, lo que nos permite proyectar de manera más concreta para las grandes mayorías de chilenos y chilenas una nueva opción política.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Para muchos es contradictorio mantener una crítica a la institucionalidad actual y una apuesta parlamentaria.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- No existe contradicción en  la medida que se tenga claro el objetivo que se busca. A nuestro juicio la institucionalidad política está hecha a la medida del gran empresariado y sus representantes. A través de la historia se ha demostrado que la institucionalidad burguesa es funcional a los intereses de esta clase social y que cuando se pretenden realizar cambios por esta vía, de inmediato son bloqueados. Bajo esta óptica no cabe hacerse ilusiones sobre nuestra acción a través de la institucionalidad.  Sabemos también que en nuestro país, tenemos un sistema presidencialista en el que la figura del ejecutivo concentra gran capacidad de poder, sumado a las leyes de amarre de la dictadura, el binominal y ciertos quórum calificados que hacen que la acción parlamentaria sea aun más compleja. Pareciera que bajo esta óptica no tiene sentido emprender una aventura parlamentaria.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Y por qué entonces?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Nosotros partimos dejando en claro que los grandes cambios que el país necesita no pasaran por esta institucionalidad podrida, sino que pasaran por aumentar los niveles de organización, politización y lucha de nuestro pueblo. La disputa parlamentaria la concebimos como una tribuna que nos permite llegar a esos millones de personas que siguen creyendo en los cantos de sirena de la Nueva Mayoría y la Alianza y que desconfían de la acción política que tenemos todos para cambiar la situación. La tribuna parlamentaria nos permite tener un megáfono en las manos que es imprescindible para disputar las mentes y corazones de las grandes mayorías. Quien no entiende esto, no comprende que el principal problema para generar un proceso de transformaciones esta dado por el factor subjetivo, por la conciencia y que nosotros podemos y debemos intervenir como un factor activo sobre ella.</p>
<p style="text-align: justify;">Queremos levantarnos como una alternativa política que aglutine a todos quienes están dispuestos a luchar. La tribuna parlamentaria nos sirve también como una palanca para ampliar nuestros contactos y redes para decantar en un nuevo movimiento que creo es un desafío pendiente para todos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Pero no se legitima con esta apuesta el sistema actual?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Esa afirmación sería profundamente autorreferente, pues no dependerá sólo de nosotros que el sistema se siga legitimando, sino que depende siempre de la acción de las grandes mayorías. Hasta que no veamos una gran acción de millones de personas cuestionando la institucionalidad burguesa no estará superada esta etapa y hoy eso no existe. No es bueno intentar tomar atajos. El sistema seguirá en pie aún si participe el 1% de chilenos y no exista ninguna alternativa que le haga frente. El desafío es como levantamos  una gran fuerza que cuestione abiertamente la institucionalidad y el modelo y que cuente con una fuerza de millones de personas. Ahí de verdad estaremos cuestionando la legitimidad de este sistema. En definitiva, no existe contradicción entre la crítica a la institucionalidad y la participación en estas instancias.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LOS JÓVENES INTEGRADOS</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Cuál es la opinión que tienes de los otros candidatos estudiantiles que hoy aspiran al parlamento? </strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Me parece un buen signo que diversos luchadores sociales por todo el país estén atreviéndose a dar este tipo de disputas y que desde diversas organizaciones estudiantiles se abran a este tipo de debates que no tengo dudas aumentaran nuestra capacidad tanto a nivel cualitativo como cuantitativo. Este es un signo de los nuevos tiempos que se han abierto a partir del 2011 y  que no se detendrá.</p>
<p style="text-align: justify;">Por otro lado, si bien se valoran este tipo de iniciativas, hay que ser cuidadosos al ver a que molino llevamos el agua. No es lo mismo que nuestra fuerza la destinemos a emprender el desafío de disputar de cara a la Concertación y la Alianza levantando nuevos referentes políticos, que subirse por la puerta trasera al Titanic de la Concertación contribuyendo a fortalecer este proyecto.</p>
<p style="text-align: justify;">En el primer caso están Izquierda Autónoma (IA), Revolución Democrática (RD) y otras figuras independientes cosa que valoramos profundamente. En el segundo caso se encuentra la dirección del Partido Comunista lo que nos parece una apuesta poco adecuada para el contexto actual.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Y entendiendo que Daniela López es parte del grupo estudiantil de Francisco Figueroa (IA) ¿Por qué no apoyarla en el distrito de Valparaíso y al contrario optar  por una candidatura propia?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Básicamente porque nuestra candidatura no la identificamos sólo dentro del esfuerzo estudiantil. Siempre hemos creído que pese a haber sido un actor importante  estos últimos años como estudiantes, no somos la única fuerza transformadora de nuestro país y más aun siempre hemos creído que la clase trabajadora ocupa un rol central en los cambios que debemos emprender en Chile.  Con esta perspectiva no teníamos disposición de levantar una candidatura que fuera sólo estudiantil, sino que estábamos dispuestos en la medida que fuéramos una síntesis de diversas luchas y organizaciones. Por esta razón fuimos aglutinando diversos esfuerzos de confianzas construidas durante muchos años de trabajo constante en Valparaíso para levantar esta candidatura, desde trabajadores de la cultura, hasta trabajadores portuarios y muchos actores más que hoy nos permiten decir que nuestra candidatura no es sólo estudiantil.  Junto con esto, entendemos que nuestro esfuerzo no es solo de Valparaíso, sino también regional y bajo esta perspectiva es que mi candidatura no se entiende sin la candidatura a diputado por parte de Luis Soto por el distrito 10. Luis ha sido un dirigente histórico de MODATIMA que hemos conocido al calor de la lucha y con quien hemos levantado este desafío para forjar una nueva alternativa para toda la región.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>APOYO A MARCEL CLAUDE</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>A nivel presidencial vemos que en este grupo estudiantil hay diversas opciones, algunos no han manifestado apoyo a ninguna de las alternativas, otros han apoyado abiertamente a Michelle Bachelet. Tu candidatura ¿Por qué apoya a Marcel?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- A nuestro juicio la decisión presidencial es clave y es una postura que nadie puede eludir. Esto porque sabemos que la candidatura presidencial es la que aglutina la mayor atención nacional y porque a través de esta plataforma es donde se pueden marcar las diferencias, mostrar un programa y levantar una alternativa país en caso de que el trabajo se haga de buena manera. Nuestra opinión es que ni Matthei, ni Bachelet representan opciones de cambio para Chile, sino que más bien representan la continuidad. De las candidaturas alternativas vemos que muchas de ellas no son representación de un nuevo proyecto, sino que más bien son desgajamientos de los proyectos tradicionales. Son rupturas, pero que no pretenden alterar las reglas del juego y no proyectan una alternativa que contemple la participación activa de los trabajadores y los movimientos sociales.</p>
<p style="text-align: justify;">Por eso, creemos que de las diversas candidaturas que se han levantado creemos que quien representa  de mejor manera el espíritu de movilización y de cambio radical que Chile necesita es la de Marcel Claude. En esta candidatura vemos muchas proyecciones políticas, toda vez que existe una gran motivación sobre todo en la juventud por estas propuestas y por organizarse, cosa que hemos palpado concretamente en los diversos comandos de Todos a la Moneda.  En los hechos esta candidatura ha logrado aglutinar a gran cantidad de fuerzas lo que nos permite pensar que será<strong> </strong>posible avanzar con mayor unidad y energía para enfrentar los nuevos desafíos que nos presentara el 2014 ya sea siendo gobierno o estando en la oposición.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Muchos candidatos están en procesos de recolección de firmas. Entendemos que ustedes en cambio no van independientes, sino que afiliados al Partido Humanista. ¿Por qué toman la decisión de ir dentro de un partido político?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Nuestra intención es que nuestra candidatura no sea testimonial, sino que dispute de manera competitiva al duopolio. Todos sabemos que el binominal está hecho para excluir a quienes somos independientes.  Bajo esta lógica es que hemos optado por ocupar la herramienta legal que nos facilita el Partido Humanista (PH) ya que con eso podemos optar a constituir una dupla.  No renunciamos a nuestra independencia a nivel político ya que el PH solo contribuye con la herramienta electoral sin ponernos condiciones y además siendo parte también de la candidatura de Marcel Claude.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Tu eres actualmente secretario general de la Unión Nacional Estudiantil ¿Cuál es el rol de esta organización en tu candidatura? ¿Tienes el respaldo de esos estudiantes organizados?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Esta decisión ha sido fruto de un largo debate al interior de la Unión Nacional Estudiantil (UNE) que creemos que ha dado buenos resultados ya que ha significado un crecimiento cualitativo de toda nuestra militancia fortaleciendo nuestros lineamientos políticos de vocación de poder, de mayorías y de unidad. La UNE como organización no es la que levanta esta candidatura, ya que como decía antes este esfuerzo es mas transversal, aun así correspondía a la UNE dar el apoyo político a esta posibilidad que implicaba a mi persona. Tras un largo debate decidimos dar el vamos a esta candidatura con el apoyo político que esta requiere.  En este sentido esta el respaldo de nuestra organización.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Con quienes más están levantando esta candidatura? ¿Qué organizaciones y personas te apoyan en la zona?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Esta candidatura es levantada por estudiantes que hemos comprendido la necesidad de disputar en diversos tipos de escenarios, por trabajadores de la cultura que tienen un espacio importante en la ciudad de Valparaíso, por trabajadores portuarios con quienes hemos levantado diversas luchas en los últimos años, por trabajadores de Programas de Generación de Empleos  con quienes hemos levantado la lucha por su reconocimiento, por choferes de micro con quienes hemos levantado la bandera de un nuevo transporte público para Valparaíso, con pobladores que luchan por el puerto y sus demandas. En definitiva es un gran abanico de personas que han luchado desde hace muchos años por Valparaíso y su gente.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Cuáles son sus expectativas? ¿Creen posible llegar realmente al parlamento en noviembre?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Tengo confianza absoluta que en Noviembre daremos un gran golpe en Valparaíso y también en Chile.  En noviembre derrotaremos a la Concertación y la Alianza.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PROPUESTAS A LA CIUDADANÍA</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Cuáles son los principales ejes programáticos que impulsarás si sales como diputado por el distrito?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Hay temas específicos y otros temas nacionales que necesitan ser instalados en el debate.  A nivel de Valparaíso creemos que existen muchos problemas sociales relacionados con la absoluta desligación del gobierno central para con el desarrollo de la ciudad. Este conflicto se expresa en materia patrimonial, de cuidado de la ciudad, en materia se salubridad y aseo, en privatización de espacios públicos, privatización de los puertos. El tema del transporte es otro eje de gran conflictividad, pues hoy existe un puñado de grandes empresarios que dominan este mercado y que actúan bajo sus propias lógicas, sin respeto hacia las personas y sus trabajadores. Incluso el club emblemático de la ciudad, Santiago Wanderers se ha visto afectado por el lucro y la privatización, hoy estando controlado por una sociedad anónima, con poca participación de los hinchas y absolutamente desligada del desarrollo de Valparaíso. Existen gran cantidad de conflictos en Valparaíso que tienen un tronco común que no es sino  la nula capacidad de generar políticas públicas para nuestro puerto que piensen en el bien común y no en el afán rapaz de los empresarios.</p>
<p style="text-align: justify;">En Rapa Nui y Juan Fernandez también han particularidades necesarias de asumir, la conectividad con el continente, acceso a condiciones dignas en salud, garantías para seguir estudios superiores, como también las demandas del pueblo Rapa Nui por soberanía y autonomía cultura son aspectos sumamente relevantes.</p>
<p style="text-align: justify;">A nivel país nuestros ejes programáticos están centrados en la lucha por derechos sociales y por la soberanía como país. Esto se expresa en la lucha por educación, salud, vivienda y trabajo, la lucha por la recuperación de nuestros recursos naturales y que esto se vea expresado en una nueva constitución surgida de una Asamblea Constituyente.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Una crítica importante que se le hace a los parlamentarios es que trabajan poco y ganan mucho, y a muchos candidatos se les acusa de oportunistas. ¿Consideras que ante la posibilidad de ser parlamentario te alejarás de la realidad desde la cual has luchado?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- Como candidato y en el caso hipotético de ser parlamentario en ningún caso respondo solo a mi conciencia, sino que respondo a la gente que me ha apoyado, respondemos a ideas y a un proyecto país. Concebimos nuestro trabajo parlamentario como una tribuna para la lucha social, un espacio a través del cual nuestro pueblo tome más confianza en sus capacidades y que haga uso de esa tribuna. No nos interesa el trabajo de las oficinas frías del Congreso, ni las negociaciones oscuras de las bancadas, si vamos al parlamento será para denunciar a este sistema, para decirle a nuestro pueblo que la única manera de avanzar es con mas lucha y con mas organización, para indicar a los poderosos como nuestros enemigos. Es una nueva concepción del ser parlamentario que no nos alejara de la lucha, sino que nos hará parte de esta.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Qué harías con el sueldo que hipotéticamente recibirías?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- En este sentido, es inadmisible ver la cantidad de millones que ganan los parlamentarios y es justificada la rabia de millones de chilenos para con estas personas. Nuestro sueldo no será sino lo que gana un profesor promedio en nuestro país. El resto de recursos ira para las organizaciones políticas y sociales que combaten este sistema y que hoy lo hacen en condiciones amateur generalmente por un tema de dinero.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿Qué está en juego en estas elecciones presidenciales y parlamentarias?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">- En Chile desde el 2011 está abierto un nuevo escenario. Este se caracteriza por la irrupción de nuevos movimientos sociales como actores políticos, por la emergencia en ciernes de un programa de transformaciones profundas y por los reagrupamientos que se dan en la “clase política”. Este 2013 aquel escenario estará en juego en la medida que la clase dominante buscara cerrar las fisuras que se han generado estos últimos años. Esto se hará a través de la elección de un nuevo gobierno y la coagulación de nuevas correlaciones de fuerzas a nivel político. Las dos cabezas del empresariado se aprestan a jugar sus cartas este 2013. Por una parte la Alianza se ubica en las posiciones  más duras y reclama el regreso de sus generales para liderar su barco en aguas turbulentas. El cambio de nombre a la “Nueva Mayoría” es la representación de sus intenciones. Colocar bajo sus faldas a las emergentes fuerzas sociales, tomar las propuestas más digeribles que se han levantado estos años en las calles y sumar a rostros independientes y juveniles para volver a tener más credibilidad. Se trata de volver al gobierno, cambiar algo para no cambiar nada y retomar el control. Para esto tienen a una tabla salvavidas que es la figura de Michelle Bachelet.</p>
<p style="text-align: justify;">Viendo este escenario es que comprendemos que lo que está en juego es el ciclo político de movilizaciones que se han abierto en Chile y hacia donde se capitalizaran estas nuevas energías. Creemos que debemos hacernos responsables del escenario que hemos contribuido a generar y que no vale con señalar que seguiremos acumulando fuerzas hasta un futuro indeterminado. Llego el momento que desde la izquierda levantemos la cabeza. Tenemos ante nosotros un gran peligro, pero también una gran oportunidad. El desafío es construir una nueva y gran alternativa que nos de unidad y que nos proyecte con seriedad sobre los nuevos escenarios que ira determinando la lucha. Es el momento de ser protagonistas del partido y ya no más espectadores.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Nicolás Véliz Rojas</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong> </strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74939/el-dirigente-estudiantil-que-se-la-juega-por-el-parlamento-en-valparaiso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los “ataques distintivos” y la retórica vacía de Obama sobre los ‘drones’</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74856/los-ataques-distintivos-y-la-retorica-vacia-de-obama-sobre-los-drones/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74856/los-ataques-distintivos-y-la-retorica-vacia-de-obama-sobre-los-drones/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 11:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74856</guid>
		<description><![CDATA[Para cuando Obama aceptó su premio Nobel de la Paz, 11 meses después de jurar el cargo, ya había ordenado más ataques de este tipo que George W. Bush durante... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74856/los-ataques-distintivos-y-la-retorica-vacia-de-obama-sobre-los-drones/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/niños-drones.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74857" title="niños drones" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/niños-drones.jpg" alt="" width="507" height="337" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Para cuando Obama aceptó su premio Nobel de la Paz, 11 meses después de jurar el cargo, ya había ordenado más ataques de este tipo que George W. Bush durante toda su presidencia. A finales de 2012, había ordenado seis veces más ataques que Bush en Pakistán. Un estudio realizado por profesores de Stanford y la Universidad de Nueva York llegó a la conclusión de que, entre 2004 y 2012, habían muerto en Pakistán entre 474 y 881 civiles por ataques con aviones no tripulados. Entre ellos, 176 niños. Para el año fiscal 2013, el Gobierno ha solicitado 26.160 millones de dólares destinados al programa de aviones no tripulados.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El 17 de marzo de 2011, cuatro misiles Hellfire, lanzados desde un avión no tripulado de Estados Unidos, alcanzaron una estación de autobuses en la ciudad de Datta Khel, en la región fronteriza paquistaní de Waziristán. Se calcula que murieron <a href="http://www.bbc.co.uk/news/world-asia-19704981" target="_hplink">42 personas</a>. Parte de la rutina en la llamada guerra contra el terror. Para la mayoría de los estadounidenses, el ataque no fue seguramente más que una línea fugaz en el informativo de la noche, o ni siquiera eso.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Pero qué sucedió verdaderamente aquel día? ¿Quiénes eran esos 42 muertos, y qué estaban haciendo? ¿Y qué repercusión tuvo el ataque? ¿Contribuyó a nuestra seguridad? Estas son las preguntas planteadas, y respondidas, en un <a href="http://www.bravenewfoundation.org/datta_khel_signature_strike_investigation" target="_hplink">nuevo vídeo de visión obligada</a> que acaba de hacer público la Brave New Foundation de Robert Greenwald.</p>
<p style="text-align: justify;">El ataque fue de los que se denominan &#8220;ataques distintivos&#8221;, en los que la CIA o el Ejército toman la decisión de disparar no basándose en quiénes son los objetivos sino en si exhiben pautas de comportamiento sospechosas que se consideran &#8220;distintivas&#8221; de los terroristas (como se ve en el vídeo desde el avión). Dado que la CIA está matando a personas no identificadas solo por su comportamiento, es de esperar que la definición de los criterios con los que se mide qué comportamiento puede significar la muerte se haga con cierto rigor.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Qué es un comportamiento distintivo? &#8220;La definición consiste en un varón entre 20 y 40 años&#8221;, dijo el exembajador norteamericano en Pakistán Cameron Munter <a href="http://www.thedailybeast.com/articles/2012/11/20/a-former-ambassador-to-pakistan-speaks-out.html" target="_hplink">a la periodista de <em>The Daily Beast</em> Tara McKelvey</a>. &#8220;En mi opinión, el mismo hombre que es un combatiente para unos, para otros es&#8230; un bobo que una vez fue a una reunión&#8221;. Según <a href="http://www.nytimes.com/2012/05/29/world/obamas-leadership-in-war-on-al-qaeda.html?pagewanted=all" target="_hplink">cita</a> <em>The New York Times</em>, un alto funcionario del Departamento de Estado ha dicho que cuando la CIA ve &#8220;a tres tipos que dan saltos y piruetas&#8221;, la agencia cree que es un campo de entrenamiento de terroristas.</p>
<p style="text-align: justify;">Ese día, en Datta Khel, el comportamiento distintivo fue una reunión, una <em>jirga</em>, que es una asamblea de ancianos tribales para resolver una disputa local. En ese caso, estaban resolviendo un conflicto por una mina de cromita. Y de hecho, los ancianos habían informado de la reunión al Ejército paquistaní con 10 días de antelación. &#8220;Es decir, era un acontecimiento público y abierto, del que tenían conocimiento prácticamente todos en la comunidad y el área circundante&#8221;, dice el profesor de derecho de Stanford James Cavallaro en el vídeo.</p>
<p style="text-align: justify;">Prácticamente todos en la comunidad y el área circundante. Pero no los servicios de inteligencia estadounidenses. Ni el director de la CIA. Ni el presidente. Ni el tipo que, en Virginia, Nevada o algún otro lugar no revelado, apretó el botón que controlaba el avión no tripulado.</p>
<p style="text-align: justify;">Y así, casi todos los ancianos tribales de la zona murieron alcanzados por los misiles. Akbar Ahmed fue embajador de Pakistán en el Reino Unido, ahora retirado y profesor en la American University. &#8220;Contribuye a la sensación de que nadie está a salvo, ningún lugar está a salvo, nada está a salvo&#8221;, dice en el vídeo. &#8220;Incluso una <em>jirga</em>, la institución más querida y valorada de las áreas tribales. Así que no podemos ni sentarnos a resolver un problema, hasta eso ha dejado de ser seguro&#8221;. Como dice el profesor Cavallaro, &#8220;la pérdida de 40 líderes en un mismo día fue devastadora para esa comunidad&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Lejos de crear estabilidad en países como Pakistán, que es algo de lo que el Gobierno habla mucho, el ataque eliminó de una barrida a las fuerzas más estabilizadoras de toda una comunidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Jalal Manzar Khail estaba allí cerca aquel día, en su casa, y recuerda el ataque, en el que también perdieron la vida cuatro primos suyos. A partir de entonces, su hijo de seis años tuvo miedo -bastante razonable- de dormir dentro de la vivienda. &#8220;No podemos ir a casa&#8221;, <a href="http://www.huffingtonpost.com/2013/06/19/drone-signature-strike_n_3421586.html" target="_hplink">cuenta</a> Khail que decía su hijo. &#8220;Tenemos que pasar la noche en el árbol&#8221;. Añade Khail: &#8220;Transmitan mi mensaje a los americanos: la CIA y Estados Unidos tienen que parar&#8230; Están creándose más enemigos, y esto durará cientos de años&#8221;.</p>
<div id="attachment_74858" class="wp-caption aligncenter" style="width: 610px"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Pakistan-strikes.jpg"><img class="size-full wp-image-74858" title="Pakistan-strikes" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Pakistan-strikes.jpg" alt="" width="600" height="371" /></a><p class="wp-caption-text">Comparación de muertes con drones en gobiernos de Obama y Bush</p></div>
<p style="text-align: justify;">El mensaje de Khail no es nada nuevo. &#8220;Casi al final de cada entrevista que hice&#8221;, me dice Greenwald, &#8220;la persona añadía: &#8216;Por favor, díganle al presidente Obama que no soy un terrorista y que tiene que dejar de matar a mi familia&#8217;&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Hubo un tiempo en el que el presidente Obama quizá se habría mostrado más receptivo a ese mensaje. En el libro <em><a href="http://www.amazon.com/Kill-Capture-Terror-Obama-Presidency/dp/0547547897" target="_hplink">Kill or Capture: The War on Terror and the Soul of the Obama Presidency</a></em>, Daniel Klaidman relata otro ataque con aviones no tripulados justo días después de que Obama jurara su cargo. Entre los fallecidos estaban un jefe tribal partidario del Gobierno y sus dos hijos. Obama &#8220;no se mostró nada contento&#8221;, le <a href="http://www.thedailybeast.com/newsweek/2012/05/27/drones-the-silent-killers.html" target="_hplink">explicó</a> un funcionario a Klaidman.</p>
<p style="text-align: justify;">Entonces le explicaron el concepto de &#8220;ataques distintivos&#8221;. &#8220;Señor presidente&#8221;, dijo el subdirector de la CIA, Steve Kappes, &#8220;podemos ver que allí hay muchos varones en edad militar, hombres relacionados con la actividad terrorista, pero no siempre sabemos quiénes son&#8221;. Obama respondió: &#8220;Eso no me convence&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Da la impresión de que desde entonces ha aprendido a valorar más la idea. No se sabe cuánta gente -combatientes y civiles- ha muerto en ataques distintivos, porque la administración no reconoce su existencia. En febrero, Robert Gibbs declaró a Chris Hayes en MSNBC que, cuando le nombraron secretario de prensa de Obama, le dijeron que no reconociera el programa de drones en absoluto. &#8220;No debes ni mencionar su existencia&#8221;, <a href="http://www.huffingtonpost.com/2013/02/24/robert-gibbs-drones-white-house_n_2753183.html" target="_hplink">recuerda</a> que le dijeron.</p>
<p style="text-align: justify;">Por supuesto, desde entonces, dado que esta postura resultaba cada vez más ridícula -e insultante para el país-, el Gobierno sí ha reconocido los ataques con aviones no tripulados, pero poco más. Los cálculos sobre víctimas proceden de otras fuentes. Como <a href="http://www.thedailybeast.com/newsweek/2012/05/27/drones-the-silent-killers.html" target="_hplink">destaca</a> Klaidman, para cuando Obama aceptó su premio Nobel de la Paz, 11 meses después de jurar el cargo, ya había ordenado más ataques de este tipo que George W. Bush durante toda su presidencia. A finales de 2012, había ordenado <a href="http://www.thebureauinvestigates.com/2012/12/03/the-reaper-presidency-obamas-300th-drone-strike-in-pakistan/" target="_hplink">seis veces más ataques</a> que Bush en Pakistán. Un <a href="http://www.livingunderdrones.org/" target="_hplink">estudio</a> realizado por profesores de Stanford (incluido Cavallaro) y la Universidad de Nueva York llegó a la conclusión de que, entre 2004 y 2012, habían muerto en Pakistán entre 474 y 881 civiles por ataques con aviones no tripulados. Entre ellos, <a href="http://www.cnn.com/2012/09/25/world/asia/pakistan-us-drone-strikes" target="_hplink">176 niños</a>, que constituyen el tema de otro <a href="http://www.warcosts.com/drone_strikes_children_deaths" target="_hplink">vídeo de Greenwald</a> que les sugiero que vean. Para el año fiscal 2013, el Gobierno <a href="http://www.cnn.com/2013/04/05/politics/drones-btn" target="_hplink">ha solicitado 26.160 millones de dólares</a> destinados al programa de aviones no tripulados; al menos, esa es la parte que conocemos.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PALABRAS CONTRADICTORIAS</strong></p>
<p style="text-align: justify;">En un <a href="http://www.huffingtonpost.com/2013/05/23/obama-drone-speech-transcript_n_3327332.html" target="_hplink">discurso</a> pronunciado en mayo en la Universidad Nacional de la Defensa, presentado como unas palabras fundamentales sobre seguridad nacional, el presidente Obama pretendió aclarar su política sobre los aviones no tripulados, la vigilancia y Guantánamo. Pareció que representaba un momento de transición en su estrategia. &#8220;Con una década de experiencia a nuestras espaldas&#8221;, dijo en la hora que duró el discurso, &#8220;ha llegado el momento de hacernos serias preguntas, sobre la naturaleza de las amenazas actuales y cómo debemos afrontarlas&#8221;. En algunas frases, incluso presentó sólidos argumentos contra el uso de los drones:</p>
<blockquote><p>&#8220;&#8230; La fuerza no basta para hacer que estemos a salvo. No podemos emplear la fuerza en todos los sitios en los que se instala una ideología radical; y sin una estrategia que seque las fuentes del extremismo, una guerra perpetua -con aviones no tripulados, o fuerzas especiales, o despliegue de tropas- será contraproducente y transformará nuestro país de manera inquietante&#8221;.</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Reconoció también que &#8220;los ataques de Estados Unidos han provocado bajas civiles&#8221;. Una afirmación muy distinta de la que hizo en 2011 John Brennan, entonces asesor principal del presidente en materia de antiterrorismo, que dijo: &#8220;No ha habido una sola muerte colateral&#8221; por los ataques. Posteriormente modificó sus palabras y dijo que no había habido &#8220;ninguna prueba creíble de muertes colaterales&#8221;. Esta ridícula afirmación quedó destrozada en un artículo <a href="http://www.foreignpolicy.com/articles/2012/09/18/the_seven_deadly_sins_of_john_brennan?page=full" target="_hplink">publicado en <em>Foreign Policy</em> por Micah Zenko</a>, que llegaba a la conclusión de que Brenan, o no tenía las mismas informaciones que otros funcionarios de la Administración, o no tenía acceso a internet. O &#8220;estaba mintiendo&#8221;. En cualquier caso, eso no impidió su confirmación como director de la CIA.</p>
<p style="text-align: justify;">En su discurso, el presidente Obama reconoció también que &#8220;América no puede atacar donde le parece; nuestras acciones dependen de las consultas con nuestros socios y el respeto a la soberanía del Estado&#8221;. Pakistán quizá no esté de acuerdo. Tras el ataque de Datta Khel, varios familiares de víctimas presentaron una querella que derivó en el <a href="http://www.independent.co.uk/news/world/asia/pakistani-court-declares-us-drone-strikes-in-the-countrys-tribal-belt-illegal-8609843.html" target="_hplink">fallo</a> de un tribunal paquistaní de que los ataques son ilegales.</p>
<p style="text-align: justify;">El presidente comenzó su discurso proclamando: &#8220;Nuestras alianzas son fuertes, igual que nuestro prestigio en el mundo&#8221;. El mundo es muy grande. Y hay algunos sitios en los que nuestro prestigio tiene más repercusiones para nuestra seguridad nacional que en otros. En Pakistán, por ejemplo, según una encuesta reciente de la Pew Foundation, el <a href="http://www.pewglobal.org/files/2012/06/Pew-Global-Attitudes-Project-Pakistan-Report-FINAL-Wednesday-June-27-2012.pdf" target="_hplink">74% de la población</a> considera que Estados Unidos es un enemigo. En el último año de la presidencia de Bush, Estados Unidos contaba con la opinión favorable del 19% de la población paquistaní. En 2012, la cifra <a href="http://www.nytimes.com/2013/05/22/us/debate-aside-drone-strikes-drop-sharply.html?_r=0" target="_hplink">había caído al 12%</a>. Bruce Riedel, exanalista de la CIA y hoy investigador en Brookings, dice que los ataques son &#8220;mortales para cualquier esperanza de invertir la ruptura de lazos con el Estado que tiene el programa de armamento nuclear de más rápido desarrollo en el mundo&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">El presidente afirmó también que &#8220;el poder aéreo y los misiles convencionales son mucho menos precisos que los aviones no tripulados, y tienen más probabilidades de causar víctimas civiles e indignación local&#8221;. No es verdad. La semana pasada, en <em>The Guardian</em>, Spencer Ackerman <a href="http://www.guardian.co.uk/world/2013/jul/02/us-drone-strikes-afghan-civilians" target="_hplink">informaba</a> sobre un estudio de Larry Lewis, del Centro de Análisis Navales, que llega a la conclusión de que los ataques con drones en Afganistán tienen 10 veces más probabilidades de causar víctimas civiles que los ataques con aviones tripulados. &#8220;Los aviones no tripulados no saben, por arte de magia, evitar mejor a los civiles que los aviones de combate convencionales&#8221;, dice la coautora del estudio Sarah Holewinski. &#8220;Cuando a los pilotos que manejaban los cazas se les daban instrucciones claras y formación sobre protección de la población civil, eran capaces de reducir el número de víctimas civiles&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">En su discurso, Obama dijo asimismo: &#8220;Debemos tomar decisiones basadas no en el miedo, sino en la sabiduría adquirida&#8221;. Se supone que la sabiduría adquirida en la que se basaba el estudio sobre los drones -datos de Afganistán entre 2010 y 2011- estaba también a disposición del Gobierno. Si a la Casa Blanca le hubiera interesado averiguar qué método era más seguro, habría podido. Pero prefirieron no hacerlo, y se limitaron a repetir la &#8220;sabiduría&#8221; interesada, convencional y claramente equivocada. Es difícil considerar auténtica sabiduría a ese tipo de toma de decisiones.</p>
<p style="text-align: justify;">Sin embargo, el presidente dijo también que iba explorar &#8220;otras opciones para mejorar la supervisión&#8221; y que había firmado &#8220;unas directrices claras&#8221; para &#8220;la supervisión y la rendición de cuentas&#8221; justo el día anterior. &#8220;Antes de que se lleve a cabo cualquier incursión&#8221;, declaró, &#8220;debe existir la certeza casi absoluta de que no se va a matar ni herir a civiles, el criterio más exigente que podemos seguir&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Aunque no mencionó los ataques distintivos, se suponía que ciertas expresiones como &#8220;certeza casi absoluta&#8221; y &#8220;el criterio más exigente&#8221; significaban que no iban a volver a utilizarse. Una hipótesis que se vio refutada días después cuando un funcionario del Gobierno <a href="https://www.nytimes.com/2013/05/28/us/politics/in-terror-shift-obama-took-a-long-path.html" target="_hplink">declaró a <em>The New York Times</em></a> que va a seguir habiendo ataques distintivos en Pakistán, una afirmación que, según escribió Andrew Rosenthal en el periódico, &#8220;parece contradecir todo el tono del discurso de Obama&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Y LOS ATAQUES SIGUEN&#8230;</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Dos semanas después, el 9 de junio, un avión no tripulado alcanzó un vehículo en Yemen y mató no solo a varios presuntos terroristas sino a un niño de 10 años llamado Abdulaziz. La &#8220;certeza casi absoluta&#8221; y esas nuevas &#8220;directices claras&#8221; no habían sido suficientes para él. La Administración <a href="http://www.salon.com/2013/07/03/ten_year_old_civilian_killed_in_yemen_drone_strike_puts_obama_transparency_policy_into_question_partner/" target="_hplink">se negó a hacer comentarios</a> sobre la muerte del chico o el ataque. Eso es rendir cuentas y ser transparentes. Y la semana pasada, <a href="http://www.cnn.com/2013/07/03/world/asia/pakistan-drone-strike/index.html" target="_hplink">un ataque en Waziristán</a> mató a 16 personas e hirió a otras cinco.</p>
<p style="text-align: justify;">Además de plantear esas &#8220;serias preguntas&#8221; sobre la guerra contra el terrorismo, ya es hora de empezar a reconocer algunas verdades innegables y difíciles. Y una de ellas es que la hipótesis de que los ataques con aviones no tripulados contribuyen a nuestra seguridad -incluso cuando aciertan con su objetivo y siguen un criterio de absoluta certeza- no es cierta. Es decir, no hay que elegir, como nos quiere hacer creer el Gobierno, entre la seguridad y la compasión. &#8220;Como comandante en jefe, debo sopesar estas desgarradoras tragedias contra las alternativas&#8221;, dijo Obama en el discurso. &#8220;No hacer nada ante las redes terroristas produciría muchas más víctimas civiles&#8221;. Como si esas fueran nuestras únicas alternativas: matar a niños como Abdulaziz o no hacer nada.</p>
<p style="text-align: justify;">El presidente continuó: &#8220;Recordemos que los terroristas a los que perseguimos matan a civiles, y que el número de muertos de sus actos terroristas contra musulmanes empequeñece cualquier cifra de bajas civiles por los ataques con aviones no tripulados&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero lo dice como si &#8220;los terroristas&#8221; fueran un grupo fijo de gente y no hace falta más que buscarlos y matarlos. Claro, dado que los terroristas atacan a civiles, ¿por qué no elaborar políticas que no creen más terroristas, para empezar? Después del ataque de Datta Khel, ¿qué creen que pasó con los líderes de la comunidad moderados, proamericanos o prodemocracia? (Hablo de los que no murieron en el ataque, por supuesto.) ¿Vieron aumentado su prestigio? ¿El ataque les sirvió de argumento?</p>
<p style="text-align: justify;">Es verdad, matamos a alguna gente. Algunos de ellos eran sin duda &#8220;malos&#8221;. ¿Pero eso nos ha puesto más a salvo? En el vídeo, Lawrence Wilkerson, antiguo jefe de Gabinete del secretario de Estado Colin Powell, dice que lo importante no son las cifras de muertos. &#8220;El recuento de cadáveres en Vietnam tenía fallos como parámetro&#8221;, dice, &#8220;y con los ataques con drones pasa lo mismo&#8230; Dígame, ¿cómo vamos a ganar si, cada vez que matamos a uno, creamos 10? Esa no es una medida que nos diga si estamos ganando. Lo que nos dice si estamos ganando es que los musulmanes decidan retirar su apoyo a la franja extremista y radical&#8221;. David Kilcullen, antiguo asesor del general David Petraeus, está de acuerdo: &#8220;La reacción y la desestabilización política: esas son las cosas que, a la hora de la verdad, nos hacen más inseguros&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Parece claro que la Casa Blanca no desea un debate sobre esta cuestión, igual que tampoco recibió de buen grado, pese a las <a href="http://www.huffingtonpost.com/2013/06/07/obama-nsa_n_3403389.html" target="_hplink">afirmaciones</a> del presidente, el debate sobre el programa de vigilancia de la NSA tras las revelaciones de Snowden. Lo que el Gobierno parece querer es hacer discursos en los que proclama buenas intenciones, criterios exigentes y un compromiso de transparencia, pero luego declara que todo lo demás es secreto y no puede tocarse.</p>
<p style="text-align: justify;">Por eso el nuevo vídeo de Greenwald es tan valioso. Nos permite un atisbo, aunque la Casa Blanca no quiera, de lo que están haciendo en nuestro nombre. &#8220;Estamos intentando&#8221;, me dijo Greenwald, &#8220;usar el vídeo para conseguir que el Congreso presente una ley que prohíba los ataques distintivos&#8221;. De modo que véanlo y comiencen el debate que el presidente asegura querer. Los misiles de los aviones no tripulados explotan en Pakistán, Afganistán y Yemen, pero sus consecuencias nos van a afectar a todos, aquí y durante años.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Arianna Huffington</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.huffingtonpost.es" target="_blank">Huffington Post</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>* <em>Traducción de María Luisa Rodríguez Tapia</em></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Imagen de portada: Niños muertos en un ataque con drones en Afganistán el</strong><a href="http://www.asiantribune.com/node/62242" target="_blank"> 6 de abril de 2013</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PARA SABER MÁS SOBRE LOS DRONES LEA:</strong></p>
<p><strong></strong> <a href="http://www.elciudadano.cl/2012/07/17/55136/la-lista-secreta-de-asesinatos-de-cada-martes-en-la-casa-blanca/" target="_blank">La lista secreta de asesinatos de cada martes en la Casa Blanca</a></p>
<p><a href="http://www.elciudadano.cl/2013/01/07/62469/el-escalofriante-relato-de-un-piloto-de-drones-acabamos-de-matar-al-nino/" target="_blank">El escalofriante relato de un piloto de drones: ¿acabamos de matar al niño?</a></p>
<p><strong>DRONES EN CHILE</strong>: <a href="http://www.elciudadano.cl/2012/01/25/47443/el-vuelo-oculto-de-los-aviones-no-tripulados/" target="_blank"> El vuelo oculto de los aviones no tripulados</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74856/los-ataques-distintivos-y-la-retorica-vacia-de-obama-sobre-los-drones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mapuche convocan a movilización contra Ley Forestal</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74869/mapuche-convocan-a-movilizacion-contra-ley-forestal/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74869/mapuche-convocan-a-movilizacion-contra-ley-forestal/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 09:49:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Organización social]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74869</guid>
		<description><![CDATA[Lof en resistencia de Arauco convoca a marcha para el 2 de agosto contra la Ley Forestal, fin a los montajes y judicialización del control territorial. Llaman la atenci{on sobre... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74869/mapuche-convocan-a-movilizacion-contra-ley-forestal/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/04/forestales.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-65377" title="forestales" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/04/forestales.jpg" alt="" width="600" height="356" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Lof en resistencia de Arauco convoca a marcha para el 2 de agosto contra la Ley Forestal, fin a los montajes y judicialización del control territorial. Llaman la atenci{on sobre la extensión del Decreto Forestal 701, base de la industria forestal que ha depredado los suelos del sur de Chile y del Wallmapu. A continuación su convocatoria:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El pueblo mapuche se encuentra frente a una nueva arremetida de exterminio. En el congreso chileno se debate la extensión por otros 20 años del decreto forestal 701 que entrega un piso legal al enriquecimiento de las empresas forestales, que desde su instauración en dictadura en 1974, han avasallado con el territorio mapuche, erosionando nuestras tierras y secando nuestros menokos, trayenkos y diferentes fuentes de agua.</p>
<p style="text-align: justify;">Gracias a este decreto, las compañías Arauco y Mininco, propiedad de las familias Angelinni y Matte, han aparejado una fortuna que los tiene en el círculo de los hombres más ricos del país y el mundo. A contraparte las comunidades que engañadas plantaron sus predios, han visto como sus terrenos han quedado infértiles a raíz de la erosión y deterioro de sus tierras.</p>
<p style="text-align: justify;">Lo anterior a nuestro entender, sumado a la pobreza y falta de tierra, ha sido la razón principal de la lucha contemporánea que las comunidades y Lof en resistencia han llevado adelante desde la década del 90.</p>
<p style="text-align: justify;">Es un hecho que la extensión del decreto forestal 701 será aprobada por el Senado chileno. La elección que se avecina entrega seguridad en ello, ya que muchas campañas de candidatos que aspiran a llegar al parlamento por zonas mapuches, serán financiadas por Matte y Angelinni.</p>
<p style="text-align: justify;">Letra muerta será entonces, el Convenio 169 de la OIT, que obliga a consultar a los pueblos indígenas cuando proyectos económicos afecten sus territorios. Si bien Conaf desarrolló una “consulta”, su metodología da cuenta más bien de un trámite lúdico y latoso desconocido en muchos puntos del Wall Mapu, mientras que en otros sectores primó la indiferencia por razones ideológicas.</p>
<p style="text-align: justify;">Nada nuevo, si entendemos que todos los gobiernos (de la Concertación y la Derecha) han visto a Wall Mapu como una cuna de materias primas para conservar, en parte, la hegemonía del capitalismo neoliberal en nuestra zona y, como resultado, la mantención de la actual clase política, fiel lazarillo del poder económico.</p>
<p style="text-align: justify;">Para los Lof en resistencia esta situación no debe llamar la atención. Ningún gobierno, por muy progresista que se proclame, representará fielmente los intereses de liberación de nuestro pueblo y es ahí donde encuentra cabida este nuevo decreto forestal, el que va dirigido a los pequeños campesinos y comunidades mapuche, a quienes el estado bonificará en un 90 por ciento si deciden plantar sus terrenos. Entendiendo que la estimación de la Corporación de la Madera (Corma) es crecer al año 2025 de 3 a 5 millones de hectáreas, encausar este nuevo cuerpo legal a los más pequeños tiene una doble intencionalidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Por una parte, busca asegurar para el futuro la materia prima de las grandes compañías forestales. En la actualidad, se estima que entre Arauco y Mininco, poseen un patrimonio de 1.800.000 hectáreas plantadas. Debido a la lucha de las comunidades (ya sea por recuperaciones frontales de tierra y devoluciones vía Conadi) estas compañías han tenido (y tendrán) serias dificultades para aumentar su patrimonio. Por otro lado, con la bonificación buscan que sean las propias comunidades las que ingresen al negocio y así evitar situaciones de conflicto.</p>
<p style="text-align: justify;">Sin embargo, cada vez vemos con mayor intensidad como proliferan procesos de recuperaciones productivas y sabotajes al capitalismo forestal. Es por ello que creemos que este debe ser el camino: agudizar la contradicción, a no dejarse engañar por este decreto genocida, retomar el equilibrio con la ñuke mapu (madre tierra) y profundizar los procesos de recuperación y autonomía territorial.</p>
<p style="text-align: justify;">Es por ello que desde Arauko reivindicamos y hacemos público los procesos de lucha y recuperación territorial que llevan adelante los distintos Lof en Resistencia. Son los casos de Kolkuma, que desde 2010 mantiene controlado el fundo del usurpador Leonardo Farkas. Kura-Paillako, que ya controla parte de las 1800 hectáreas del fundo Labranza usurpadas por Mininco y que por antecedentes históricos les pertenecen. Lleu Lleu y su demanda histórica de 5 mil hectáreas, hoy en manos de Bosques Arauco, y la siembra comunitaria que sus integrantes trabajan en parte de estos predios. Pokuno y el control territorial que lleva adelante también sobre terrenos forestales; y Huentelolén, que exige la salida del usurpador Campos y las forestales Arauco y Mininco.</p>
<p style="text-align: justify;">JUDICIALIZACIÓN:</p>
<p style="text-align: justify;">El escenario descrito ha acarreado la judicialización de dirigentes, weichafes y autoridades ancestrales, como fruto de la cacería mapuche que el gobierno de Piñera (y antes de la Concertación) ha desatado desde los cuarteles policiales y sedes del poder judicial.</p>
<p style="text-align: justify;">El último ejemplo que se ha vivido en Arauko es el montaje que involucra a dos peñis de la zona de Lleu Lleu. Uno de ellos formalizado de homicidio calificado de un cuidador de una parcela propiedad del usurpador Eduardo Campos. El montaje quedó en evidencia al comprobarse que el día del crimen, el peñi Claudio Tranamil se encontraba trabajando en la comuna de Quilicura, distante a más de 700 kilómetros del lugar del hecho. Lo anterior lo corroboran certificados de la empresa y de la propia policía. Al menos todavía existen jueces que se percatan de las mentiras de fiscales y policías y es por ello que nuestro peñi aún camina libre por Wall Mapu.</p>
<p style="text-align: justify;">Dado lo anterior es que los Lof en Resistencia de Arauco hemos decidido proteger al peñi José Melgarejo Calbullanka, sindicado por la fiscalía de ser el coautor de este delito y quien resiste dignamente en la clandestinidad. Si se comprobó que el supuesto autor se encontraba a más de 700 kilómetros el día del crimen ¿qué validez puede tener la imputación a los presuntos coautores?</p>
<p style="text-align: justify;">Como Lof en Resistencia denunciamos al Ministerio Público de Cañete de encabezar una investigación carente de objetivad. Su intención, descrito el escenario, no es esclarecer el crimen de este agricultor, sino que más bien encarcelar a los weichafes que abrazan la idea de reconstrucción nacional mapuche. Misma situación afecta a comuneros de Kura-Paillako y Huentelolén que se encuentran requeridos por la justicia chilena, y otras autoridades ancestrales de nuestro pueblo, como el werkén Daniel Melinao, machi Celestino Córdova y todos los hermanos presos políticos mapuche secuestrados en las cárceles chilenas.</p>
<p style="text-align: justify;">Por todo lo anterior, es que los Lof en Resistencia de Arauko hemos decidido autoconvocarnos en una marcha para el próximo viernes 2 de agosto, desde las 10 horas en el Museo Mapuche de Cañete. Invitamos a todas las comunidades y Lof de todo el Wall Mapu y organizaciones sociales que solidarizan con nuestra lucha que se hagan presente para aquél día.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong> El Ciudadano</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong> Foto: Mauricio Becerra</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>SEPA MÁS SOBRE EL</strong> D<a href="http://www.elciudadano.cl/2013/06/01/69935/incentivos-para-un-nuevo-modelo-forestal-sustentable/" target="_blank">ecreto Forestal 701</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74869/mapuche-convocan-a-movilizacion-contra-ley-forestal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Guerra contra Irán, Irak y Siria?</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74863/guerra-contra-iran-irak-y-siria/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74863/guerra-contra-iran-irak-y-siria/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 09:23:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74863</guid>
		<description><![CDATA[Un gasoducto que trasladaría gas desde Irán, pasando por Irak, hasta Siria está detenido por la guerra civil que mantienen Estados Unidos, Catar y la Unión Europea. Pepe Escobar analiza... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74863/guerra-contra-iran-irak-y-siria/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/yidah-siria.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-70587" title="yidah siria" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/yidah-siria.jpg" alt="" width="600" height="417" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Un gasoducto que trasladaría gas desde Irán, pasando por Irak, hasta Siria está detenido por la guerra civil que mantienen Estados Unidos, Catar y la Unión Europea. Pepe Escobar analiza el escenario tras la declaración de ‘terrorista’ por parte de la UE al brazo armado de Hizbulá. Nada dicen de los yihadistas de Jabhat al-Nusra&#8230;</strong></p>
<p style="text-align: justify;">En medio del incesante fragor en la selva (de Washington) sobre una posible aventura militar del gobierno de Obama en Siria, ha surgido más información. ¡Y qué información sobre Ductistán!</p>
<p style="text-align: justify;">Imaginad al ministro iraquí del petróleo Abdelkarim al-Luaybi, al ministro sirio del petróleo Sufian Allaw, y el actual ministro del petróleo suplente iraní Mohamad Aliabadi reunidos en el puerto de Assalouyeh, en el sur de Irán, para firmar un memorando de entendimiento para la construcción del gasoducto Irán-Iraq-Siria, nada menos.</p>
<p style="text-align: justify;">En &#8216;Asia Times Online&#8217; y en otros sitios he estado diciendo que este prospectivo nodo de Ductistán es una de las razones fundamentales para la guerra por encargo en Siria. Contra los intereses de Washington, para quienes la integración de Irán es anatema, el gasoducto soslaya a dos cruciales protagonistas extranjeros en Siria – al primordial proveedor de armas a los “rebeldes” Catar (como productor de gas) y al apoyo logístico de los “rebeldes” Turquía (como la auto-descrita encrucijada privilegiada energética entre Oriente y Occidente.)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>UN GASODUCTO PARA LA INTEGRACIÓN</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El gasoducto a un coste de 10.000 millones de dólares, de 6.000 kilómetros de largo, partirá del campo de gas South Pars de Irán (el mayor del mundo, compartido con Catar), y pasará a través de Iraq, Siria y llegará al Líbano. Luego podría pasar bajo el Mediterráneo a Grecia y más lejos, ser vinculado al gasoducto árabe; o ambas posibilidades.</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de fines de agosto, tres grupos de trabajo discutirán los complejos aspectos técnicos, financieros y legales involucrados. Una vez que el financiamiento esté asegurado –y eso está lejos de ser seguro, considerando la guerra por encargo en Siria– el gasoducto podría funcionar en 2018. Teherán espera que el acuerdo final sea firmado antes de fines de año.</p>
<p style="text-align: justify;">La hipótesis de trabajo de Teherán es que podrá exportar 250 millones de metros cúbicos de gas por día en 2016. Cuando esté terminado, el gasoducto podrá bombear 100 millones de metros cúbicos por día, Por el momento, Iraq necesita hasta 15 millones de metros cúbicos por día. En 2020, Siria necesitará hasta 20 millones de metros cúbicos, y el Líbano hasta 7 millones de metros cúbicos. Eso deja mucho gas para ser exportado a clientes europeos.</p>
<p style="text-align: justify;">Los europeos –que se lamentan incansablemente de ser rehenes de Gazprom– debieran alegrarse. En su lugar, una vez más se pegaron un tiro en sus pies vestidos por Bally.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>¿QUERÉIS GUERRA? ESTA ES LA CUENTA</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Antes de llegar al último fiasco europeo, mezclemos este evento en Ductistán con el nuevo “descubrimiento” del Pentágono – a través del director adjunto de la Agencia de Inteligencia de la Defensa (DIA), David Shedd, según el cual la guerra por encargo en Siria podría durar “múltiples años”. Si eso sucede, adiós gasoducto.</p>
<p style="text-align: justify;">Uno se pregunta qué han estado haciendo esos magos de la inteligencia del Pentágono desde principios de 2011, considerando que han estado prediciendo la caída de Bacher el-Asad cada semana de por medio. Ahora también han “descubierto” que los yihadistas en el teatro sirio del tipo de Jabhat al-Nusra y de al Qaida en Iraq (AQI) son los que dirigen realmente el (horrendo) espectáculo. Shedd admitió que hay “por lo menos 1.200” diferentes facciones/bandas “rebeldes” en Siria, en su mayoría irrelevantes.</p>
<p style="text-align: justify;">Como prueba del abrumador coeficiente intelectual promedio involucrado en el debate de política exterior en Washington, esta información todavía tuvo que ser sesgada para justificar otra aventura militar en el horizonte – especialmente después que el presidente Barack “Asad debe irse” Obama declaró que autorizaría la entrega de armas “ligeras” solo a rebeldes “buenos”. Como si las duras reglas de la guerra obedecieran a algún Hada Madrina de las Armas en lo alto.</p>
<p style="text-align: justify;">Y entra al ring el general Martin Dempsey, presidente del Estado Mayor Conjunto. El mismo día en que Teherán, Bagdad y Damasco estaban hablando seriamente del negocio de la energía, Dempsey escribió a los senadores estadounidenses del tipo belicista de John McCain que el que EE.UU. se involucre en otra guerra más llevará a “consecuencias imprevistas”.</p>
<p style="text-align: justify;">Dempsey escribió que el suministro de armas y el entrenamiento de rebeldes “buenos” (suponiendo que la CIA tenga la menor idea de quiénes lo son) costarían “500 millones de dólares por año inicialmente”, requeriría “varios cientos o varios miles de soldados” y correría el riesgo de suministrar armas a yihadistas del tipo de al Qaida, así como de llevar a Washington, según el Pentagonés de Dempsey, a una “asociación accidental con crímenes de guerra debidos a dificultades de análisis”.</p>
<p style="text-align: justify;">En caso de que el gobierno de Obama cediera a la opción favorita de los belicistas –una zona de no-vuelo– Dempsey también dijo que ataques aéreos “limitados” requerirían “cientos de aviones, barcos, submarinos, y otros medios”, con un coste de “miles de millones”, y todo eso para lograr poco más que una “degradación significativa de las capacidades del régimen y un aumento de las deserciones del régimen”.</p>
<p style="text-align: justify;">Dempsey por lo menos fue franco; a diferencia de Gaddafi en Libia, las fuerzas de Bacher el-Asad no se replegarían por una zona de exclusión aérea. Y nada cambiaría sustancialmente porque el gobierno sirio “se basa sobre todo en fuego en tierra –morteros, artillería y misiles”. E incluso una zona de no-vuelo limitada –la que la ex estrella del Departamento de Estado Anne-Marie Slaughter definió eufemísticamente como “zona de no asesinatos”– costaría “más de 1.000 millones de dólares por mes”. ¿Y quién pagará por todo esto? ¿China?</p>
<p style="text-align: justify;">Incluso si Dempsey se hace el buen policía y mensajero de la voz de la razón –algo bastante sorprendente en sí; en todo caso estuvo en Iraq, y vio de primera mano la pateadura recibida de un montón de “cabezas de turbantes” con Kalashnikovs de segunda mano– los expertos estadounidenses siguen disfrutando del debate interior en el gobierno de Obama sobre la “sabiduría” de una guerra más.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>JUNTAD A TODOS LOS YIHADISTAS VESTIDOS POR PRADA</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Y mientras se prevé que el debate de la “sabiduría” continúa, la Unión Europea decidió actuar; sometiéndose humildemente a la presión de EE.UU. e Israel, la UE –presionada por su parte por el Reino Unido y Holanda– colocó en la lista negra de las organizaciones terroristas al brazo armado de Hizbulá.</p>
<p style="text-align: justify;">El pretexto fue el atentado contra un autobús llevando israelíes en Bulgaria en 2012. Hizbulá dijo que no tuvo nada que ver. Los investigadores búlgaros dijeron positivamente que sí; luego que tal vez; y ahora admiten que incluso la evidencia circunstancial es débil.</p>
<p style="text-align: justify;">Por lo tanto el pretexto es un engaño. Es la UE –después del vil rechazo de los derechos de sobrevuelo al avión presidencial boliviano– haciendo una vez más el juego de la mascota, con los británicos y holandeses tratando de debilitar a Hizbulá precisamente cuando ha reforzado su posición en la frontera sirio/libanesa y ha combatido realmente contra esos yihadistas del tipo de Jabhat al-Nusra y AQI.</p>
<p style="text-align: justify;">Como una ilustración gráfica de la extrema ignorancia –algunos dirían estupidez– de la UE, Gran Bretaña, Holanda y Francia, especialmente, seguidos por otros, acaban de etiquetar de “terroristas” a la organización que combate en el terreno en Siria/Líbano a “terroristas”, mientras los yihadistas se salen con la suya. Basta de hablar de ignorancia/arrogancia europea.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Qué, entonces, será lo próximo? No es exagerado imaginar que la UE olvide totalmente el gasoducto que en última instancia beneficiaría a sus ciudadanos y emita –bajo presión de EE.UU.– una directiva calificando a Irán-Iraq-Siria de eje terrorista; cabildeando por una zona de no-vuelo aplicada a todos; y reclutando yihadistas por todas partes para una Guerra Santa contra ese eje, con el apoyo de una fatua emitida por el Jeque Yusuf al-Qaradawi. Pero primero necesitaría la aprobación de Washington. En realidad, incluso podría obtenerla.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong> Pepe Escobar</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.atimes.com/" target="_blank">Asia Times</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Traducido para</strong><a href="http://www.rebelion.org" target="_blank"> Rebelión</a><strong> por German Leyens</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PARA COMPRENDER LA SITUACIÓN EN SIRIA LEA ADEMÁS:</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.elciudadano.cl/2013/05/12/68084/cortinas-de-humo-en-siria/" target="_blank">Cortinas de humo en Siria</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.elciudadano.cl/2012/10/10/58311/la-otra-version-de-la-intervencion-extranjera-en-siria/" target="_blank">La otra versión de la intervención extranjera en Siria</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.voltairenet.org/article123772.html" target="_blank">Siria: un objetivo militar imperialista</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.elciudadano.cl/2012/07/26/55392/la-sangre-siria-graba-una-nueva-linea-en-la-arena/" target="_blank"> La sangre siria graba una nueva línea en la arena</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74863/guerra-contra-iran-irak-y-siria/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nuevas denuncias de maltratos a internos en cárcel de Valdivia</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74874/denuncian-maltratos-a-internos-en-carcel-de-valdivia/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74874/denuncian-maltratos-a-internos-en-carcel-de-valdivia/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 09:13:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>
		<category><![CDATA[Regiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74874</guid>
		<description><![CDATA[Nuevamente internos acusan abusos y golpizas de parte de los gendarmes en la cárcel de Valdivia. El penal es uno de los 10 privatizados durante el gobierno de Ricardo Lagos... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74874/denuncian-maltratos-a-internos-en-carcel-de-valdivia/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Golpes-en-la-espalda.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74876" title="Golpes en la espalda" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Golpes-en-la-espalda.jpg" alt="" width="500" height="667" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Nuevamente internos acusan abusos y golpizas de parte de los gendarmes en la cárcel de Valdivia. El penal es uno de los 10 privatizados durante el gobierno de Ricardo Lagos y tiene varias denuncias de maltratos.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Según Cesar Pizarro, hermando de uno los fallecidos en el incendio de la cárcel de San Miguel y de la organización <strong>81 Razones por Luchar</strong>, es desde el penal de Valdivia desde “donde mas nos llegan denuncias por abusos y violaciones a los derechos humanos de los privados de libertad, tratos vejatorios y el mal ambiente de vida que existe en el penal debido al fuerte régimen disciplinario que se aplica”.</p>
<p style="text-align: justify;">Las acusaciones son contra el Centro de Cumplimiento Penitenciario Llancahue de Valdivia, concesionada por Compass Catering y Servicios Limitada.</p>
<p style="text-align: justify;">El martes en la tarde, según denunciaron internos del penal, un fuerte contingente de personal de gendarmeria dirigido por el mayor Gallardo y el teniente Vasquez allanaron el módulo 44. Según Pizarro fue “disparando a quema ropa balines de goma y golpeando con palos y escudos, hay muchos heridos incluso en los hospitales de la calle, algunos internos ya estaban heridos ya que se habían autoinfirieron heridas cortopunzantes como medida de presión para ser llevados a sus lugares de origen”.</p>
<p style="text-align: justify;">La cárcel deValdivia es uno de los diez penales concesionados en el gobierno de Ricardo Lagos. Hoy recibe a la mayoría de internos que supuestamente no se adaptan al régimen penitenciario en otros centros penales. Para Pizarro “es como una aplicación de castigo para los reos llegar a dicho penal por su fama de golpes y torturas”.</p>
<p style="text-align: justify;">El vocero agrega que “la mayoría de los reclamos de los internos es que no quieren estar ahí ya que los trasladaron de forma arbitraria y sin preguntarle ni informarle a nadie, son separados de sus vínculos familiares y la mayoría no puede recibir visitas por lo costoso que sale llegar allá. Las huelgas de hambre son constantes en todos los módulos, huelgas liquidas que han durado hasta 60 días, huelgas secas,<a href="http://www.elciudadano.cl/2013/06/03/70181/sin-comida-ni-agua-y-con-la-boca-cocida-reos-protestan-por-condiciones-en-carcel-de-valdivia/" target="_blank"> huelgas con las bocas cocidas</a>”.</p>
<p style="text-align: justify;">También denuncia que “las golpizas han llegado a tan brutalidad que ha dejado a reos con los huesos rotos, cabezas partidas y heridos con balines de goma”. Asi lo muestran las fotos que adjuntaron los internos:</p>
<div id="attachment_74875" class="wp-caption aligncenter" style="width: 510px"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Balin-de-goma-en-el-cuerpo.jpg"><img class="size-full wp-image-74875" title="Balin de goma en el cuerpo" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Balin-de-goma-en-el-cuerpo.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a><p class="wp-caption-text">Balines de goma en cuerpo</p></div>
<p style="text-align: justify;">La misiva concluye que “el ambiente esta caldeado y no da para mas, hacemos un llamado urgente a todas las personas e instituciones competentes, gendarmeria de Chile, ministerio de justicia, defensorias penales publicas, abogados, derechos humanos, gobierno, políticos”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>LA RESPUESTA DE GENDARMERÍA</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El director regional de Gendarmería de la Región de Los Ríos, Coronel Patricio Olivares, respondió que todos los hechos irregulares que han sucedido donde se han vulnerado la seguridad de algunos internos han sido denunciadas en el Ministerio Público, agregando que “Gendarmería de Chile en ningún caso acepta algún tipo de maltrato y cada vez que ha habido algún denuncio se ha canalizado a través de los protocolos respectivos”.</p>
<p style="text-align: justify;">Frente a las denuncias con las fotos aquí reproducidas Olivares dijo que “hay situaciones en las cuales nuestro personal se ve obligado a tener que hacer uso de éstas armas cuando hay un hecho puntual ante una negativa de querer aceptar que los gendarmes entren a algún módulo, pero eso insisto es materia de la investigación, son hechos que son denunciados a quien corresponde, pero indudablemente que son procedimientos internos donde gendarmería, de acuerdo a sus facultades puede hacer uso de ese tipo de armamento y son elementos disuasivos básicamente”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>FALLO DE CORTE DE VALDIVIA RATIFICA GOLPES A REOS</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Hacia pocos dias un recurso de amparo fue dictado en contra de Gendarmería de Chile. La sentencia de la Corte de Apelaciones de Valdivia daba la razón a dos internos que acusaron haber sido golpeados. Uno de ellos quedando con fractura de una vértebra.</p>
<p style="text-align: justify;">El recurso de amparo fue interpuesto por el Instituto Nacional de Derechos Humanos.</p>
<p style="text-align: justify;">Los presos afectados son Mauricio Gajardo Gajardo y Raúl Hernández Orellana, quienes resultaron con lesiones después de un allanamiento el 4 junio pasado. Gajardo sufrió una esquimosis de forma alargada en la espalda y muslo derecho, además de una herida cortante en la cabeza, en tanto Hernández quedó con la fractura de la tercera vértebra de la columna, y múltiples contusiones en la zona lumbar.</p>
<p style="text-align: justify;">El fallo fue firmado por la primera sala compuesta por los ministros Juan Ignacio Correa, Loreto Coddou y el abogado integrante Juan Carlos Vidal dictó sentencia.</p>
<p style="text-align: justify;">El dictamen acoge el recurso de amparo que benefició a los internos, reconociendo que  se les afectó su derecho a la seguridad individual, por lo que se dispone que Gendarmería deberá actuar con un grado de proporcionalidad que impida las consecuencias que se constataron y que derivaron en las lesiones sufridas por los amparados.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong> LEA ADEMÁS SOBRE EL MODELO DE LAS CÁRCELES CONCESIONADAS:</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.elciudadano.cl/2009/01/22/5648/mazmorras-corporation-sa/" target="_blank">Mazmorras Corporation S.A.</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74874/denuncian-maltratos-a-internos-en-carcel-de-valdivia/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dos semanas lleva desaparecido obrero apresado por la UPP en Rio de Janeiro</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74846/dos-semanas-lleva-desaparecido-obrero-apresado-por-la-upp-en-rio-de-janeiro/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74846/dos-semanas-lleva-desaparecido-obrero-apresado-por-la-upp-en-rio-de-janeiro/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 08:43:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74846</guid>
		<description><![CDATA[Vecinos de la favela de Rocinha, en la zona sur de Rio de Janeiro, denuncian la desaparición desde hace dos semanas de un albañil que fue detenido para &#8220;verificación&#8221; por... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74846/dos-semanas-lleva-desaparecido-obrero-apresado-por-la-upp-en-rio-de-janeiro/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/amarildo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74849" title="amarildo" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/amarildo.jpg" alt="" width="600" height="450" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Vecinos de la favela de Rocinha, en la zona sur de Rio de Janeiro, denuncian la desaparición desde hace dos semanas de un albañil que fue detenido </strong><strong>para &#8220;verificación&#8221; </strong><strong>por las Unidades de Policía de Pacificación en Río de Janeiro. Por muchos días sucompañera durmió en las calles por miedo a la prepresalia policial por denunciar el caso.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Desde el 14 de julio , está desaparecido Amarildo Souza, un albañil de 47 años de edad, vecino de la favela de Rocinha, en Río de Janeiro. Amarildo fue llevado por el batallón de Policía Militar llamado Unidad de Policía Pacificadora (UPP), que actúa en las favelas de Río de Janeiro como una fuerza de ocupación militar permanente. Pese a que según la policía Amarildo fue llevado para averiguaciones, no se encuentra en ninguna comisaría policial, hospital, morgue o prisión oficial y no hay registros de su pasaje por comisaría.</p>
<p style="text-align: justify;">Las vecinas y vecinos de la comunidad se han organizado y hacen rondas diarias para buscarle. Su familia, denuncia estar recibiendo amenazas de muerte desde que empezaron una campaña por las redes sociales exigiendo explicaciones. La campaña, con los hashtags #OndeEstáAmarildo, #ForçaRocinha y #WhereIsAmarildo, tiene ya repercusión nacional. Se espera que sea una invitación también a la solidaridad internacional y logre presionar al Gobierno.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>20 AÑOS DE MATANZA LA CANDELARIA</strong></p>
<p style="text-align: justify;">No son nuevas las denuncias de violencia y abuso de poder por parte de las policías brasileñas. El pasado martes se han cumplido 20 años del episodio conocido como “Chacina da Candelária”, donde la policía disparó contra 80 niños y adolescentes que vivían en la calle y dormían a los pies de la iglesia de Candelaria, matando a ocho de ellos.</p>
<p style="text-align: justify;">Elisabeth Gomes Silva, esposa de Amarildo, estuvo viviendo tras la desaparición, en las calles de Leblón, por miedo a volver a su casa y ser asediada por la UPP. El jueves pasado tras reunirise con el gobernador estadual, Sergio Cabral, confesó tener más angustia al no recibir ninguna solución de parte de la autoridad.</p>
<p style="text-align: justify;">En el contexto político actual, el único superviviente de la chacina aún vivo hoy se dirigió a la población brasileña a través de una carta, en la que recordaba: “Son veinte años de falta de respeto de los gobernantes, de falta de políticas públicas para los jóvenes pobres y negros. No se invierte en los niños. Es más fácil matar que cuidar.” La promesa del gobernador Sergio Cabral, al defender el proyecto de la UPP en su campaña política, era acabar con la brutalidad policial. Sin embargo, las denuncias de abuso de poder por parte de las Unidades de Policía de Pacificación son muchas y, sólo en 2013, al menos dos jóvenes han muerto debido a la violencia policial.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Rosa Giménez</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.diagonalperiodico.net" target="_blank">La Diagonal</a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PARA CONOCER MÁS SOBRE LAS UPP LEA:</strong> <a href="http://www.elciudadano.cl/2011/02/13/32191/los-negocios-tras-la-pacificacion-de-rio-de-janeiro/" target="_blank">Los negocios tras la pacificación de Rio de Janeiro</a></p>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74846/dos-semanas-lleva-desaparecido-obrero-apresado-por-la-upp-en-rio-de-janeiro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caricom exige indemnizaciones a tres países de Europa por esclavitud</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74870/caricom-exige-indemnizaciones-a-tres-paises-de-europa-por-esclavitud/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74870/caricom-exige-indemnizaciones-a-tres-paises-de-europa-por-esclavitud/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 08:00:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mbecerra</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74870</guid>
		<description><![CDATA[Los países miembros de la Comunidad del Caribe dispusieron de una Comisión de Indemnizaciones para librar una batalla jurídica con Francia, Reino Unido y Holanda, naciones que se beneficiaron con... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74870/caricom-exige-indemnizaciones-a-tres-paises-de-europa-por-esclavitud/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/esclavitud.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-74872" title="esclavitud" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/esclavitud.jpg" alt="" width="500" height="316" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Los países miembros de la Comunidad del Caribe dispusieron de una Comisión de Indemnizaciones para librar una batalla jurídica con Francia, Reino Unido y Holanda, naciones que se beneficiaron con la esclavitud y el genocidio que perpetraron a pueblos nativos. Se estima en unos 15 millones de personas las traidas desde África a América por los colonizadores.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La Comunidad del Caribe (Caricom) exige indemnización a tres países europeos por esclavitud y genocidio a pueblos nativos, a través de una Comisión de Indemnizaciones que abordará este tema legal.</p>
<p style="text-align: justify;">El primer ministro de San Vicente y las Granadinas, Ralph Gonsalves, lidera la batalla jurídica contra Francia, el Reino Unido y Holanda. El premier informó que la Caricom ya dispuso de una Comisión de Indemnizaciones y cuenta con el apoyo de abogados británicos especializados en derechos humanos.</p>
<p style="text-align: justify;">El Caribe reclama a estos tres países europeos que pidan disculpas por los resultados que dejó la esclavitud empleada por ellos en la región, como “la pobreza endémica y la falta de desarrollo”, aunque aseguraron que con pedir disculpas no basta para resarcir los daños ocasionados.</p>
<p style="text-align: justify;">La presidenta de la comisión nacional de indemnizaciones de Jamaica, Verene Shepherd, dijo que en el momento de la emancipación en 1834, el Reino Unido pagó 20 millones de libras esterlinas a colonos británicos en el Caribe, el equivalente a 200 mil millones de libras actuales (más de 307 mil millones de dólares).</p>
<p style="text-align: justify;">Shepherd denunció &#8220;nuestros antepasados no obtuvieron nada. Obtuvieron su libertad y se les dijo desarróllense ustedes mismos&#8221;.</p>
<p style="text-align: justify;">Los gobiernos de 14 países, miembros de Caricom, acordaron unánimemente a principios de julio establecer una reunión en Trinidad y Tobago para librar una batalla jurídica conjunta contra los países que se beneficiaron con la esclavitud.</p>
<p style="text-align: justify;">Por tanto, el reclamo exige indemnización al Reino Unido en representación de los caribeños de habla inglesa, a Francia por la esclavitud en Haití y a Holanda por Suriname, una excolonia holandesa en el extremo noreste de Suramérica que es miembro de Caricom.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.telesurtv.net" target="_blank">TelesurTv</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/27/74870/caricom-exige-indemnizaciones-a-tres-paises-de-europa-por-esclavitud/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using memcached (Doing cron)
Object Caching 780/942 objects using memcached
Content Delivery Network via ecd.elciudadano.netdna-cdn.com

 Served from: www.elciudadano.cl @ 2013-07-27 18:35:14 by W3 Total Cache -->
