<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Mostrador</title>
	
	<link>http://www.elmostrador.cl</link>
	<description>El primer diario digital de Chile - Noticias, reportajes, multimedia y último minuto</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2013 22:14:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elmostrador/yBjK" /><feedburner:info uri="elmostrador/ybjk" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Jóvenes chilenos destacan en Mundiales de Vela</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/jovenes-chilenos-destacan-en-mundiales-de-vela/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/jovenes-chilenos-destacan-en-mundiales-de-vela/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 22:14:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/jovenes-chilenos-destacan-en-mundiales-de-vela/</guid>
		<description><![CDATA[Los y las veleristas chilenas siguen destacando en torneos internacionales, con una nueva generación que está dando mucho que hablar y que promete un auspicioso futuro para una de las disciplinas que más triunfos ha dado al país.Hoy, en Valencia, España, Nadja Horwitz y Carmina Malsch se recuperaron de un comienzo algo complicado y anotaron [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Los y las veleristas chilenas siguen destacando en torneos internacionales, con una nueva generación que está dando mucho que hablar y que promete un auspicioso futuro para una de las disciplinas que más triunfos ha dado al país.</P><P>Hoy, en Valencia, España, Nadja Horwitz y Carmina Malsch se recuperaron de un comienzo algo complicado y anotaron dos triunfos en igual número de regatas, para subir del 15° al 3° lugar del Campeonato Mundial de 420 femenino, en el que participan 76 duplas de 19 nacionalidades.</P><P>Las chilenas de 17 y 15 años, respectivamente, suman 21 puntos negativos (4 regatas y 1 descarte, parciales 6-13-1-1), escoltando a las italianas Carlotta Omari y Francesca Russo Cirillo, que tienen 10; y a las españolas Paula Barceló y Margarita Alba, con 11.</P><P>En tanto, en la flota masculina, los hermanos Rodrigo y Francisco Ducasse marchan en el 6° puesto del certamen planetario, con un 12° y un 1° lugar para las regatas de hoy (acumulan 24 puntos negativos en cuatro regatas y 1 descarte, con parciales de 7-4-12-1). Esos resultados les permitieron subir tres peldaños y continuar como los segundos sudamericanos del torneo, en el que compiten 110 duplas de 26 países, y que lideran los brasileños Tiago Brito y Andrei Kneipp (10 puntos).</P><P>Las regatas clasificatorias en Valencia se extenderán hasta este sábado, mientras que las series finales se disputarán del domingo 28 al martes 30.</P><P>En tanto, en el Campeonato Mundial Juvenil de Veleros 49er que se desarrolla en Gdynia, Polonia, Benjamín Grez (seleccionado chileno en Londres 2012 en la clase 470) y Carlos Vergara, se ubican en el 8° lugar de la flota de 32 duplas de 11 nacionalidades.</P><P>Los nacionales, que sufrieron una penalización por bandera negra en la primera regata, se rehicieron de inmediato en lo anímico y en las siguientes pruebas anotaron un 15°, 5° y 3° puestos, totalizando 23 puntos negativos (4 regatas, 1 descarte), como los mejores sudamericanos del torneo que encabezan los españoles Diego Botin y Pablo Tunado, con 10. Las regatas finales se desarrollarán este sábado y domingo.</P><P>Estos logros se suman al que ayer consiguió el representativo nacional en el Campeonato Mundial de Veleros Optimist, que se desarrolló en Riva del Garda, Italia, con participación de 258 timoneles de 58 países, donde Exequiel Grez finalizó 8° y mejor del continente, mientras que Colomba Parodi fue Top Ten entr las damas.</P><P>Además, hace apenas algunos días, la dupla Horwitz-Malsch resultó vicecampeona femenina y los Ducasse fueron sextos en el Mundial YOUTH ISAF (International Sailing Federation) que se disputó en Limassol Chipre, y el 13 de julio, en el Norteamericano de Optimist, en Bermuda, Dante Parodi (con apenas 10 años) se coronó campeón infantil y el equipo chileno fue 3° en la Copa de Naciones.</P><P>upi/so/</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/jovenes-chilenos-destacan-en-mundiales-de-vela/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol – Martín Lasarte: ‘Contamos con Nicolás Castillo’</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-martin-lasarte-contamos-con-nicolas-castillo/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-martin-lasarte-contamos-con-nicolas-castillo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:59:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-martin-lasarte-contamos-con-nicolas-castillo/</guid>
		<description><![CDATA[El técnico de Universidad de Católica, Martín Lasarte, admitió este viernes que el delantero Nicolás Castillo está en sus planes para el segundo semestre, sin querer entrar en la polémica por la frustrada venta del seleccionado Sub 20, quien se habría negado a jugar hasta que lo transfieran.&#8220;Contamos con Nicolás, está en la citación. Siempre [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El técnico de Universidad de Católica, Martín Lasarte, admitió este viernes que el delantero Nicolás Castillo está en sus planes para el segundo semestre, sin querer entrar en la polémica por la frustrada venta del seleccionado Sub 20, quien se habría negado a jugar hasta que lo transfieran.</P><P>&#8220;Contamos con Nicolás, está en la citación. Siempre hablo mucho con él, que los jugadores referentes hablen con él es bueno también&#8221;, apuntó Lasarte.</P><P>El estratego cruzado señaló que &#8220;él está soñando con una posibilidad que tiene. Es lógico e innato. Lo que no puede dejar de pensar es en el equipo donde está, donde compite&#8221;.</P><P>Además, recalcó que &#8220;a cualquier deportista de 25 ó 26 años una instancia de estas lo modificaría. Más aún a un chico joven. Todo ha ido cambiando rápido. Es lógico que tenga una parte de su pensamiento volcada a eso. El tema es que no deje de enfocarse en el club, en sus compañeros, en lo que tenemos por delante&#8221;.</P><P>Consultado por la influencia de los representantes, Lasarte fue enfático: &#8220;mí sólo me preocupa él. Yo soy técnico, no soy ni representante ni empresario. Yo entreno a Nicolás Castillo y lo único que me preocupa es que él esté bien. No entreno a sus representantes&#8221;.</P><P>Sobre la chance de jugar el domingo, el DT cree que puede ser un poco apresurado alinearlo de titular. &#8220;Empezó a entrenar el lunes y cinco días es muy poco tiempo. Igual hay cosas que lo benefician, que es joven, que no ganó peso. Va a competir con muchachos que llevan trabajando todo el mes. Estará en el plantel, pero es prematuro saber si será titular&#8221;, cerró.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-martin-lasarte-contamos-con-nicolas-castillo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diputados UDI logran compromiso de ministra de Justicia para avanzar en protección de menores</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/diputados-udi-logran-compromiso-de-ministra-de-justicia-para-avanzar-en-proteccion-de-menores/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/diputados-udi-logran-compromiso-de-ministra-de-justicia-para-avanzar-en-proteccion-de-menores/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:51:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/diputados-udi-logran-compromiso-de-ministra-de-justicia-para-avanzar-en-proteccion-de-menores/</guid>
		<description><![CDATA[Los diputados de la UDI, Cristián Letelier y María Angélica Cristi junto a la legisladora de Renovación Nacional, Karla Rubilar, se reunieron con la ministra de Justicia, Patricia Pérez, para avanzar en las acciones que se están desarrollando a nivel gubernamental y legislativo en torno a la protección de los menores de edad, sobre todo [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Los diputados de la UDI, Cristián Letelier y María Angélica Cristi junto a la legisladora de Renovación Nacional, Karla Rubilar, se reunieron con la ministra de Justicia, Patricia Pérez, para avanzar en las acciones que se están desarrollando a nivel gubernamental y legislativo en torno a la protección de los menores de edad, sobre todo en lo que respecta a los cambios en la Ley de Adopción.</P><P>La presidenta de la Comisión de Familia de la Cámara Baja, María Angélica Cristi, señaló en el Ministerio de Justicia que &#8220;en esta reunión hemos avanzando bastante en lo que concierne al proyecto de adopción, pues creemos que se trata de un tema urgente. Por ello, la ministra se ha comprometido a ingresar el nuevo proyecto que vendría a resolver la situación para aquellas familias que tengan un vínculo especial de apego con un niño y que no se ajustan a las prelaciones que existen en este momento&#8221;.</P><P>Cristián Letelier, añadió que &#8220;como diputados de la UDI hemos presentado un proyecto que se va a complementar con la iniciativa del Gobierno, porque creemos muy importante agilizar los procedimientos en relación a los plazos y dar a las familias guardadoras la posibilidad de adoptar a los niños que han cuidado&#8221;.</P><P>&#8220;Así, cuando una familia haya cuidado a un niño por más de seis meses y cumpla con todos los requisitos, creemos necesario dar la facilidad de que puedan adoptar a esos niños, como ocurre con el caso del carabinero José Luís Paredes&#8221;, apuntó el legislador gremialista.</P><P>Por otro lado, en la cita con la ministra de Justicia, Patricia Pérez, otro de los temas abordados por los parlamentarios fue la situación dada a conocer por el informe que daría cuenta de abusos cometidos en contra de menores de edad internados en centros del Sename, hecho que –a juicio del diputado Letelier- &#8220;debe ser aclarado lo antes posible&#8221;.</P><P>&#8220;Tenemos que seguir investigando qué fue lo que pasó. Necesitamos información concreta respecto de las personas que hicieron las encuestas y esclarecer qué está pasando dentro de los centros y cómo se originó el informe&#8221;, sentenció Letelier.</P><P>En ese mismo sentido, la diputada Cristi adelantó que &#8220;estamos evaluando la posibilidad de desarrollar una comisión investigadora porque, tanto el ministerio como nosotros, estamos muy preocupados respecto de estas denuncias&#8221;.</P><P>&#8220;No hay identificación de los menores, tampoco hay mucha claridad respecto del informe, por lo que creemos necesario que se evalúe la situación de los distintos hogares, así como acelerar la nueva Ley de Sename y compatibilizarla con la Ley de Protección al Menor que está siendo perfeccionada por el Ministerio de Desarrollo Social, pues es urgentemente necesario avanzar en estas iniciativas para dar una verdadera protección a nuestros niños, sobre todo aquellos que se encuentran en riesgo social&#8221;, finalizó la legisladora gremialista.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/diputados-udi-logran-compromiso-de-ministra-de-justicia-para-avanzar-en-proteccion-de-menores/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Presidenta argentina compara al Papa Francisco con Néstor Kirchner</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/presidenta-argentina-compara-al-papa-francisco-con-nestor-kirchner/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/presidenta-argentina-compara-al-papa-francisco-con-nestor-kirchner/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:39:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cristina Fernández]]></category>
		<category><![CDATA[Papa Francisco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390256</guid>
		<description><![CDATA["Ayer escuchaba al Papa en Río decir que la Iglesia no era una ONG. ¿Recuerdan cuándo Néstor les dijo a ustedes, los jóvenes, transgredan, salten todos, salgan a la calle?, dijo la mandataria al inaugurar un nuevo estadio en la periferia bonaerense.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La presidenta argentina, Cristina Fernández, comparó este viernes al Papa Francisco con su fallecido marido y predecesor en el cargo, Néstor Kirchner, al recordar que el exjefe de Estado también pidió a los jóvenes que &#8220;transgredan&#8221; y &#8220;salgan a la calle&#8221;.</p>
<p>&#8220;Ayer escuchaba al Papa en Río decir que la Iglesia no era una ONG. ¿Recuerdan cuándo Néstor les dijo a ustedes, los jóvenes, transgredan, salten todos, salgan a la calle?, dijo la mandataria al inaugurar un nuevo estadio en la periferia bonaerense.</p>
<p>&#8220;Cuando dice eso, ¿qué quiere decir? Que hay que salir a la calle, luchar por los ideales y las convicciones. Y eso es lo que decimos nosotros. La política no es una ONG. La política son ideas, convicciones, necesita de predicadores, necesita de personas que vayan a llevar la palabra, las ideas, a militar, a trabajar&#8221;, agregó la presidenta.</p>
<p>Tanto Kirchner como Fernández mantuvieron una tensa relación con el exarzobispo de Buenos Aires Jorge Bergoglio, hoy Francisco, que en 2010 se convirtió en un enfrentamiento abierto por la aprobación de la ley que reconoce el matrimonio homosexual y la polémica sobre el aborto.</p>
<p>Tras el nombramiento del cardenal Bergoglio como nuevo sumo pontífice el pasado marzo, tanto el Papa como la presidenta argentina aparcaron sus diferencias y adoptaron un discurso conciliador que se mantiene hasta la fecha.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/presidenta-argentina-compara-al-papa-francisco-con-nestor-kirchner/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/cristina-fernandez_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Fútbol-Bryan Cortés: ‘En la ‘U’ tenemos que pelear el campeonato’</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-bryan-cortes-en-la-u-tenemos-que-pelear-el-campeonato/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-bryan-cortes-en-la-u-tenemos-que-pelear-el-campeonato/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:39:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-bryan-cortes-en-la-u-tenemos-que-pelear-el-campeonato/</guid>
		<description><![CDATA[El volante de Universidad de Chile Bryan Cortés declaró este viernes que, considerando la calidad del plantel que dirige Marco Antonio Figueroa, &#8220;tenemos que pelear el campeonato&#8221;, en la previa del estreno por el Torneo de Apertura 2013 ante Rangers, estadio Santa Laura, y a cuatro días del estreno en la Copa Sudamericana, ante Real [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El volante de Universidad de Chile Bryan Cortés declaró este viernes que, considerando la calidad del plantel que dirige Marco Antonio Figueroa, &#8220;tenemos que pelear el campeonato&#8221;, en la previa del estreno por el Torneo de Apertura 2013 ante Rangers, estadio Santa Laura, y a cuatro días del estreno en la Copa Sudamericana, ante Real Potosí.</P><P>El ex Cobreloa sostuvo que &#8220;estamos con la mente puesta en que tenemos que pelear por el campeonato. Hay que empezar bien y ojalá ganar para llegar con la mejor gana y fuerza para el partido que nos espera en Bolivia&#8221;.</P><P>Añadió que &#8220;la &#8216;U&#8217; está acostumbrada a pelear cosas importantes, es costumbre estar siempre presionados y sabemos que tenemos que esforzarnos al máximo para lograr los objetivos que tenemos planificados&#8221;.</P><P>El volante destacó que &#8220;a pesar del poco tiempo de entrenamiento con el &#8216;profe&#8217; Marco, ha tratado de enseñarnos lo que él quiere, cómo quiere que funcione el equipo y hemos tratado de entenderlo lo antes posible&#8221;.</P><P>La más probable alineación de los azules ante los piducanos será con Johnny Herrera; Paulo Magalhaes, Juan Ignacio Sills y José Rojas; Charles Aránguiz, Ezequiel Videla y Luciano Civelli; Gustavo Lorenzetti y Ramón Fernández; César Cortés e Isaac Díaz.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/futbol-bryan-cortes-en-la-u-tenemos-que-pelear-el-campeonato/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La ‘Tía Rica’ aumenta un 21% el valor del oro por dos semanas desde el 29 de julio</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/la-tia-rica-aumenta-un-21-el-valor-del-oro-por-dos-semanas-desde-el-29-de-julio/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/la-tia-rica-aumenta-un-21-el-valor-del-oro-por-dos-semanas-desde-el-29-de-julio/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:36:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/la-tia-rica-aumenta-un-21-el-valor-del-oro-por-dos-semanas-desde-el-29-de-julio/</guid>
		<description><![CDATA[La Dirección General del Crédito Prendario informó que, por dos semanas, entre el 29 de julio y el 9 de agosto, ajustará de 7.000 a 8.500 pesos el valor del oro, incrementándolo un 21%, como parte de una nueva promoción destinada a mejorar la conveniencia de su préstamo social.Dicha resolución significará que si hasta el [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La Dirección General del Crédito Prendario informó que, por dos semanas, entre el 29 de julio y el 9 de agosto, ajustará de 7.000 a 8.500 pesos el valor del oro, incrementándolo un 21%, como parte de una nueva promoción destinada a mejorar la conveniencia de su préstamo social.</P><P>Dicha resolución significará que si hasta el viernes 26 de julio por un anillo de 10 gramos se le daba a la persona $70.000, desde el lunes 29, por esa misma joya, se otorgará un préstamo de $85.000.</P><P>La popular &#8220;Tía Rica&#8221; informó que mantendrá las mismas condiciones, es decir, el cobro de un interés del 2,5% mensual y el otorgamiento de un plazo de 6 meses para pagar, el cual se puede renovar por otro período similar de tiempo, por una única vez.</P><P>El director general de la institución, Alejandro Iturra, destacó que con esta medida &#8220;queremos dar un apoyo extra a nuestros usuarios y a todos aquellos que necesiten de una ayuda conveniente para solventar, principalmente, la compra de medicamentos ante la aparición de enfermedades propias de estos días lluviosos y fríos, días que disparan el consumo en calefacción&#8221;.</P><P>Para acceder a un crédito en la &#8220;Tía Rica&#8221; la persona sólo debe ser mayor de 18 años de edad, tener cédula de identidad vigente y llevar una especie para dejar en garantía y no es necesario acreditar antecedentes comerciales, ni laborales. Sumando varios lotes, una persona puede acceder a un monto tope de $1.800.000.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/la-tia-rica-aumenta-un-21-el-valor-del-oro-por-dos-semanas-desde-el-29-de-julio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tenis Paralímpico: Robinson Méndez derrota al 18° del mundo y avanza a semifinales en Berlín</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/tenis-paralimpico-robinson-mendez-derrota-al-18-del-mundo-y-avanza-a-semifinales-en-berlin/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/tenis-paralimpico-robinson-mendez-derrota-al-18-del-mundo-y-avanza-a-semifinales-en-berlin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:26:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/tenis-paralimpico-robinson-mendez-derrota-al-18-del-mundo-y-avanza-a-semifinales-en-berlin/</guid>
		<description><![CDATA[El mejor triunfo de su gira por Europa logró esta tarde Robinson Méndez (45° ITF), tras derrotar en los cuartos de final del ITF3 German Open al sudafricano y 18º del ranking mundial, Evans Maripa.Una contundente presentación, marcada por una gran devolución y un efectivo ataque, le permitió al chileno adjudicarse el duelo por 6-3 [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El mejor triunfo de su gira por Europa logró esta tarde Robinson Méndez (45° ITF), tras derrotar en los cuartos de final del ITF3 German Open al sudafricano y 18º del ranking mundial, Evans Maripa.</P><P>Una contundente presentación, marcada por una gran devolución y un efectivo ataque, le permitió al chileno adjudicarse el duelo por 6-3 y 6-4 y avanzar de esta manera a la semifinal del certamen que se disputa en Berlín.</P><P>Méndez, que viene de adjudicarse las finales de Croacia y Lleida, ahora enfrentará al primer sembrado del torneo, el holandés y 11º del orbe, Tom Egberink, quien hoy superó por 6-2 y 6-1 al polaco Kamil Fabisiak (47 ITF)</P><P>Dos triunfos y a la final en el dobles</P><P>La positiva jornada del número uno de Chile no quedó centrada solo en el singles, pues en el dobles alcanzó en una extenuante jornada dos victorias que lo instalaron en la final del certamen.</P><P>A primera hora, Méndez, que está enfrentando la competencia junto al polaco Tadeuz Kruszelnicki, avanzó a la semifinal tras derrotar por 6-1 y 6-2 a los alemanes Steffen Sommerfeld y Peter Seidl.</P><P>Posteriormente el binomio chileno-polaco superó por un contundente 6-0 y 6-0 a los holandeses Tom Egberink y Dick Eikenaar, avanzando así a la final, instancia en la que deberán medirse este sábado ante los británicos Alfie Hewett y David Phillipson.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/tenis-paralimpico-robinson-mendez-derrota-al-18-del-mundo-y-avanza-a-semifinales-en-berlin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Chadwick: En legítimo derecho están partidos para fijar una fecha conveniente para consejo general</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/chadwick-en-legitimo-derecho-estan-partidos-para-fijar-una-fecha-conveniente-para-consejo-general/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/chadwick-en-legitimo-derecho-estan-partidos-para-fijar-una-fecha-conveniente-para-consejo-general/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:23:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/chadwick-en-legitimo-derecho-estan-partidos-para-fijar-una-fecha-conveniente-para-consejo-general/</guid>
		<description><![CDATA[El ministro del Interior, Andrés Chadwick manifestó que los partidos políticos tienen el &#8220;legítimo derecho&#8221; de fijar las fechas que les resulten convenientes para realizar sus consejos generales, y que el Gobierno ve como algo &#8220;positivo&#8221; que en un plazo breve la Alianza haya podido &#8220;generar condiciones para abrir un camino para un candidato único&#8221; [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El ministro del Interior, Andrés Chadwick manifestó que los partidos políticos tienen el &#8220;legítimo derecho&#8221; de fijar las fechas que les resulten convenientes para realizar sus consejos generales, y que el Gobierno ve como algo &#8220;positivo&#8221; que en un plazo breve la Alianza haya podido &#8220;generar condiciones para abrir un camino para un candidato único&#8221; a La Moneda.</P><P>Esto luego que se supiera por la prensa que Renovación Nacional tomó la decisión de aplazar para el próximo 10 de agosto el consejo general previsto para el día tres, en el cual se verá si apoyan o no definitivamente la candidatura presidencial de Evelyn Matthei (UDI).</P><P>Chadwick aseveró que &#8220;en su más legítimo derecho están los partidos para fijar las fechas que les resulten convenientes en su consejo general&#8221;.</P><P>&#8220;Vemos con muy buenos ojos el hecho de que se haya avanzado muchísimo en el acuerdo de una candidatura única, encabezada por Evelyn Matthei y creo que ese es un aporte, una reacción muy seria, responsable y madura por parte de los partidos de la Alianza&#8221;, afirmó en La Moneda.</P><P>Además, fue consultado por la carta anónima que ha circulado y que apunta a evitar que RN ratifique como su candidata a la ex ministra del Trabajo.</P><P>&#8220;No tengo idea de dónde viene la carta, pero es tan obvia y evidente la acción que -más bien-  tiendo a pensar que quien quiso mandar esa carta lo único que tiene es nerviosismo y preocupación por lo que puede significar la candidatura presidencial de la Alianza&#8221;, precisó el secretario de Estado.</P><P>Tras ser consultado si estaba apuntando sus sospechas a la oposición, emplazó a los periodistas de manera irónica, al plantear que si alguno conocía el origen &#8220;de dónde viene y puede afirmarlo, lo felicito&#8221;, y luego precisó que en este período electoral &#8220;todo lo que en esta época de campaña circule en contra o favor de un candidato, no hay que considerarlo&#8221;.</P><P>Por otra parte, al ser preguntado por la eventual candidatura senatorial de Laurence Golborne por Santiago Oriente, en un cupo UDI, el jefe de gabinete fue enfático al plantear que el Gobierno &#8220;no se va a involucrar en la plantilla parlamentaria de los partidos&#8221;, porque es una decisión autónoma que deben asumir las colectividades.</P><P>En otro tema, el ministro comentó que ha visto al ex presidenciable de la Alianza, Pablo Longueira, puntualizando que &#8220;sé de él y como la familia nos ha pedido, es un tema que se va a mantener en la más absoluta reserva, y creo que como todos, lo que queremos es que Pablo Longueira tenga una muy pronta y muy buena recuperación&#8221;.</P><P>Upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/chadwick-en-legitimo-derecho-estan-partidos-para-fijar-una-fecha-conveniente-para-consejo-general/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Econsult estima que el precio promedio de gasolinas aumentaría $12 a partir del 1 de agosto</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/econsult-estima-que-el-precio-promedio-de-gasolinas-aumentaria-12-a-partir-del-1-de-agosto/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/econsult-estima-que-el-precio-promedio-de-gasolinas-aumentaria-12-a-partir-del-1-de-agosto/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:22:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/econsult-estima-que-el-precio-promedio-de-gasolinas-aumentaria-12-a-partir-del-1-de-agosto/</guid>
		<description><![CDATA[La consultora Econsult estimó que, de mantenerse el tipo de cambio en los niveles actuales, el precio promedio de las gasolinas se incrementaría $12 y el precio del diésel en $9 durante la semana que comienza el 1 de agosto.Bajo el supuesto que no hay nuevos cambios en los parámetros del Sipco, Econsult proyecta que [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La consultora Econsult estimó que, de mantenerse el tipo de cambio en los niveles actuales, el precio promedio de las gasolinas se incrementaría $12 y el precio del diésel en $9 durante la semana que comienza el 1 de agosto.</P><P>Bajo el supuesto que no hay nuevos cambios en los parámetros del Sipco, Econsult proyecta que el precio de la gasolina 93 aumentaría 1.7%, aproximadamente $12, el de la gasolina 97 en 1.5%, cerca de $12 y el precio del diésel ciudad en 1.6%, alrededor de $9, a partir del jueves próximo.</P><P>Las estimaciones fueron realizadas utilizando un tipo de cambio promedio semanal de $507 por dólar, y los precios del mercado de la Costa del Golfo de Estados Unidos.</P><P>La asesoría explicó que, este resultado se debe al alza de 1.0% en el precio internacional de la gasolina 93 (Unl. 87), de 0.8% en el precio internacional de la gasolina 97 (Unl. 93) y de 0.8% en el precio internacional del diesel y por el incremento de 0.9% en el tipo de cambio promedio entre la semana del 22 al 26 de julio, y la semana anterior (+$4).</P><P>Por otra parte, en el aumento de los combustibles también afectó la disminución en el efecto del impuesto específico a las gasolinas por efecto del Sipco (la semana anterior el efecto del SIPCO sobre el precio de las gasolinas y diesel alcanzó -$20, para esta semana se estima en -$18).</P><P>En su informe, Econsult señaló que la semana pasada los precios del petróleo y de los combustibles detuvieron su tendencia al alza y comenzaron a retroceder, después que la situación en Egipto se ha mantenido sin nuevas novedades, y que se especula que China disminuiría su producción en exceso, disminuyendo con ello la demanda por combustibles. La asesoría agregó que durante esta semana el tipo de cambio en Chile volvió a tomar tendencia al alza.</P><P>En base a los factores previamente descritos, Econsult sostuvo que la expectativa para los precios de los combustibles en Chile en las próximas semanas es mixta con sesgo a la baja.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/26/econsult-estima-que-el-precio-promedio-de-gasolinas-aumentaria-12-a-partir-del-1-de-agosto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ariel Castro acepta cadena perpetua sin libertad condicional y evita pena de muerte</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/ariel-castro-acepta-cadena-perpetua-sin-libertad-condicional-y-evita-pena-de-muerte/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/ariel-castro-acepta-cadena-perpetua-sin-libertad-condicional-y-evita-pena-de-muerte/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 21:17:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>EFE</dc:creator>
				<category><![CDATA[El Día]]></category>
		<category><![CDATA[Mundo]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Ariel Castro]]></category>
		<category><![CDATA[Cleveland]]></category>
		<category><![CDATA[secuestro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390247</guid>
		<description><![CDATA["¿Usted entiende que nunca volverá a salir de la cárcel?", preguntó el juez al secuestrador de Cleveland durante la audiencia, a lo que éste contestó un rotundo "sí".
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ariel Castro, acusado de secuestrar a tres jóvenes durante más de una década en la ciudad de Cleveland (EE.UU.), aceptó este viernes una condena a cadena perpetua, sin opción a libertad condicional, más 1.000 años de prisión para evitar ser ejecutado.</p>
<p>Durante una audiencia preliminar, la defensa de Castro llegó a un acuerdo con la Fiscalía que evitará continuar con el juicio y una posible sentencia a pena de muerte para Castro.</p>
<p>&#8220;¿Usted entiende que nunca volverá a salir de la cárcel?&#8221;, preguntó el juez a Castro durante la audiencia, a lo que éste contestó un rotundo &#8220;sí&#8221;.</p>
<p>Castro fue acusado de mantener en cautiverio, durante más de diez años en su casa de Cleveland (Ohio), a Amanda Berry, Gina DeJesus y Michelle Knight, quienes lograron escapar en mayo pasado.</p>
<p>El individuo se enfrentaba a un total de 977 cargos, entre ellos 512 por secuestro, 446 por violación y siete por abuso sexual.</p>
<p>Además, estaba acusado de dos cargos de homicidio agravado por supuestamente golpear a una de las mujeres hasta causarle un aborto.</p>
<p>También se le imputaron seis cargos por asalto sexual, tres cargos por negligencia infantil y un cargo por posesión de herramientas delictivas.</p>
<p>La noticia de que habían encontrado a las mujeres con vida conmocionó a la zona de Cleveland, donde dos de las víctimas eran muy conocidas tras años de búsqueda.</p>
<p>Las tres mujeres, Berry, de 27 años; DeJesús, de 23, y Knight, de 32, han regresado a vivir con sus familiares. La primera de ellas tuvo una hija con Castro, que ahora tiene seis años.</p>
<p>El comienzo del juicio estaba programado para el próximo 5 de agosto, pero el acuerdo evitará que las tres víctimas tengan que enfrentarse a rememorar su cautiverio con su testimonio.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/mundo/2013/07/26/ariel-castro-acepta-cadena-perpetua-sin-libertad-condicional-y-evita-pena-de-muerte/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/ariel-castro_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
	</channel>
</rss>
