<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Mostrador</title>
	
	<link>http://www.elmostrador.cl</link>
	<description>El primer diario digital de Chile - Noticias, reportajes, multimedia y último minuto</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2013 00:39:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elmostrador/yBjK" /><feedburner:info uri="elmostrador/ybjk" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Fútbol: La ‘U’ sigue sin aparecer y perdió con Rangers en el estreno del Apertura 2013</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-la-u-sigue-sin-aparecer-y-perdio-con-rangers-en-el-estreno-del-apertura-2013/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-la-u-sigue-sin-aparecer-y-perdio-con-rangers-en-el-estreno-del-apertura-2013/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:39:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-la-u-sigue-sin-aparecer-y-perdio-con-rangers-en-el-estreno-del-apertura-2013/</guid>
		<description><![CDATA[Universidad de Chile sigue sin aparecer al caer este sábado por 0-1 ante Rangers de Talca, como local en el estadio Santa Laura, por la primera fecha del Torneo de Apertura 2013.El duelo se jugó ante 10 mil espectadores aproximadamente en la Plaza Chacabuco, donde los azules sufrieron con el ordenado sistema defensivo de los [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Universidad de Chile sigue sin aparecer al caer este sábado por 0-1 ante Rangers de Talca, como local en el estadio Santa Laura, por la primera fecha del Torneo de Apertura 2013.</P><P>El duelo se jugó ante 10 mil espectadores aproximadamente en la Plaza Chacabuco, donde los azules sufrieron con el ordenado sistema defensivo de los rojinegros, que salían muy rápido en contragolpe y complicaron al arco de Johnny Herrera.</P><P>De hecho, la primera ocasión de peligro corrió por cuenta de los sureños, cuando Luna metió un centro desde la derecha y Jorge Valenzuela (36&#8242;) metió un cabezazo que se fue por poco de la portería universitaria. Luego, el mismo Luna (39&#8242;) también desvió.</P><P>A los 40 minutos se produjo &#8220;la&#8221; llegada de riesgo a favor de la &#8216;U&#8217;, cuando Gustavo Lorenzetti habilitó al argentino Darío Civelli, quien no pudo ante el correcto achique del portero Nicolás Peric. Muy poco para el primer tiempo.</P><P>En el complemento, los universitarios arrancaron con un disparo en el vertical de Charles Aránguiz, signo de la presión que ejercería en el segundo tiempo, aunque el dominio llegaría hasta el área, diluyéndose en los tramos finales, sin claridad y nulo poder de concreción.</P><P>De ahí en más, el equipo de un nervioso Marco Antonio Figueroa contó con una chance clara de Isaac Díaz (74&#8242;), pero el centroatacante falló a metros del arco, luego de un rebote de Peric, absolutamente solo.</P><P>Cuando los locales más atacaban, vino el balde de agua fría: los azules mal parados en el fondo, centro pasado de Hugo Díaz, falla en el cierre de Ezequiel Videla y el ingresado Esteban Ciaccheri (85&#8242;) anotó la única cifra del encuentro con violento zurdazo cruzado.</P><P>Desesperados, jugadores e hinchas, el cuadro laico tuvo la oportunidad de empatar cuando Díaz (89&#8242;) estrelló el balón en el palo izquierdo, pero la fortuna no apareció y el equipo del &#8216;Fantasma&#8217; Figueroa sigue sin aparecer y sigue sin levantar tras la eliminación en primera ronda de Copa Chile.</P><P>Ya por la segunda fecha, los azules enfrentarán como visitantes a Palestino en el Estadio Nacional, mientras que los piducanos serán local ante Huachipato en el estadio Fiscal de Talca.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-la-u-sigue-sin-aparecer-y-perdio-con-rangers-en-el-estreno-del-apertura-2013/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diputada Sabat valora acogida a su proyecto que sanciona inasistencias parlamentarias</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/diputada-sabat-valora-acogida-a-su-proyecto-que-sanciona-inasistencias-parlamentarias/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/diputada-sabat-valora-acogida-a-su-proyecto-que-sanciona-inasistencias-parlamentarias/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:09:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/diputada-sabat-valora-acogida-a-su-proyecto-que-sanciona-inasistencias-parlamentarias/</guid>
		<description><![CDATA[La diputada RN por Ñuñoa y Providencia, Marcela Sabat, valoró la acogida por parte del Ejecutivo a su proyecto, presentado el 2011, que disminuye la dieta parlamentaria ante ausencias injustificadas.Sabat argumentó que ya era hora de entrar a estudiar un &#8220;proyecto de sentido común que busca igualar las obligaciones de los parlamentarios con la del [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La diputada RN por Ñuñoa y Providencia, Marcela Sabat, valoró la acogida por parte del Ejecutivo a su proyecto, presentado el 2011, que disminuye la dieta parlamentaria ante ausencias injustificadas.</P><P>Sabat  argumentó que ya era hora de entrar a estudiar un &#8220;proyecto de sentido común que busca igualar las obligaciones de los parlamentarios con la del resto de todos los chilenos&#8221;.</P><P>Y es que, el Ejecutivo, de la mano del ministro secretario general de la Presidencia, Cristián Larroulet, ve con buenos ojos echar a andar esta iniciativa, más aún cuando el ausentismo en la Cámara sin justificativos llega al 13 por ciento, mientras que en el Senado es de un 5 por ciento, detalló un comunicado del equipo de prensa de la legisladora oficialista.</P><P>&#8220;Valoramos que finalmente el Ejecutivo se diera cuenta de la importancia de este proyecto. Nosotros antes que todo, debemos cumplir con las obligaciones que tiene cualquier ciudadano chileno, donde si se ausentan de sus trabajos injustificadamente, se les descuenta de su sueldo e incluso corren el riesgo de ser despedidos&#8221;, expuso la diputada RN.</P><P>Sabat agregó que &#8220;este proyecto se basa en el sentido común, y creo que por lo mismo debiera existir voluntad de todos los sectores para sacarlo adelante. Hemos visto las lamentables cifras sobre la impresión que tiene la ciudadanía de la clase política, y es precisamente por este tipo de situaciones&#8221;.</P><P>upi//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/diputada-sabat-valora-acogida-a-su-proyecto-que-sanciona-inasistencias-parlamentarias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Israel  (PRI) deposita flores en la Catedral en solidaridad por las violentas manifestaciones</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/israel-pri-deposita-flores-en-la-catedral-en-solidaridad-por-las-violentas-manifestaciones/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/israel-pri-deposita-flores-en-la-catedral-en-solidaridad-por-las-violentas-manifestaciones/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 23:09:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/israel-pri-deposita-flores-en-la-catedral-en-solidaridad-por-las-violentas-manifestaciones/</guid>
		<description><![CDATA[El candidato presidencial del PRI, Ricardo Israel y el secretario general y ex abogado Eduardo Salas, depositaron flores en las afueras de la Catedral en solidaridad con la Iglesia Católica por las violentas manifestaciones que realizaron manifestantes pro aborto.Para el abanderado del PRI, lo ocurrido es &#8220;intolerante e inaceptable y lo condenamos en todas sus [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El candidato presidencial del PRI, Ricardo Israel y el secretario general y ex abogado Eduardo Salas, depositaron flores en las afueras de la Catedral en solidaridad con la Iglesia Católica por las violentas manifestaciones que realizaron manifestantes pro aborto.</P><P>Para el abanderado del PRI, lo ocurrido es &#8220;intolerante e inaceptable y lo condenamos en todas sus formas. Además, reafirmamos que la Catedral de Chile, es un refugio para todos los chilenos&#8221;.</P><P>En el mismo contexto, el secretario general del PRI, Eduardo Salas y ex abogado de la Vicaría de la Solidaridad, indicó  que &#8220;la agresividad expuesta por algunos grupos pro-aborto ha evidenciado una agresividad y violencia como lo es también su propuesta abortista&#8221;.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/israel-pri-deposita-flores-en-la-catedral-en-solidaridad-por-las-violentas-manifestaciones/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Naval y San Luis celebraron de visita en arranque de la Primera B</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-naval-y-san-luis-celebraron-de-visita-en-arranque-de-la-primera-b/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-naval-y-san-luis-celebraron-de-visita-en-arranque-de-la-primera-b/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 23:06:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-naval-y-san-luis-celebraron-de-visita-en-arranque-de-la-primera-b/</guid>
		<description><![CDATA[Naval y San Luis celebraron sendas victorias como visitantes frente a Barnechea y Unión San Felipe, respectivamente, en el arranque de la primera fecha del Torneo de Apertura de Primera B.El cuadro &#8216;chorero&#8217; marcó por medio de Patricio Lagos (60&#8242;), Mario Salgado (71&#8242;) y Patricio Aguilera (82&#8242;), en duelo disputado en el estadio Santiago Bueras [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Naval y San Luis celebraron sendas victorias como visitantes frente a Barnechea y Unión San Felipe, respectivamente, en el arranque de la primera fecha del Torneo de Apertura de Primera B.</P><P>El cuadro &#8216;chorero&#8217; marcó por medio de Patricio Lagos (60&#8242;), Mario Salgado (71&#8242;) y Patricio Aguilera (82&#8242;), en duelo disputado en el estadio Santiago Bueras de Maipú.</P><P>Además, en el estadio Municipal de Los Andes, los quillotanos se impusieron por 3-1 al &#8216;Uni-Uni&#8217;.</P><P>Si bien los locales se adelantaron con tanto de Ignacio Jeraldino (51&#8242;), los &#8216;canarios&#8217; lo dieron vuelta con anotaciones de Matías Campos (56&#8242;, penal y 89&#8242;), Carlos Oyaneder (67&#8242;).</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-naval-y-san-luis-celebraron-de-visita-en-arranque-de-la-primera-b/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Valdivia jugó partido completo en empate de Palmeiras y Guaratinguetá</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-valdivia-jugo-partido-completo-en-empate-de-palmeiras-y-guaratingueta/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-valdivia-jugo-partido-completo-en-empate-de-palmeiras-y-guaratingueta/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:42:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-valdivia-jugo-partido-completo-en-empate-de-palmeiras-y-guaratingueta/</guid>
		<description><![CDATA[El volante nacional Jorge Valdivia jugó el partido completo en el empate de Palmeiras 1-1 en su visita a Guaratinguetá, por la décima fecha del Campeonato Brasileño de Segunda División.El lance comenzó favorable al &#8216;Verdao&#8217;, que se adelantó en el marcador por medio de Leandro, a los 20 minutos, al adelantarse a los defensores tras [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El volante nacional Jorge Valdivia jugó el partido completo en el empate de Palmeiras 1-1 en su visita a Guaratinguetá, por la décima fecha del Campeonato Brasileño de Segunda División.</P><P>El lance comenzó favorable al &#8216;Verdao&#8217;, que se adelantó en el marcador por medio de Leandro, a los 20 minutos, al adelantarse a los defensores tras acción previa de Valdivia y Vinicius.</P><P>El &#8216;Mago&#8217; estuvo muy marcado esta jornada, sin poder maniobrar como acostumbra, y vio la tarjeta amarilla a los 44&#8242;.</P><P>La paridad para el local fue obra de Douglas Tanque, a los 47&#8242;, mientras que ambos terminaron con diez hombres, por las expulsiones de Ruan (63&#8242;) en los dueños de casa y de Ronny (87&#8242;) en los paulistas.</P><P>Palmeiras cedió terreno en la lucha por el primer lugar, al sumar 22 puntos y seguir en el segundo puesto, mientras que Chapacoense es líder con 23 unidades, pero con un partido menos.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-valdivia-jugo-partido-completo-en-empate-de-palmeiras-y-guaratingueta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Harboe (PPD): ‘en este Gobierno entre más presupuesto, más delito’</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/harboe-ppd-en-este-gobierno-entre-mas-presupuesto-mas-delito/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/harboe-ppd-en-este-gobierno-entre-mas-presupuesto-mas-delito/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:23:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/harboe-ppd-en-este-gobierno-entre-mas-presupuesto-mas-delito/</guid>
		<description><![CDATA[Tras conocerse el resultado de los indicadores de Paz Ciudadana que arrojó un alza en el nivel de temor de la población, el diputado por el PPD y ex subsecretario del Interior, Felipe Harboe, llamó al Gobierno a &#8220;cambiar de estrategia en materia de delincuencia&#8221;.El parlamentario indicó que, &#8220;existe una muy mala noticia y que [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Tras conocerse el resultado de los indicadores de Paz Ciudadana que arrojó un alza en el nivel de temor de la población, el diputado por el PPD y ex subsecretario del Interior, Felipe Harboe, llamó al Gobierno a &#8220;cambiar de estrategia en materia de delincuencia&#8221;.</P><P>El parlamentario indicó que, &#8220;existe una muy mala noticia y que apunta a que lamentablemente los últimos indicadores de delincuencia reflejan que en Chile la delincuencia sigue aumentando&#8221;.</P><P>En la misma línea, Harboe señaló que existe una noticia –casi aún peor- y que indica que &#8220;ha aumentado explosivamente el temor de los ciudadanos, es decir, que los chilenos hoy día sienten más miedo que hace 6 meses y eso es porque aumentó 11 puntos la percepción de violencia en los barrios por parte de los ciudadanos&#8221;.</P><P>El diputado PPD agregó que &#8220;en los últimos años ha aumentado en un 15% el presupuesto para combatir el delito y lamentablemente no se han tenido buenos resultados&#8221;, recalcando que &#8220;en este Gobierno entre más presupuesto, más delito&#8221;.</P><P>El legislador declaró que &#8220;es hora de que el Gobierno haga un cambio en su estrategia&#8221;, puntualizando que &#8220;a seis meses de terminar este Gobierno lo que se requiere es mejorar la forma de medir los impactos de los programas que están realizando y transparentar esas evaluaciones&#8221;.</P><P>Harboe aseguró que &#8220;hasta hoy no se ha conocido el estudio que se hizo sobre la evaluación del plan cuadrante de seguridad preventiva&#8221;, razón por la cual, hizo un llamado al Gobierno a &#8220;publicar ese estudio para que las chilenas y chilenos tengan la información de cómo está funcionando y para que, en la próxima discusión presupuestaria, podamos decidir con información objetiva si los planes que el Gobierno está implementando han tenido o no resultado&#8221;.</P><P>&#8220;Vamos a tener toda la disposición para seguir colaborando con el Gobierno en materia de lucha contra el delito, porque el delito no tiene color político, pero esperamos que el Gobierno escuche y que no haga medidas efectistas, sino medidas efectivas, ya que los indicadores de Paz Ciudadana revelan un aumento del delito y del temor&#8221;, declaró el ex subsecretario.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/harboe-ppd-en-este-gobierno-entre-mas-presupuesto-mas-delito/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Matthei: estamos en conversaciones para crear el comité que hará el programa de la campaña</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/matthei-estamos-en-conversaciones-para-crear-el-comite-que-hara-el-programa-de-la-campana/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/matthei-estamos-en-conversaciones-para-crear-el-comite-que-hara-el-programa-de-la-campana/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/matthei-estamos-en-conversaciones-para-crear-el-comite-que-hara-el-programa-de-la-campana/</guid>
		<description><![CDATA[La precandidata presidencial de la Alianza, Evelyn Matthei aseguró que están en conversaciones con parlamentarios de su partido, de RN e independientes para crear el comité que hará el programa de su campaña, asegurando que &#8220;para nosotros es lo básico, porque es la razón de la candidatura&#8221;.Este viernes la presidenciable presentó su comité político integrado [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>La precandidata presidencial de la Alianza, Evelyn Matthei aseguró que están en conversaciones con parlamentarios de su partido, de RN e independientes para crear el comité que hará el programa de su campaña, asegurando que &#8220;para nosotros es lo básico, porque es la razón de la candidatura&#8221;.</P><P>Este viernes la presidenciable presentó su comité político integrado por los senadores Francisco Chahuán y Alberto Espina por RN; Jovino Novoa y Juan Antonio Coloma por la UDI y el coordinador general de Evópoli, Jorge Saint-Jean por los independientes. Hoy aclaró que el siguiente paso es conformar el grupo que se abocará de los lineamientos programáticos para llegar a La Moneda.</P><P>&#8220;Quiero señalar que así como ayer dimos a conocer el comité político que va a unir la candidatura con los partidos políticos, ya estamos tomando contacto de RN y también la UDI y también los independientes para empezar a conformar el comité que va a hacer el programa&#8221;, aseguró Matthei durante su recorrido por ferias libres, donde compartió con locatarios y vecinos de Cerro Navia.</P><P>La ex ministra del Trabajo afirmó que &#8220;para nosotros el programa es lo básico porque es la razón de la candidatura. Queremos apoyar mucho a la gente de más necesidad, a la gente que realmente está descontenta, que ve que ha nuestro país le ha ido bien, pero no a todos les ha ido bien, y ese es un tema que tenemos que abordar como país&#8221;.</P><P>En cuanto a la decisión adoptada por RN de aplazar para el próximo 10 de agosto el consejo general previsto para el día 3, en el cual se ratificará si apoyan o no la candidatura presidencial de la UDI, aseguró que &#8220;me parece muy bien porque así hay más tiempo para formar buenas duplas en la parte parlamentaria&#8221;.</P><P>Además, durante su visita por las ferias libres de Cerro Navia, junto al alcalde de la comuna, Luis Plaza (RN) y el diputado de la Alianza por dicho distrito, Nicolás Monckeberg (RN), la precandidata de la Alianza señaló que &#8220;estamos dando muestra de que estamos trabajando todos juntos aquí, vuelvo a insistir, hay mucha energía, alegría y vamos a ganar&#8221;.</P><P>En este mismo punto, el diputado Nicolás Monckeberg confesó &#8220;estar feliz&#8221; por &#8220;estar iniciando rápido este trabajo porque estamos convencidos de que Evelyn Matthei puede ganar. Yo no tengo ninguna duda de que RN en maza va a apoyar en el consejo general a Evelyn Matthei&#8221;.</P><P>Asimismo, el alcalde Luis Plaza comentó que en Renovación Nacional &#8220;no hay nadie que se vaya a restar a trabajar en la campaña de nuestra presidenta&#8221;.</P><P>upi/so//</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/matthei-estamos-en-conversaciones-para-crear-el-comite-que-hara-el-programa-de-la-campana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fútbol: Cobresal salvó empate 1-1 con tres menos en visita a Unión La Calera</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-cobresal-salvo-empate-1-1-con-tres-menos-en-visita-a-union-la-calera/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-cobresal-salvo-empate-1-1-con-tres-menos-en-visita-a-union-la-calera/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:09:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-cobresal-salvo-empate-1-1-con-tres-menos-en-visita-a-union-la-calera/</guid>
		<description><![CDATA[Cobresal rescató un sufrido empate 1-1 en su visita a Unión La Calera, por la primera fecha del Torneo de Apertura 2013, en el estadio Nicolás Chahuán Nazar.El equipo nortino abrió la cuenta a los 40 minutos, por medio del volante Johan Fuentes, a los 40 minutos, mediante remate de distancia, con la complicidad del [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>Cobresal rescató un sufrido empate 1-1 en su visita a Unión La Calera, por la primera fecha del Torneo de Apertura 2013, en el estadio Nicolás Chahuán Nazar.</P><P>El equipo nortino abrió la cuenta a los 40 minutos, por medio del volante Johan Fuentes, a los 40 minutos, mediante remate de distancia, con la complicidad del meta paraguayo Arnaldo Giménez.</P><P>Apenas iniciado el complemento, Pablo Vergara, a los 49&#8242;, logró la igualdad para los &#8216;cementeros&#8217;, con tremendo zurdazo dentro del área.</P><P>El lance tuvo ribetes de heroico para los &#8216;mineros&#8217;, ya que terminaron con ocho hombres por las expulsiones de Lucas Parodi, Ever Cantero y Mariano Torres, el primero por fingir un penal, el segundo por un golpe de puño y el tercero por un planchazo.</P><P>El duelo se disputó con apenas 1.207 espectadores, que en su mayoría se fueron disconformes con el equipo local, mientras que un puñado de hinchas cobresalinos sí celebraron.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/futbol-cobresal-salvo-empate-1-1-con-tres-menos-en-visita-a-union-la-calera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Nueva carta de militantes de RN vuelve a inquietar la relación con la UDI</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/27/nueva-carta-de-militantes-de-rn-vuelve-a-inquietar-la-relacion-con-la-udi/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/27/nueva-carta-de-militantes-de-rn-vuelve-a-inquietar-la-relacion-con-la-udi/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 22:00:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>El Mostrador</dc:creator>
				<category><![CDATA[Destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[País]]></category>
		<category><![CDATA[Carlos Larraín]]></category>
		<category><![CDATA[Evelyn Matthei]]></category>
		<category><![CDATA[RN]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/?p=390425</guid>
		<description><![CDATA[La misiva señala que la ex titular del Trabajo "es un personaje político destemplado, liberal y abortista", agregando que "son muchos los militantes y simpatizantes de RN que no aceptan para nuestro sector una candidata única impuesta de manera inconsulta, unilateral y dictatorial por parte de los coroneles de la UDI y de funcionarios UDI del gobierno de Sebastián Piñera".
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una nueva carta al interior de RN viene a revolver nuevamente las turbulentas aguas del partido previo al consejo nacional que realizará la colectividad y que fue fijada para el próximo 10 de agosto, en el cual se debería decidir si se apoya la candidatura de Evelyn Matthei, quien es la opción de la UDI.</p>
<p>Esta vez, según publica radio Cooperativa, la misiva fue escrita por varios militantes del partido y dirigida al timonel de la tienda, Carlos Larraín, expresando su rechazo ante la posible proclamación de la ex ministra del Trabajo como presidenciable única de la Alianza.</p>
<p>La carta señala que Matthei &#8220;es un personaje político destemplado, liberal y abortista&#8221;, agregando que &#8220;son muchos los militantes y simpatizantes de RN que no aceptan para nuestro sector una candidata única impuesta de manera inconsulta, unilateral y dictatorial por parte de los coroneles de la UDI y de funcionarios UDI del gobierno de Sebastián Piñera&#8221;.</p>
<p>La epístola está firmada por Raúl Meza Rodríguez, Luis Poza Henríquez, Martín Quintana Avalos, José Antonio Plaza, entre otros.</p>
<p>Esta misiva se une a otra aparecida la semana pasada en donde se recuerdan acciones del pasado de la abanderada de la UDI, la cual comenzó a circular entre los consejeros de RN con el objetivo de evitar que la colectividad proclame como su candidata a Matthei.</p>
<p>En ese escrito se hace mención a una serie de episodios en los que estuvo involucrada la ex ministra como fue el caso de las escuchas telefónicas a Sebastián Piñera en 1992, ocasión en que le costó la salida de la tienda de calle Antonio Varas, o las acusaciones de consumo de drogas en el Congreso que salpicó a mediados de los años 90 a Andrés Allamand.</p>
<p>En tanto, la candidata presidencial dijo este sábado, en una feria de la comuna de Cerro Navia, que “nadie puede predecir lo que van a hacer” en referencia al ambiente que se ha generado en la interna de RN.</p>
<p>&#8220;El consejo general va a estar observando lo que hacemos en estos días. Si ellos ven señales de verdad de unidad, de corazón, no puras palabritas, va a estar todo bien. Si en cambio lo que ven es que estamos discriminando a favor de algunos, en contra de otros, obviamente pueden haber problemas&#8221;, precisó.</p>
<p>A pesar del grado de desunión existente en las filas de RN, Matthei dio muestras de unidad al estar acompañada por varios militantes del partido oficialista, incluyendo al alcalde de Cerro Navia, Luis Plaza y el diputado Nicolás Monckeberg.</p>
<p>Este último sostuvo que trabajará en la campaña de la candidata UDI tal como lo hizo en su momento con Andrés Allamand durante las primarias, agregando que más allá de cartas u opiniones personales “lo que importa es lo que diga el consejo”.</p>
<p>&#8220;Nunca desde que volvimos a la democracia los consejos generales han sido unánimes, siempre hay distintas posiciones. Lo importante es que el dia del consejo estoy seguro que la inmensa mayoría, quizás la totalidad de los consejeros de RN, vamos a respaldar a la candidata única que es Evelyn Matthei&#8221;, expresó.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/noticias/pais/2013/07/27/nueva-carta-de-militantes-de-rn-vuelve-a-inquietar-la-relacion-con-la-udi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<media:content url="http://www.elmostrador.cl/media/2013/07/matthei-larrain_130x130.jpg" medium="image" height="130" width="130" />
	</item>
		<item>
		<title>Candidato a senador asegura que gobierno indultaría a procesados por crímenes de lesa humanidad</title>
		<link>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/candidato-a-senador-asegura-que-gobierno-indultaria-a-procesados-por-crimenes-de-lesa-humanidad/?utm_source=rss&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=RSS</link>
		<comments>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/candidato-a-senador-asegura-que-gobierno-indultaria-a-procesados-por-crimenes-de-lesa-humanidad/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Jul 2013 21:48:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>UPI</dc:creator>
				<category><![CDATA[Ahora]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/candidato-a-senador-asegura-que-gobierno-indultaria-a-procesados-por-crimenes-de-lesa-humanidad/</guid>
		<description><![CDATA[El candidato a senador por Santiago Poniente, Esteban Silva, junto a los abogados Roberto Ávila y Juan Subercaseux y el editor de la revista cristiana ecuménica Reflexión y Liberación, denunció la existencia de un acuerdo entre el gobierno del Presidente Sebastián Piñera y los procesados por crímenes de lesa humanidad para dictar al final de [...]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><P>El candidato a senador por Santiago Poniente, Esteban Silva, junto a los abogados Roberto Ávila y Juan Subercaseux y el editor de la revista cristiana ecuménica Reflexión y Liberación, denunció la existencia de un acuerdo entre el gobierno del Presidente Sebastián Piñera y los procesados por crímenes de lesa humanidad para dictar al final de su mandato un decreto que indulte a estos últimos.</P><P>&#8220;Podemos asegurar que existe un acuerdo entre el Presidente Piñera y los violadores de derechos humanos para dictar un decreto de indulto el último día de su mandato. Esto no es sino un uso abusivo de la facultad presidencial, toda vez que los indultos se dictan por razones humanitaria o con el fin de corregir errores judiciales manifiestos. En este caso es simplemente el cumplimiento inmoral de una promesa electoral&#8221;, aseguró Silva.</P><P>Agregó que el mandatario prometió públicamente durante su campaña que indultaría a los militares y civiles involucrados en violaciones a derechos humanos, precisando que esto fue en un acto realizado en el Círculo Español que tuvo como únicos oradores al general (r) Rafael Villarroel y al entonces candidato Piñera, ante varios centenares de personas y el actual Presidente se comprometió &#8216;a hacerles justicia&#8217;&#8221;, dijo.</P><P>upi/so</P></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elmostrador.cl/ahora/2013/07/27/candidato-a-senador-asegura-que-gobierno-indultaria-a-procesados-por-crimenes-de-lesa-humanidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
