<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2spanishfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:creativeCommons="http://backend.userland.com/creativeCommonsRssModule" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>Diario y Radio Uchile</title>
	
	<link>http://radio.uchile.cl</link>
	<description>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2013 19:27:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/radiouchile" /><feedburner:info uri="radiouchile" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><media:category scheme="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">News &amp; Politics</media:category><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</itunes:subtitle><itunes:category text="News &amp; Politics" /><geo:lat>-33.437163</geo:lat><geo:long>-70.635234</geo:long><creativeCommons:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</creativeCommons:license><feedburner:emailServiceId>radiouchile</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname>http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><feedburner:feedFlare href="http://add.my.yahoo.com/content?lg=es&amp;url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://eur.i1.yimg.com/eur.yimg.com/i/es/my/addto1.gif">Subscribe with My Yahoo!</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.feedness.com/alta/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.feedness.com/ayuda/wp-content/square_b_sh_feed.gif">Subscribe with Feedness</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bloglines.com/sub/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.bloglines.com/images/sub_modern11.gif">Subscribe with Bloglines</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.netvibes.com/subscribe.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.netvibes.com/img/add2netvibes.gif">Subscribe with Netvibes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.pageflakes.com/subscribe.aspx?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.pageflakes.com/ImageFile.ashx?instanceId=Static_4&amp;fileName=ATP_blu_91x17.gif">Subscribe with Pageflakes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.thefreedictionary.com/_/hp/AddRSS.aspx?http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://img.tfd.com/hp/addToTheFreeDictionary.gif">Subscribe with The Free Dictionary</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bitty.com/manual/?contenttype=rssfeed&amp;contentvalue=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.bitty.com/img/bittychicklet_91x17.gif">Subscribe with Bitty Browser</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.podcastready.com/oneclick_bookmark.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.podcastready.com/images/podcastready_button.gif">Subscribe with Podcast Ready</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.dailyrotation.com/index.php?feed=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.dailyrotation.com/rss-dr2.gif">Subscribe with Daily Rotation</feedburner:feedFlare><item>
		<title>Los aspectos que debilitan los derechos del consumidor en Chile</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/gzDQmMTMaTg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 19:24:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[sernac]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224897</guid>
		<description><![CDATA[La fragmentación de las instituciones encargadas de la protección del consumidor afectaría el ejercicio real de los derechos de las personas ante empresas y servicios públicos. Este es parte del diagnóstico que diversos expertos plantearon en el lanzamiento del “Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor', que reúne legislaciones comparadas de distintos países de América Latina.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si alguien tiene un problema con el servicio o producto de una empresa privada, debe acudir al Servicio Nacional del Consumidor (SERNAC). Pero si tiene un problema con alguno de los 340 organismos públicos del Gobierno, como los hospitales, los ministerios y todos los servicios e instituciones que dependen del Palacio de La Moneda, no existe un organismo independiente que intervenga a favor de las personas.</p>
<p>Este es parte del diagnóstico de la situación de Chile, que realizaron diversos expertos durante el lanzamiento –en la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile- del Atlas Latinoamericano de Protección al Consumidor, documento elaborado durante 2 años para compilar la legislación comparada de países de América Latina más España y Portugal.</p>
<p>Al comparar la situación de Chile con otros países, el director del <a href="http://www.sernac.cl/">Servicio Nacional del Consumidor</a> (SERNAC), Juan José Ossa, dijo que el modelo de protección de Estados Unidos es un referente destacado porque está menos fragmentado que el chileno.</p>
<p>En este sentido, el director del organismo fiscalizador señaló que &#8220;como país nos falta mucho. Si tuviera que elegir, creemos que el organismo fiscalizador de Estados Unidos sin duda es un referente, porque tiene mucha fuerza al concentrar dos herramientas que aquí funcionan por separado, en cuanto a los temas de competencia y consumidores en una sola agencia y no separados como el Sernac y la Fiscalía Nacional Económica. Me parece que nosotros como aparato público nos comportamos mejor que las empresas”.</p>
<p>Además de la desprotección ciudadana respecto de la calidad de los organismos públicos del Gobierno, lo que en países desarrollados se ha resuelto con la institución del “Defensor del Pueblo” (también conocido por la palabra sueca “Ombudsman”, pues nació en ese país); otro tema que se detecta como una debilidad del sistema chileno es la escases de financiamiento para organizaciones no gubernamentales (ONG) del ámbito de la protección de los derechos del consumidor. Esto es algo que releva la<a href="http://es.consumersinternational.org/"> Oficina de Consumers International para América Latina y el Caribe</a>, entidad ciudadana global que agrupa a 240 organizaciones en 120 países.</p>
<p>En tanto, el jefe de la entidad, Juan Trimboli, se refirió a la situación de Chile: &#8220;Yo creo que en Chile se ha avanzado, tenemos una buena ley de protección al consumidor, pero creo que hay aspectos de la ley que todavía son mejorables, por ejemplo, creo que es importante trabajar más en lo que tiene que ver cómo esa manifestación de la ley acredita a las organizaciones de consumidores como entidades válidas desde la sociedad civil para el trabajo, tiene que estar reflejada también en un apoyo económico -financiamiento hay a través de los fondos concursables- pero es un financiamiento todavía limitado porque la protección al consumidor es un bien público y los bienes públicos requieren financiamiento público&#8221;.</p>
<p>A su vez, el decano de la <a href="http://www.derecho.uchile.cl/">Facultad de Derecho de la Universidad de Chile</a>, Roberto Nahum, dijo que el modelo chileno “está evolucionando desde un sistema de dirección de industria y comercio hacia una agencia nacional de protección de derechos de los consumidores”. El profesor Nahum destacó la importancia del “Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor&#8217;.</p>
<p>Por esto, el académico de nuestra universidad indicó que &#8220;es fundamental desde el punto de vista que recoge los principales aspectos de legislación del derecho al consumidor que los distintos países latinoamericanos, incluso la Península Ibérica reglamentan esta materia y me parece que para avanzar en estas materias Chile debería estar un poco más inserto en el mercado internacional y tener conocimiento en el derecho comparado para poder mejorar nuestras instituciones. Además, se podrían recoger todos estos avances por la incursión de las políticas de mayor inclusión&#8221;.</p>
<p>Por estos días, el panorama de los derechos del consumidor está marcado, entre otros casos, por la denuncia sobre la venta de productos como <a href="http://radio.uchile.cl/noticias/222188/">pan y yogur</a> que no contienen lo que informan en la etiqueta; la masiva presentación de recursos de protección por el<a href="http://radio.uchile.cl/noticias/221961/"> alza unilateral de precios </a>de los planes de las ISAPRE; y la denuncia de que clínicas privadas están exigiendo la firma de <a href="http://radio.uchile.cl/noticias/224010/">pagarés en blanco</a> como condición para dar atención de urgencia.</p>
<p>Clic aquí para acceder al <a href="http://es.consumersinternational.org/news-and-media/news/2013/03/lanzamiento-atlas#.UfKqpI7fxyI">Atlas Iberoamericano de Protección al Consumidor</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/gzDQmMTMaTg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224897/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Matthei presenta comité político en medio de tensión por diferencias en la Alianza</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/s75qXAv_HKg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 18:02:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alianza]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224893</guid>
		<description><![CDATA[La candidata presidencial de la UDI, dio a conocer los nombres que integrarán el comité político de su campaña, en medio de rumores que hablan de una profundización de la distancia entre el gremialismo y Renovación Nacional. El aplazamiento del Consejo General del partido y una carta que circula en las redes sociales y que llama a no proclamarla como candidata, generan preocupación en la Alianza.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Durante esta mañana, la candidata presidencial de la UDI, Evelyn Matthei, anunció lo que será el comité político de su campaña y que integrarán representantes de su partido y de Renovación Nacional, esto en medio de rumores que hablan de un nuevo quiebre en las relaciones de ambos partidos.</p>
<p>Esto luego de la decisión del diputado, José Antonio Kast, de bajar su candidatura al Senado por la circunscripción Santiago Oriente, en favor de una posible postulación del ex ministro de OO.PP. Laurence Golborne, complicando las opciones del candidato de RN en esa zona, Manuel José Ossandon.</p>
<p>Este hecho habría motivado la decisión de Carlos Larraín de posponer el Consejo General del partido, aunque en RN afirman que sólo se trata de una postergación para llegar con una plantilla parlamentaria definida que facilite la decisión de la entidad.</p>
<p>Además circuló por las redes sociales, una carta que supuestamente redactó un consejero regional de Renovación Nacional, en la cual se llamaba a no votar por Evelyn Matthei, por considerar que no iba en la dirección de lo que piensa el partido.</p>
<p>Al respecto la postulante a La Moneda, Evelyn Matthei, señaló que “Quiero señalar que estamos avanzando en la campaña en una muy buena relación con los partidos políticos”.</p>
<p>Sobre el equipo que conformará su comité político, la candidata agregó que “estará conformado por los senadores: Francisco Chahuán y Alberto Espina, por RN, y Jovino Novoa y Juan Antonio Coloma, por la UDI, y todavía estamos a la espera de la sugerencia de uno ó dos independientes”.</p>
<p>Finalmente sobre la disputa por Santiago Oriente, Evelyn Matthei sostuvo que “Quien quiera el candidato por Santiago oriente voy a apoyarlos a ambos por igual”.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/s75qXAv_HKg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224893/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Declaran improcedente extraditar a ex agentes de la DINA involucrados en Caso Soria</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/6GnFmtFYgOQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 16:30:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[carmelo soria]]></category>
		<category><![CDATA[corte suprema]]></category>
		<category><![CDATA[dina]]></category>
		<category><![CDATA[Manuel Contreras]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224882</guid>
		<description><![CDATA[El ministro de la Corte Suprema Juan Araya desestimó la solicitud, planteada en enero pasado por el Juzgado de Instrucción Nº 5 de la Audiencia Nacional de España, de dictar la extradición de Manuel Contreras Sepúlveda y otros agentes involucrados.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El ministro de la Corte Suprema Juan Araya Elizalde determinó que no procede acceder a la extradición de seis ex integrantes de la Dirección de Inteligencia Nacional (DINA), requeridos por la justicia de España por el homicidio de Carmelo Soria Espinoza.</p>
<p>El magistrado desestimó la solicitud, planteada en enero pasado por el Juzgado de Instrucción Nº 5 de la Audiencia Nacional de España, de dictar la extradición de Manuel Contreras Sepúlveda, José Remigio Ríos San Marín, Jaime Lepe Orellana, Pablo Belmar Labbé, Guillermo Salinas Torres y René Quilhot Palma, por el homicidio del diplomático español, ocurrido el 14 de julio de 1976, en Santiago.</p>
<p>El ministro Araya desestimó el requerimiento de la justicia española, al considerar que los mismos hechos están siendo investigados en Chile -por el también ministro de la Corte Suprema, Lamberto Cisternas Rocha-, por lo que opera el principio de territorialidad.</p>
<p>“Que no obstante coincidir plenamente con los fundamentos en que se sustenta el presente requerimiento y que consisten básicamente en reafirmar el deber ineludible que se impone a los órganos que ejercen jurisdicción en orden a velar y hacer respetar los principios de justicia universal, reprimiendo la violación de derechos fundamentales, y unido a ello, dar aplicación al principio de subsidiariedad o complementariedad para el caso que en un país determinado no exista voluntad para asumir ese compromiso, principio hoy reconocido ampliamente en el Estatuto de Roma de 17 de Julio de 1998, que creó la Corte Penal Internacional, es lo cierto, como a continuación se explicará, y coincidiendo con el dictamen de la Sra. Fiscal de esta Corte, que no resulta pertinente dar curso a la presente solicitud de extradición”, sostiene el fallo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/6GnFmtFYgOQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224882/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ministra Schmidt descarta dialogar con estudiantes proyectos sobre educación superior</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/svdkwIrl2wo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:57:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[carolina schmidt]]></category>
		<category><![CDATA[confech]]></category>
		<category><![CDATA[mineduc]]></category>
		<category><![CDATA[rectores]]></category>
		<category><![CDATA[superintendencia de educación]]></category>
		<category><![CDATA[universidades]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224870</guid>
		<description><![CDATA[Actualmente residen en el Congreso los proyectos de Superintendencia de Educación Superior y de Agencia de Calidad, que han sido criticados permanentemente por las organizaciones estudiantiles. “Nos hemos reunido múltiples veces con distintos actores de la educación”, aseguró la secretaria de Estado.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La ministra de Educación, Carolina Schmidt, descarto de plano cualquier tipo de reunión con las organizaciones estudiantiles, para debatir acerca de los proyectos de Superintendencia de Educación Superior y de Agencia de Calidad, que actualmente se debaten en el Congreso y afirmó que ya se han hecho las reuniones pertinentes para tratar la iniciativa.</p>
<p>Recordemos que ambos proyectos son fuertemente resistidos por las organizaciones estudiantiles, quienes afirman que son iniciativas que legitiman el lucro en la educación superior y que en nada ayudan al mejoramiento del sistema.</p>
<p>A juicio de la ministra del ramo, Carolina Schmidt, “&#8221;Hemos conversado (con los estudiantes) que la discusión de las leyes y todo lo que hagamos lo vamos a llevar en un diálogo profundo en el Congreso que es donde se discuten las leyes&#8221;.</p>
<p>La secretaria de Estado agregó que “nos hemos reunido múltiples veces con distintos actores de la educación&#8221;, esto pese a que nunca ha recibido ni a la Confech, ni tampoco a las organizaciones de secundarios para debatir sobre estas iniciativas.</p>
<p>Durante esta semana venció el plazo para presentar indicaciones a la iniciativa de Superintendencia, por parte del ministerio de Educación, quienes recibieron observaciones de diversas entidades, entre ellas el Consejo de Rectores.</p>
<h3>Rector Zolezzi: “Colaboraremos con el Mineduc, pero nos reservamos el derecho a discrepar”</h3>
<p>El Consejo de Rectores de las Universidades Chilenas tuvo su sesión plenaria mensual, organizada por la Universidad de Antofagasta.</p>
<p>El vicepresidente del Consejo de Rectores, Juan Manuel Zolezzi señaló que parte de la discusión estuvo centrada en las indicaciones que el Ejecutivo se comprometió a elaborar para cambiar el proyecto de ley de Superintendencia.</p>
<p>“Nosotros nos hemos reunido con la ministra, pero estamos preocupados por este tema”, señaló el rector, argumentando que hasta ahora, lo único que se conoce es el proyecto anterior, elaborado bajo la conducción del ministro Felipe Bulnes. “No conocemos el futuro proyecto y nos preocupa vernos involucrados en una situación que no deseamos. Vamos a colaborar en todo lo necesario con el ministerio, pero nos reservamos el derecho a discrepar o coincidir con el resultado”, indicó.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/svdkwIrl2wo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224870/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Everton y Palestino arrancan el Torneo de Apertura 2013-2014</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZUs323KnAnc/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:54:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224869</guid>
		<description><![CDATA[En el estadio Bicentenario Lucio Fariña de Quillota los equipos de Everton y Palestino disputarán el a las 20:00 horas el primer encuentro del Torneo de Apertura 2013-2014 con la mente puesta en sumar sus primeras unidades en la tabla.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En el estadio Bicentenario Lucio Fariña de Quillota los equipos de Everton y Palestino disputarán el a las 20:00 horas el primer encuentro del Torneo de Apertura 2013-2014 con la mente puesta en sumar sus primeras unidades en la tabla.</p>
<p>El equipo de la ciudad jardín viene de una actuación brillante en la primera fase de la Copa Chile, pues ganó su grupo, con cuatro triunfos seguidos y, si bien en las dos últimas jornadas perdió frente a San Luis, cuentan con el aval de un buen desempeño general.</p>
<p>El DT de los “ruleteros”, Víctor Hugo Castañeda, señaló que “llegamos bien, pese a los dos últimos encuentros. Nos enfrentamos a un equipo que nos ganó allá en Santiago en el torneo anterior, pero ahora todo parte desde cero”, indicó el ex jugador azul.</p>
<p>En tanto, Palestino viene de clasificar en el Grupo 4 de la Copa Chile y sus buenos resultados entusiasman a su hinchada.</p>
<p>“La idea no es volverse locos. Vamos de visita ante un buen rival y nuestra intención es siempre asegurar nuestro arco manteniendo el cero”, declaró el defensa Miguel Escalona del equipo tricolor.</p>
<p><strong>Formaciones probables</strong></p>
<p><strong>Everton:</strong> Gustavo Dalsasso; Moisés Vásquez, Francisco Alarcón, Velásquez, Orlando Gutiérrez; Gino Alucema, Fernando Saavedra, Ángel Rojas, Emiliano Romero; Diego Barrios, Juan Carlos Lescano DT: Víctor Hugo Castañeda.</p>
<p><strong>Palestino:</strong> Felipe Núñez; Diego Rosende, Miguel Escalona, Nicolás Suárez, Leonel Mena; Leonardo Valencia, Roberto Ávalos, Joao Ortíz, Sergio López; Roberto Gutiérrez, Jorge Guajardo. DT: Emiliano Astorga.</p>
<p><strong>Árbitro:</strong> Enrique Osses.</p>
<p><strong>Los otros partidos de la fecha</strong></p>
<p><strong>Sábado 27 de julio</strong></p>
<p>12:30 Huachipato – Santiago Wanderers<br />
15:00 Unión La Calera – Cobresal<br />
17:30 Universidad de Chile – Rangers<br />
20:00 Antofagasta – Unión Española</p>
<p><strong>Domingo 28 de julio</strong></p>
<p>15:30 Audax Italiano – Colo Colo<br />
16:00 Cobreloa – Universidad de Concepción<br />
16:00 Iquique – O’Higgins<br />
18:00 Universidad Católica – Ñublense</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZUs323KnAnc" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224869/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Inauguran nuevas luminarias para tradicional iglesia La Matriz</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/6Es5nbWUW0w/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 15:16:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[iglesia la matriz]]></category>
		<category><![CDATA[jorge castro]]></category>
		<category><![CDATA[patrimonio de la humanidad]]></category>
		<category><![CDATA[roberto ampuero]]></category>
		<category><![CDATA[Roberto Bravo]]></category>
		<category><![CDATA[valparaíso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224856</guid>
		<description><![CDATA[El inmueble ubicado junto a la Plaza Echaurren, en pleno centro histórico de Valparaíso, fue sometido además a reparaciones luego que su estructura resultara dañada por el terremoto de febrero de 2010.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una nueva iluminación presenta desde la noche del jueves la tradicional iglesia La Matriz, la primera construida en el centro histórico de Valparaíso.</p>
<p>La iniciativa se concretó gracias a un proyecto del Centro de Estudios Patrimoniales, Urbanísticos y Museográficos de la Pontificia Universidad Católica de Valparaíso que permitió remodelar las luminarias externas del edificio. A eso se sumaron aportes del Consejo de la Cultura para reparar la estructura del inmueble, dañado por el terremoto de 2010. En total, la inversión suma cerca de 230 millones de pesos.</p>
<p>Los trabajos se entregaron con un acto que contó con la presentación del pianista Roberto Bravo, quien interpretó al interior de la iglesia obras de Bach, Chopin, Víctor Jara, Joaquín Bello y Silvio Rodríguez. La ceremonia fue encabezada por el ministro de Cultura, Roberto Ampuero y a ella asistieron el intendente Raúl Celis, el alcalde Jorge Castro y el rector de la PUCV Claudio Elórtegui, entre otras autoridades.</p>
<p>“La Iglesia de la Matriz varias veces se ha derrumbado, pero siempre se ha vuelto a levantar con fe y voluntad. Hoy es un templo restaurado y un espacio donde se encuentran la fe, la historia y la estética”, dijo el ministro Ampuero.</p>
<p>“Este es el sector fundacional de Valparaíso y por ende, cualquier intervención cobra un sentido especial. Estamos muy contentos con las obras ejecutadas en el templo, pues sin duda son un gran aporte para la ciudad”, agregó el alcalde Jorge Castro.</p>
<p>En tanto, el académico de la PUCV Jorge Ferrada explicó que se instalaron equipos de alta tecnología LED, que conllevan una baja mantención y poco consumo: “Se resguarda el sentido de la calidad en torno a tener dispositivos europeos con normas internacionales, garantizados por sus industrias de origen y además por la supervisión permanente del equipo de arquitectura en la ejecución de la obras. Finalmente, la seguridad por medio de la iluminación intencional busca poner en valor los elementos arquitectónicos que reconsideren identitariamente al edificio como parte del patrimonio local”, dijo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/6Es5nbWUW0w" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224856/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Selección del Festival de Biarritz incluye primera película de ficción de Marcela Said</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/QfVv26W4Ht0/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:34:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cine chileno El Verano de los Peces Voladores]]></category>
		<category><![CDATA[festival de biarritz]]></category>
		<category><![CDATA[Marcela Said]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224848</guid>
		<description><![CDATA["El verano de los peces voladores", primera incursión de la documentalista en el género, competirá con filmes mexicanos y argentinos en el certamen que comienza a fines de septiembre en Francia.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La primera película de ficción de Marcela Said, <i>El verano de los peces voladores</i>, fue seleccionada para la competencia oficial del Festival de Biarritz América Latina, certamen que se realiza en Francia con énfasis en los realizadores de este continente.</p>
<p><i>El verano de los peces voladores</i> relata la historia de “Manena”, adolescente hija de “Pancho”, terrateniente obsesionado con exterminar una plaga de carpas que afecta su laguna artificial. Mientras el hombre aumenta sus esfuerzos, su hija vive sus primeros desengaños amorosos y descubre el mundo de los trabajadores mapuches que trabajan para su familia.</p>
<p>La cinta ya formó parte de la Quincena de los Realizadores del Festival de Cannes y en Biarritz competirá con películas como las argentinas <i>La Paz</i>, de Santiago Loza, y <i>Wakolda,</i> de Lucía Puenzo; y las mexicanas <i>Los insólitos peces gato</i>, de Claudia Sainte-Luce, y <i>Workers</i>, de José Luis Valle.</p>
<p>El festival se realizará entre el 30 de septiembre y el 6 de octubre y contempla tres competencias para largometrajes y cortometrajes de ficción y documentales.</p>
<p>Asimismo, incluye secciones paralelas con retrospectivas y funciones especiales. Una de ellas es el foco “Chile – 40 años después”, en el que se exhibirán <i>On vous parle du Chili: Ce que disait Allende</i> (<i>Te hablamos de Chile: Lo que decía Allende</i>), de Chris Marker y Miguel Littín, además de charlas sobre temas relacionados.</p>
<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/66062271" height="281" width="500" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/66062271">Trailer El Verano de los Peces Voladores (The Summer of Flying Fish)</a> from <a href="http://vimeo.com/user14273340">Cinéma Defacto</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/QfVv26W4Ht0" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224848/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Trabajadores de CorreosChile protestan en diferentes lugares de Santiago en demanda de mejores salarios</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/3jR8v7gxvSQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:25:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[correos de chile]]></category>
		<category><![CDATA[manifestaciones de trabajadores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224840</guid>
		<description><![CDATA[Este viernes, los trabajadores de CorreosChile realizaron una serie de manifestaciones callejeras simultáneas en la capital, como por ejemplo, en la equina de Alameda con Las Rejas, el paradero 14 de Av. Vicuña Mackenna y el sector de la Plaza Baquedano en demanda de mejores remuneraciones.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este viernes, los trabajadores de CorreosChile realizaron una serie de manifestaciones callejeras simultáneas en la capital, como por ejemplo, en la equina de Alameda con Las Rejas, el paradero 14 de Av. Vicuña Mackenna y el sector de la Plaza Baquedano en demanda de mejores remuneraciones.</p>
<p>Cabe señalar que las protestas de los empleados se entienden en el contexto de la negociación colectiva en curso, donde los trabajadores buscan un reajuste salarial de 50 mil pesos ante la oferta de la compañía que asciende a sólo 10 mil pesos.</p>
<p>El presidente de la Federación de Correos de Chile, Guillermo Flores, señaló que se están movilizando a nivel nacional en vista de la “paupérrima negociación colectiva de la empresa” en un conflicto que según el dirigente propicio la administración.</p>
<p>El sindicalista puntualizó que en la empresa son “5 mil trabajadores, en circunstancias que hay 197 gerentes que se pagan 15 millones de pesos, y dicen que no tienen plata para la gente”, indicó.</p>
<p>En tanto, la huelga legal será votada el 30 y 31 de julio, y se estima una aprobación a la medida de presión propuesta.</p>
<p>Foto: @kbutte</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/3jR8v7gxvSQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224840/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Temblor grado 4,3 en la escala de Richter se registra en las regiones de O´Higgins y el Maule</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/BWUA7s1vGq8/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:15:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[maule]]></category>
		<category><![CDATA[onemi]]></category>
		<category><![CDATA[O´higgins]]></category>
		<category><![CDATA[servicio sismológico de la u. de chile]]></category>
		<category><![CDATA[temblor]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224854</guid>
		<description><![CDATA[Un temblor de 4,3 grados en la escala de Richter se registró a las 5:58 horas de este viernes en las regiones de O´Higgins y el Maule, informó el Servicio de Sismología de la Universidad  de Chile.   ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Un temblor de 4,3 grados en la escala de Richter se registró a las 5:58 horas de este viernes en las regiones de O´Higgins y el Maule, informó el Servicio de Sismología de la Universidad  de Chile.</p>
<p>El organismo científico precisó que el epicentro del sismo se ubicó a 41 kilómetros al sur del balneario de Pichilemu.</p>
<p>La Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) estableció que en la Escala de Mercalli el movimiento telúrico alcanzó a III Grados en Llico (Maule) y a II en Navidad,  Peumo, Rancagua, San Fernando (O&#8217;Higgins) y Curicó, Río Claro y Romeral (Maule).</p>
<p>Además, la Onemi señaló que no se reportaron daños en infraestructura, ni interrupción de servicios básicos en las zonas sacudidas por el temblor.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/BWUA7s1vGq8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224854/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ordenan la detención de Morsi por vínculos con Hamas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/dy5EDTFvzNQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 14:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[egipto]]></category>
		<category><![CDATA[hermanos musulmanes]]></category>
		<category><![CDATA[morsi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224824</guid>
		<description><![CDATA[Un tribunal de El Cairo pidió el arresto del derrocado presidente egipcio por sus nexos con el movimiento palestino y por su presunta responsabilidad en una fuga carcelaria en 2011. Los partidarios de Morsi, quien se halla retenido en un lugar secreto por el Ejército, denuncian un regreso a los tiempos de Hosni Mubarak. Viernes de manifestaciones rivales.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La noticia amenaza con caldear un viernes de por sí riesgoso, con la convocatoria a dos marchas rivales convocadas en la capital egipcia por el Ejército y el bando de los partidarios del presidente derrocado, Mohamed Morsi. Un tribunal de El Cairo ordenó la detención del presidente islamista por su supuesta complicidad en ataques imputados al Hamas palestino y por una evasión de la cárcel a principios de 2011.</p>
<p>Retenido en un lugar secreto por el ejército desde su destitución el 3 de julio, Morsi permanecerá en detención preventiva durante 15 días como máximo en el marco de esta investigación.</p>
<p>En concreto, el tribunal de El Cairo pidió la detención por su presunta implicación en ataques contra la policía bajo el régimen de su predecesor Hosni Mubarak, imputados a Hamas, y en su evasión de la cárcel de Wadi Natrun en el mismo período.</p>
<p>En junio, un tribunal egipcio estableció que Hamas, en el poder en la Franja de Gaza, y el movimiento chiita libanés Hezbolá, estuvieron implicados en la fuga de prisioneros, entre ellos el depuesto presidente islamista Mohamed Mursi, durante la revuelta contra Hosni Mubarak a principios de 2011.</p>
<p>Morsi aseguró en su momento que tanto él como los otros 33 miembros de la cofradía islamista encarcelados no se escaparon, sino que &#8220;habitantes (les habían) abierto las puertas&#8221; de la prisión.</p>
<p>Para los Hermanos Musulmanes, el pedido de detención en un regreso a los tiempos de Mubarak. Estas acusaciones contra el derrocado presidente &#8220;suenan como una venganza del antiguo régimen, que indica que regresa con fuerza&#8221;, aseguró Gehad el Hadad, un portavoz del movimiento de los Hermanos Musulmanes.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/dy5EDTFvzNQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224824/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Francisco reúne a un millón y medio de personas en Copacabana</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZOhrG6b7PoI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 11:23:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[brasil]]></category>
		<category><![CDATA[juventud]]></category>
		<category><![CDATA[papa francisco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224817</guid>
		<description><![CDATA[No hay una estimación oficial del número de personas que se congregaron este 26 de julio en la playa de Copacabana para aclamar al papa pero los organizadores de la JMJ afirman que fueron un millón y medio. A decir de algunos, la multitud era tan numerosa como la del concierto de The Rolling Stones en 2006.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Francisco aclamado en Copacabana por una multitud de un millón y medio de personas es una imagen que sólo tiene un precedente: Mick Jagger cantando en el histórico concierto de su banda en la misma playa. Es la popularidad indiscutible de un papa “super buena onda”, como lo describió el rockero argentino Charly García.</p>
<p>El papa fue aclamado este jueves bajo una pertinaz lluvia que evocó así en su saludo de bienvenida a los peregrinos: “La fe de ustedes es más fuerte que el frío y la lluvia. ¡Felicitaciones!”. Saltándose el protocolo, como es su costumbre, el papa estrechó manos, besó niños, cambió su solideo (el casquete de seda blanco) por otro que le entregó un fiel, y hasta tomó un mate que le ofrecieron.</p>
<p>Francisco pidió también a los jóvenes “entrar en la revolución de la fe” y les advirtió que “el tener, el dinero, el poder pueden ofrecer un momento de embriaguez” pero “al final nos dominan y nos llevan querer a tener cada vez más, a no estar nunca satisfechos”. “¡Poné a Cristo en tu vida!”, pidió el papa argentino.</p>
<p>A unos 6 km de allí, en Leblon, centenas de jóvenes manifestantes, algunos encapuchados, gritaban “¡A peregrinar a Copacabana!”, en una protesta contra el gobernador de Rio y el gasto público por la visita del papa. Un fuerte contingente policial les bloqueaba el paso.</p>
<p>En la mañana, el papa conoció un lugar muy diferente a la turística Copacabana: la favela de Varginha, gris y chata, donde caminó por las calles, saludó y conversó con vecinos, se puso un collar de flores que le regalaron, bendijo el nuevo altar de la humilde parroquia aún en construcción, y entró en una casa a saludar a una familia.</p>
<p>El papa se reunió también con miles de sus compatriotas argentinos en la catedral metropolitana, donde les urgió a sacar a la Iglesia a las calles. “¿Qué quiero de la JMJ? Quiero que haya lío (&#8230;) Quiero lío en las diócesis”, dijo. “Quiero que la iglesia salga a la calle (&#8230;) La Iglesia no puede ser una ONG”, afirmó.</p>
<p>Debido a la lluvia, la peregrinación y vigilia previstas el sábado en un terreno baldío ahora inundado en Guaratiba, a 60 km de Rio, fueron anuladas, y la misa de clausura de la JMJ fue trasladada a Copacabana.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZOhrG6b7PoI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224817/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Marco Enríquez Ominami: “No tengo nada que ver con la izquierda conservadora”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/2Da-ao2QqWQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 01:14:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alianza]]></category>
		<category><![CDATA[camilo escalona]]></category>
		<category><![CDATA[carlos ominami]]></category>
		<category><![CDATA[concertación]]></category>
		<category><![CDATA[derecha]]></category>
		<category><![CDATA[dictadura]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[evelyn matthei]]></category>
		<category><![CDATA[francisco figueroa]]></category>
		<category><![CDATA[gabriel boric]]></category>
		<category><![CDATA[izquierda]]></category>
		<category><![CDATA[marco enríquez ominami]]></category>
		<category><![CDATA[michelle bachelet]]></category>
		<category><![CDATA[miguel enríquez]]></category>
		<category><![CDATA[mir]]></category>
		<category><![CDATA[partido progresista]]></category>
		<category><![CDATA[pinochet]]></category>
		<category><![CDATA[primarias]]></category>
		<category><![CDATA[pro]]></category>
		<category><![CDATA[progresismo]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>
		<category><![CDATA[rené cortázar]]></category>
		<category><![CDATA[sebastián piñera]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224691</guid>
		<description><![CDATA[El candidato del PRO valora las numerosas candidaturas de izquierda que se han levantado para estas elecciones presidenciales, aunque enfatiza en su experiencia política como el principal aspecto diferenciador. A su juicio, Michelle Bachelet y Evelyn Matthei representan lógicas del pasado, criticando también a la "izquierda conservadora" que lo tildó de díscolo por sus propuestas sociales. "No pienso renunciar a mi rebeldía del '86", asegura.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El edificio del Partido Progresista, fundado en 2010 por Marco Enríquez Ominami, se encuentra en uno de los sectores favoritos de Santiago del actual candidato presidencial, en la comuna de Providencia. En su oficina, su hija Manuela juega con un iPad, acompañando con impaciencia a su padre en una de las tantas actividades que ocupan su agenda, a menos de cuatro meses de las elecciones presidenciales.</p>
<p><b>¿Qué tanto han influido en tu vida y en tu carrera política l</b><b>as figuras de Miguel Enríquez y Carlos Ominami? </b></p>
<p>Soy un gran admirador de mi papá. Me sé sus discursos, lo he leído, a este hombre yo lo conocí por fotos y por videos&#8230; una cierta pena por no haberlo conocido ni un milímetro, además yo soy padre ahora y me doy cuenta de lo que significa estar o no estar. Siento mucha pasión por la figura de Miguel Enríquez, mucho orgullo. Sobre Carlos, una gran emoción. Este hombre no tiene hijos, yo soy su hijo y es amor honesto, amor incondicional. ¿Por qué estoy a favor del matrimonio igualitario o de la adopción? Yo provengo de una familia considerada ilegítima en Chile, hace diez años atrás. Creo que un niño necesita amor incondicional y Carlos me lo dio. Y eso para mi es&#8230; mi agradecimiento eterno a él, amor incondicional.</p>
<p>Yo habría sido mirista cien veces, porque creo que era una forma de entender la política muy fascinante, de mucha lucidez. Yo habría estado con mi papá en la lucha contra Pinochet, a como de lugar. Y estoy seguro de que Miguel habría sido progresista hoy día. Ahora, Miguel encabezó la lucha armada contra una dictadura y yo con eso estoy completamente de acuerdo. Después uno tiene matices sobre las respuestas de la época y las respuestas de hoy, son desafíos distintos, otro lenguaje. Yo creo en el Estado de derecho, creo en la democracia, no estoy por la lucha armada, hoy. Porque no hay dictadura, hay una democracia imperfecta, hay otro camino y creo que la proyección es equivocada. Aun así, los prejuicios son feroces. Gente que considera que soy el hijo insuficiente de un revolucionario. Me llama la atención que la izquierda conservadora me ataque con lo mismo que atacaba El Mercurio a Miguel, que lo acusaba de burgués, de ser “un niño revolucionario del barrio alto”, porque cuando estudió medicina en la Universidad de Concepción era hijo del rector. Pero también pasa lo inverso, gente que considera que soy de ultra izquierda porque soy su hijo. He vivido en el prejuicio y a mi hija le está pasando lo mismo, cada uno a su escala, es muy chica todavía pero le va a pasar.</p>
<p>-“¿Qué?”- pregunta Manuela a gritos desde un extremo de la oficina.</p>
<p><img class=" wp-image-224787 alignright" alt="meoehija.jpg" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/meoehija.jpg-305x440.jpg?afdd81" width="244" height="352" /></p>
<p>- “El prejuicio”-, le responde su padre. El prejuicio es muy fuerte en un país pequeñito como el nuestro. Por eso vivo con cierta elasticidad, soy el que soy: padre de dos hijas, un hombre que tiene una familia, un proyecto, no me pierdo en esas inquisiciones. No soy solamente el hijo de Miguel Enríquez, pero me llena de orgullo.</p>
<p><b><i>Superarse en el </i></b><b><i>éxito</i></b></p>
<p><b>Fuiste candidato en las elecciones presidenciales de 2010. Desde ese momento han pasado casi cuatro años en los que la sociedad chilena ha ido cambiando. ¿De qué ha servido este periodo, ha sido un tie</b><b>mpo de maduración, de consolidación para la candidatura que presentas hoy?</b></p>
<p>Yo no pienso renunciar a mi rebeldía del 86, cuando llegué a Chile y me pareció un país clasista. Sigo creyendo que Chile es un país profundamente clasista, que el apellido, el color de piel, el dinero y el colegio son un código de barra. Si eso significa madurar, no voy a madurar. Llegué a los 13 años a Chile y quedé impactado. Eso no ha cambiado, lo veo con mis hijas, cómo existen carreteras para unos y avenidas o calles para otros, es una locura. Por otro lado, las cosas se fueron densificando en un sentido positivo, adquirieron más espesor. Ya no basta con decir “educación pública y gratuita”, hoy día se trata de precisar sobre un conjunto de temas. Las voces de la sociedad son más complejas, hay más información. Entonces sí, hay un nivel de adaptación que probablemente me ha hecho perder velocidad: somos menos impactantes que hace cuatro años, cuando éramos la única candidatura fuera del duopolio, hoy día hay diez. Yo no lo vivo mal eso, mientras más seamos, mejor. Lo que yo quiero es derrotar una lógica, no a una persona. Bachelet representa una lógica equivocada y en la derecha tengo poca expectativa, ellos son el bloqueo al cambio.</p>
<p><b>En la elección del 2010 conseguiste la importante cifra del 20% de los votos. ¿Cuál es el desafío ahora, capitalizar esa votación? </b></p>
<p>Nosotros no queremos el 20%, queremos pasar a segunda vuelta. Y si para ello se requiere el 11%, queremos el 11%. Si se requiere el 21%, eso es lo que queremos. Muchos de los candidatos que aparecieron ahora quieren el 20%. Lo han dicho, quieren repetir lo que yo hice, sacan unas cuentas que a mí no me interesan y veo que copian exactamente mi camino, su lenguaje es exactamente lo mismo que yo dije en 2009. Yo ya recorrí ese camino. Batimos un récord, en la historia de Chile nunca un candidato independiente había sacado esa cantidad de votos. Pero no ganamos y no se gobierna con un 20%. ¿A qué aspiramos hoy día?, a construir una mayoría, que es un camino muy distinto y mucho más complejo, de alianzas, de acuerdos, de listas de diputados. Ninguno de los candidatos tiene listas de diputados, senadores y cores, completas, nosotros sí.</p>
<p><b>¿Crees que lo que prop</b><b>usiste el 2009 fue una lectura adelantada de lo que estalló el 2011 con las movilizaciones estudiantiles y continúa pasando ahora, cuando ya no solo los estudiantes se movilizan y hay masivas demandas de la ciudadanía?</b></p>
<p>El 2009 Chile no estaba preparado para tener un presidente de 35 años. Eso, para mucha gente, era una locura, era demasiado. Pero creo que no fuimos adelantados, creo que ya el 2009 Chile estaba pidiendo a gritos un cambio, por eso ganó Piñera y no Frei. Piñera era más el cambio que Frei, que era la continuidad. Hoy día la lógica es exactamente la misma, cuando ves que Matthei y Bachelet son dos líderes de lógicas súper antiguas. La lógica de Matthei es la lógica del 88. La sicología del pitbull, morder todo lo que signifique cambio. Y poner a René Cortázar en un comando presidencial, en un rol protagónico en lo programático, es la evidencia más dolorosa de que la Concertación no escuchó el mensaje, de que este va a ser el gobierno de los grandes empresarios, el gobierno de los militares, de quienes entienden mal su rol en la sociedad. Los empresarios tienen que crear riqueza, los militares tienen que defender la soberanía. Pero cuando se meten en política, defienden intereses equivocados. Y en el comando de Bachelet y Matthei, hoy están esos poderes fácticos. Sigo creyendo que la Concertación está entrampada y que votar hoy día por la Concertación es votar por Cortázar, por Escalona.</p>
<p><b><i>La izquierda conservadora y el progresismo</i></b></p>
<p><b>¿Cuáles crees que son las principales diferencias entre las candidaturas de izquierda y qué te parece que sean tantas las que se presentan a estas elecciones? </b></p>
<p>Hoy, eso suma, porque es importante que haya más fuerzas. Sí tengo diferencias, creo que algunas tienen rabia y yo no, tengo indignación. En otros casos veo mucho populismo, de izquierda o de derecha, o candidatos claramente de derecha con una impostura de izquierda. Ya vendrá la hora en que cada uno fije su domicilio. El mío no me pierdo, el mío es el de la ciudadanía, el del cambio, el del progreso.</p>
<p><img class=" wp-image-224712 alignright" alt="meotirana2.jpg" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/meotirana2.jpg-352x440.jpg?afdd81" width="282" height="352" /></p>
<p><b>¿Ves tu candidatura como de izquierda, considerando que muchas de las personas que votaron por ti en la primera vuelta de las elecciones presidenciales de 2009, terminaron votando por Piñera?</b></p>
<p>Yo creo que el Partido Socialista tiene poco de socialista. Y que la UDI tiene poco de unión demócrata independiente: de unión nada, demócratas poco e independientes cero. En el Chile de 2013 ese es un juego tramposo, porque ¿qué es ser de izquierda en Hidroaysén, en transgénicos, en energía nuclear, en matrimonio igualitario? Somos una generación en la que eso se resignifica. En términos biográficos, mi domicilio es la izquierda. A no equivocarse. Yo estoy contra el golpe de Estado, contra la dictadura, contra partidos confesionales que son voceros de los obispos más que de sus pueblos. Dicho esto, pertenezco al progresismo, que es tratar de repensar una izquierda que no logró su objetivo en América Latina. Yo fui diputado socialista y cuando planteé temas de corrección tributaria, de educación pública y gratuita, de matrimonio igualitario, de derechos sexuales y reproductivos, de la relación con Bolivia, se me acusó de provocador, de extemporáneo y de díscolo. Con esa izquierda no tengo nada que ver, la encuentro tan conservadora como la derecha empresarial.</p>
<p><b>¿Cómo ves el panorama político en la Alianza y la Concertación, que se niegan a hacer primarias parlamentarias, que tienen candidaturas que suben y bajan, que pelean públicamente por los cupos?</b></p>
<p>Yo creo que ambas coaliciones representan lógicas del pasado, creo que lo de la derecha es la crónica de una muerte anunciada. Todo partió mal, nominaron a un candidato no porque tuviese una visión, sino porque había participado en un rescate y había subido en las encuestas. Una construcción mediática vacía, que cayó a pedazos porque nada que no tenga sustancia puede sostenerse. Después ponen a Longueira a último minuto, que era el candidato de los empresarios. Le pasó una tragedia, no sabemos todavía su alcance, y de la noche a la mañana tuercen la primaria y ponen a una candidata que no tocó un ápice el Código del Trabajo mientras fue senadora y ministra. Eso no va a terminar bien electoralmente, no tiene cómo. Y al frente, una Concertación que tiene a Cortázar, como operador de los grandes empresarios de las AFP, en el comando. Yo veo malo el escenario para ellos, pero depende de ustedes.</p>
<p><b>¿Crees que perjudicó a tu candidatura el tema de las firmas y la falsa inscripción en partidos políticos, como el PRO?</b></p>
<p>Creo que fue un momento complicado pero, para ser justos, se dio vuelta el caso, porque nunca más la Concertación y la derecha hablaron de esto. Se descubrió que eran más casos los de ellos que los nuestros. Nosotros tenemos 1400 casos de personas que no pudieron firmar por el partido porque estaban inscritos en la UDI o en el PS. Y en nuestro caso, tenemos vistos, hasta el día de hoy, seis inscripciones. Y fuimos los primeros y los únicos en ir a la Fiscalía. ¿Por qué no fue ningún otro partido? Yo estoy convencido, y en eso no tengo duda, que hubo una articulación desde el comando de Bachelet para dañarnos con eso. Y después se quedaron callados, lo divertido es que nunca más hablaron. Es bien impresionante, silencio total.</p>
<p><b><i>La mayoría social</i></b></p>
<p><b>¿Cuál es tu relación con los movimientos sociales? ¿Es posible encausar estas demandas que movilizan a la ciudadanía en una candidatura?</b></p>
<p>La mayoría social no siempre es mayoría electoral. Yo me he reunido con la mayoría de los dirigentes, es más, me reuní al inicio de las protestas del movimiento estudiantil, en marzo de 2011, con casi todas las Federaciones. No me pierdo, tengo relaciones de máximo respeto. Marché junto a ellos, sin prensa, para pasar <i>piola</i>, para no molestar, para acompañar y me dicen que no se supo. Pero si hubiese hecho prensa, me hubiesen dicho que traté de utilizarlos. Fui a cuatro marchas, callado la boca. No me atormento. Fui, me conecté, caminé sin guardaespaldas con cada uno de los movimientos sociales y hace poco fui a la marcha por el matrimonio igualitario.</p>
<p><b>¿Tu apoyo a las causas sociales se expresa, por ejemplo, al apoyar públicamente las candidaturas parlamentarias de los ex líderes estudiantiles Francisco Figueroa y Gabriel Boric?</b></p>
<p>En esos casos, le he pedido a mi partido que nos omitiéramos. Maya Fernández es la nieta de Allende. Su mamá era la mejor amiga de mi padre y ahora ella es candidata en Ñuñoa. Pero ahí va Francisco Figueroa, que es dirigente universitario, que ha sido lúcido y que no está conmigo, ni quiero que lo esté, no se preocupen. Quiero que le vaya bien a él y por eso me omití. No me reuní con Boric ni con Figueroa. No nos hemos escrito, nada. Es una cosa de principios. Porque representan un cambio, lo hemos leído, lo hemos respetado y nos parece que han sido coherentes.</p>
<p><b>A propósito de los movimientos sociales, tú presentaste un proyecto de ley de aborto terapéutico y este jueves hubo una marcha exigiéndolo, ¿cuál es tu visión respecto de la interrupción voluntaria del embarazo?</b></p>
<p>A mí me llama la atención que los liberales lo sean solamente para lo económico. Les gusta la libertad de elegir un banco, elegir AFP y no les molesta que una mujer embarazada, violada, tenga amenaza de cárcel. A mí no me gusta el aborto. Pero yo aspiro a jefe de Estado y la pregunta es si el Estado te mete presa o no. Para el Estado de Chile, esas tres niñas violadas por los padres o padrastros deben ser madres, para mi deben ser niñas. Cuando sea Presidente, promulgaré una ley para derogar la cárcel. Es una hipocresía de la Concertación y de la derecha no reconocer que no están defendiendo el derecho a la vida, están defendiendo el derecho sobre tu cuerpo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/2Da-ao2QqWQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224691/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Analistas auguran veto presidencial para zanjar discusión por salario mínimo</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/QbWP9QOCFUA/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 00:39:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[empleo]]></category>
		<category><![CDATA[sueldo mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[veto presidencial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224803</guid>
		<description><![CDATA[Pese a que el Presidente Sebastián Piñera envió con anticipación una propuesta de salario mínimo de 205 mil pesos, hoy la discusión parece estar estancada, ya que el Gobierno asegura que no subirá la oferta por sobre los 207 mil, mientras que, por ejemplo, el PPD asegura que rechazará cualquier propuesta que no supere los 210 mil. Especialistas lamentan la falta de la discusión de temas adicionales a la materia salarial, como las implicancias de género, la desigualdad y la sindicalización.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, argumentó su negativa a cualquier incremento en el ingreso mínimo mensual (IMM) asegurando que el Ejecutivo avanzará en la línea de elevar los otros beneficios que forman parte del proyecto, como asignaciones y subsidio único familiar.</p>
<p>La próxima semana, el Gobierno tendrá solo dos días para avanzar en la discusión si es que no quiere postergarla para el mes de agosto, y a medida que los plazos se acortan, la oposición lamenta no tener reuniones con representantes de La Moneda.</p>
<p>Por otra parte, el diputado independiente y presidente de la Comisión de Hacienda de la Cámara, Miodrag Marinovic, rechazó aprobar un proyecto con carácter de urgencia. “La institucionalidad requiere un debate que ya no fue hecho”, señaló.</p>
<p>Mientras esto sucede, ausentes han estado los otros aspectos de esta discusión, como el análisis de género que se debe hacer en materia salarial. Lidia Casas, académica en Género y DDHH de la Universidad Diego Portales, describió cómo para las mujeres se dan condiciones de trabajo y de sueldos que precarizan la situación aún más dentro de un grupo ya desprotegido.</p>
<p>“Estoy pensando en trabajadoras del aseo, toda el área de servicios donde está el salario mínimo de las mujeres, trabajadoras de casa particular. Vamos a ver condiciones de trabajo muy indignas, y sueldos bajísimos. Entonces si ya tenemos un sector proletario de masa trabajadora pobre, tenemos otros grupos más excluidos, y eso creo que son las mujeres”, dijo.</p>
<p>Lidia Casas comentó esto junto al economista de la Fundación Sol, Gonzalo Durán, en un especial de prensa de Radio Universidad de Chile, donde también se abordó la problemática situación de la organización laboral del país.</p>
<p>Durán reiteró las que han sido las críticas de la Fundación, desde que irrumpió en la opinión pública: Que El modelo chileno está pensado para desfavorecer mecanismos como la negociación colectiva.</p>
<p>“La negociación colectiva y el sistema tributario son los grandes mecanismos para combatir la desigualdad en la distribución de ingresos, entonces hay un ideario, una filosofía del modelo chileno, profundamente individualista, rentista y acumulativa, donde la cuestión laboral es central. Es muy difícil que eso cambie, sólo si los propios trabajadores empiezan a organizarse, que es un proceso que lentamente se ha dado en Chile”, indicó el economista.</p>
<p>Gonzalo Durán lamentó finalmente que es esperable que esta discusión termine como en años anteriores: “La institucionalidad actual ordena que esto debió regularse en junio. Este es el año que más se ha retrasado desde que volvimos a la democracia, por lo que es posible que se active un veto presidencial. Van a insistir con la propuesta, se rechaza, la vuelven a poner, el Presidente la impone y tienen que aceptarla si o si, porque de lo contrario no hay reajuste, entonces lo más probable es que quede en 207 o 208 mil pesos”.</p>
<p>Desde la Alianza se ha señalado que las demoras en la discusión, se deben a los recientes problemas internos que han tenido de cara a las próximas elecciones.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/QbWP9QOCFUA" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224803/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ejecutivo presenta nuevos proyectos por conflicto de interés en parlamentarios</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/lTFong2hGbg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224790/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 00:14:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[congreso]]></category>
		<category><![CDATA[ejecutivo]]></category>
		<category><![CDATA[ética]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[probidad]]></category>
		<category><![CDATA[transparencia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224790</guid>
		<description><![CDATA[Como una nueva reacción a las denuncias sobre relaciones poco transparentes entre el Parlamento y grupos empresariales, el Gobierno puso “suma urgencia” al proyecto de ley sobre probidad en gestión pública, y las comisiones de Ética de la Cámara de Diputados y del Senado dieron a conocer una serie de medidas para enfrentar la mala imagen que tienen ante la ciudadanía.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El trasfondo de los anuncios está dado por las nuevas denuncias que relacionan a la diputada independiente pro Alianza, Marta Isasi, con la empresa pesquera Camanchaca, y los vínculos entre política y negocios denunciados por el programa Contacto, de Canal 13.</p>
<p>Reactivamente, el ministro secretario general de la Presidencia, Cristián Larroulet, anunció que el proyecto de ley de probidad en la gestión pública se va a tramitar con suma urgencia en el Congreso, lo que significa que tanto la Cámara como el Senado tienen 15 días cada uno para resolver sobre el proyecto. Esta iniciativa contempla la obligación de incorporar en toda declaración de intereses y patrimonio, los valores y participación en todo tipo de sociedades.</p>
<p>El proyecto también incluye sanciones para las autoridades que no cumplan con estas obligaciones. En el caso de los parlamentarios, si éste no efectúa de manera oportuna la declaración de intereses y patrimonio, la formaliza de manera incompleta o no la actualiza dentro de plazo, será obligado por la Comisión de Ética y Transparencia, para que lo realice en un lapso de veinte días y, en caso de incumplimiento, le aplicará una multa a beneficio fiscal de 10 a 30 unidades tributarias mensuales. Esa multa se va a reiterar por cada mes de retardo.</p>
<p>El ministro Cristián Larroulet, dijo que este es uno de varios proyectos sobre probidad y transparencia: “Este proyecto forma parte de un conjunto de iniciativas, tenemos otra para perfeccionar la Ley de Transparencia, que recoge los debates planteados. También un proyecto que regula el lobby. Trabajamos en distintos frentes, el país está avanzando”.</p>
<p>La comisión de Ética del Senado, encabezada por Hernán Larraín, anunció un conjunto de medidas, entre las cuales destaca la prohibición de contratar a familiares, que a la fecha sólo está vigente para diputados.</p>
<p>“En materia de conflicto de interés, hemos acordado propiciar que las mesas del Congreso asuman con más energía esta materia. Que modifiquemos los reglamentos que existen, que prohibamos la contratación de parientes, aclaremos cómo se realiza la declaración de patrimonio. Vamos a crear una unidad de asesoría y seguimiento para garantizar los compromisos, y actualizar cada vez que sea necesario”, declaró el senador.</p>
<p>Por su parte, la comisión de ética de la Cámara de Diputados, liderada por Patricio Vallespín, anunció que afinarán más los requisitos de las declaraciones de patrimonio y de intereses que deben llenar los parlamentarios.</p>
<p>El diputado indicó que “dado que efectivamente habíamos identificado que en las declaraciones de interés hay diferencias significativas, llegó el minuto de establecer estándares más exigentes, con detalles y precisiones. Que no queden espacios sin llenar por los parlamentarios, que es lo que pasa ahora”.</p>
<p>Aun cuando las declaraciones de patrimonio e intereses se han consolidado desde el año 2010 en adelante, los diputados y senadores no tienen la obligación legal de inhabilitarse de votar cuando tienen intereses económicos sobre un tema, y el secreto bancario impide saber si reciben pagos secretos por parte de empresas.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/lTFong2hGbg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224790/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224790/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Expertos analizan viabilidad en eventual extradición de Hartmut Hopp</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/YndfQNcrhqw/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224786/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 00:12:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[abusos sexuales]]></category>
		<category><![CDATA[colonia dignidad]]></category>
		<category><![CDATA[derecho internacional]]></category>
		<category><![CDATA[hartmut hopp]]></category>
		<category><![CDATA[justicia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224786</guid>
		<description><![CDATA[Si bien la Corte Suprema aprobó la petición del ministro en visita Hernán González, por solicitar la extradición del médico de Colonia Dignidad, surgen dudas por no contar con un tratado de extradición con Alemania, país que no procede ante estas solicitudes. Esta condición podría superarse sólo si el Gobierno chileno suma apoyo a la solicitud.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hartmut Hopp, brazo derecho de Paul Schaffer en Colonia Dignidad, huyó del país luego de ser condenado a cinco años de cárcel por cuatro delitos de violación y 16 denuncias de abuso sexual. Ante ello, la Corte Suprema aprobó el requerimiento del ministro en visita de Talca, Hernán González, respecto de solicitar a Alemania la extradición del médico.</p>
<p>En un documento, la segunda sala del máximo tribunal señala que “es procedente solicitar la extradición del ciudadano alemán Hartmut Wilhelm Hopp Miottel, por la responsabilidad que se le atribuye, en calidad de cómplice”, y a renglón seguido destaca que “son superiores a un año de privación de libertad; se trata de delitos comunes, en cuanto opuestos a políticos, perpetrados en territorio nacional; y la pena no se encuentra prescrita”.</p>
<p>La Corte Suprema oficiará al ministerio de Relaciones Exteriores para iniciar las diligencias necesarias para este objetivo. Sin embargo, no existe un Tratado de Extradición entre Chile y Alemania.</p>
<p>Al respecto, Claudio Troncoso, académico de la Universidad de Chile y experto en derecho internacional, señala que existen precedentes entre ambos países: “Cuando no hay tratado de extradición, los países proceden bajo principios de Derecho Internacional, aquellos que establecen obligación de cooperar entre los estados para impartir justicia entre distintos sistemas judiciales. La ausencia de un tratado no impide que se pueda conceder la extradición. Hay casos que Alemania ha pedido extradición a tribunales chilenos, y se decide en base a derecho internacional”.</p>
<p>Otra condición relevante es el ordenamiento jurídico alemán, que no procede ante la solicitud de extradición de sus ciudadanos. Para Claudio Troncoso, esta situación no es obstáculo para que Hartmut Hopp cumpla condena por estos delitos.</p>
<p>“Eso no debiera ser obstáculo para responder por crímenes que se le imputan. Existe un principio de derecho internacional que es ‘o extraditas o juzgas’. Si un Estado no concede la extradición por alguna razón, entonces debe someter a esa persona a tribunales de ese país para responder por condenas o acusaciones dictadas en otro país”.</p>
<p>Desde el Parlamento, el diputado Gabriel Ascencio, presidente de la comisión de Relaciones Exteriores de la Cámara, indicó que el Gobierno debe sumar gestiones para cumplir con el requerimiento del Poder Judicial.</p>
<p>El parlamentario sostuvo que “la justicia chilena tiene buenos argumentos ante Alemania. Independiente de ello, el Gobierno está en condiciones de realizar diligencias para aprovechar todas las instancias judiciales para que la extradición pueda llevarse a cabo”.</p>
<p>Por contraparte, el investigador Claudio Salinas, autor del libro “Los amigos del Dr. Schaffer”, señala que la Colonia Dignidad tendría una amplia red política de protección, por lo que augura una baja viabilidad para esta solicitud.</p>
<p>“Uno debería entender que en 40 años, la Colonia Dignidad tiene lazos con muchos sectores del espectro político, no sólo con la derecha. Claro que uno tiene ubicado el lazo con la dictadura, pero no sería tan positivo en evaluar la solicitud de extradición de Hartmut Hopp, en tanto aquí existen lazos con el mundo político”, indicó el periodista.</p>
<p>Hernán Fernández, abogado querellante, calificó este pronunciamiento como “un primero paso”, lo que ratifica la recomendación de la fiscal Mónica Maldonado, quien ya había aprobado la posibilidad de extraditar al médico alemán.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/YndfQNcrhqw" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224786/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224786/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Academia rechaza cambios curriculares del Mineduc por asignatura de Geografía</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/RYeSCmLeiaQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224783/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2013 00:09:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[geografía]]></category>
		<category><![CDATA[mineduc]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224783</guid>
		<description><![CDATA[La Sociedad Chilena de Ciencias Geográficas criticó este jueves el cambio curricular de la asignatura escolar de Geografía, mediante la cual el Ministerio de Educación busca, según la agrupación, “despojar a este ramo de su potencial ciudadano y político, y dejarlo sólo como un cúmulo de conceptos teóricos sin aplicación para los estudiantes”.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Es tradicional que se diga que Chile es “una larga y angosta faja de tierra”, o “el país de la loca geografía”; que tiene &#8220;4 mil kilómetros de costa&#8221;; y que se abarque al territorio con la expresión &#8220;de Arica a Magallanes&#8221;. El país tiene una altitud máxima de 6.893 metros (en el volcán Ojos del Salado, en la Región de Atacama), y una profundidad máxima de 8.065 metros en el océano (en la Fosa de Atacama, que está entre Valparaíso y Antofagasta).</p>
<p>Por deslumbrantes que sean estos datos, ellos son más bien descriptivos, porque el conocimiento de la geografía permite además empoderarse de lo que sucede en el territorio, y de los usos que se da a la naturaleza.</p>
<p>Con ese enfoque como referente, la Sociedad Chilena de Ciencias Geográficas cuestionó la modificación curricular que impulsa el Ministerio de Educación sobre la asignatura escolar de Geografía, que según los expertos está siendo despojada de contenido social  re-encausada hacia una geografía más teórica, pero sin asidero en los territorios.</p>
<p>El cambio fue anunciado por el Ministerio de Educación en mayo, mediante un borrador de bases curriculares, que implica una serie de modificaciones de fondo.</p>
<p>Según la presidenta de la Sociedad Chilena de Ciencias Geográficas, la doctora en Geografía Marcela Sánchez, esta medida merma el derecho de los estudiantes a aprender sobre el espacio construido desde una perspectiva geográfica, instrumentalizando el conocimiento del territorio y dejando en segundo plano las relaciones entre la sociedad y su medio natural.</p>
<p>“No es positivo, la geografía es necesaria para que la relación entre el hombre y el medio sea adecuada. El conocimiento de eventos naturales extremos, problemáticas con el uso del espacio, la distribución de fenómenos, crecimiento de las ciudades, el uso de recursos y los problemas que aquejan al mundo rural”, son sólo algunos de los temas destacados por la especialista.</p>
<p>En concreto, el cambio significa que la asignatura de Geografía bloquea el conocimiento de instrumentos democráticos, como la participación ciudadana temprana frente a proyectos con impacto ambiental, la organización colectiva para hacer frente a megaproyectos inmobiliarios, eléctricos o mineros; o la asociatividad territorial para balancear la lógica del modelo económico extractivista de recursos naturales. O sea, según la sociedad Chilena de Ciencias Geográficas, se está despojando a este ramo de un enfoque ambiental, ciudadano y participativo, sin lo cual se convierte a esta disciplina en un cúmulo de conceptos inaplicables y puramente teóricos.</p>
<p>En la misma dirección, el académico de la Universidad Academia de Humanismo Cristiano, el geógrafo Marcelo Garrido, uno de los que lidera la organización de este movimiento en defensa de esta asignatura, dijo que &#8220;creemos firmemente que detrás de esta medida no sólo hay una ignorancia técnica, sino una intención clara por hacer desaparecer esta disciplina que hoy por hoy, no tenía nada de neutral. Nos oponernos a una media insólita que está llevando a cabo el Ministerio: la desaparición de la Geografía Escolar y con ello, la imposibilidad de formar a nuestros estudiantes en temas tan importantes como los desastres y catástrofes naturales; la preservación y conservación de nuestros ecosistemas; el avance del capital sobre los territorios rurales y el despojo de derechos tan básicos como el acceso al agua o a los recursos físicos. Para qué hablar sobre la conformación de las ciudades, los problema de movilidad urbana, la contaminación, la soberanía alimentaria y la forma de enfrentar los nuevos procesos migratorios”.</p>
<p>La ministra de Educación, Carolina Schmidt, rechazó esta crítica y dijo que el Gobierno sólo tiene interés en modernizar la malla curricular: “Los nuevos currículos aprobados por el Consejo, implementados hoy en el país, han fortalecido el estudio de la geografía, hay más materias por su importancia. Hay etapas de consulta para currículos de séptimo básico a segundo medio, hay un trabajo de expertos para analizar la enseñanza. No solamente no se disminuye, sino que ha crecido de acuerdo a una materia clave en un mundo globalizado”.</p>
<p>La Sociedad Chilena de Ciencias Geográficas junto a representantes de las 8 universidades en las cuales se imparte la carrera de Geografía en Chile, solicitaron una reunión con la ministra Schmidt, con la expectativa de acercar posiciones respecto del enfoque que debe darse a la asignatura escolar de la Geografía.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/RYeSCmLeiaQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224783/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224783/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Christian Gálvez lidera a su trío en dos jornadas de música en vivo</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/9eOl46J8Ecs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224774/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:44:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[christian gálvez]]></category>
		<category><![CDATA[Jazz]]></category>
		<category><![CDATA[kahuín]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224774</guid>
		<description><![CDATA[El destacado bajista se presenta este viernes y sábado en el Centro de Eventos Kahuín de Peñalolén.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una jornada doble de música en vivo será la que presentará este fin de semana el bajista Christian Gálvez en el Centro de Eventos Kahuín de Peñalolén.</p>
<p>Iniciado en 1996 en el quinteto de Cristián Cuturrufo, el intérprete se unió luego a Los Titulares liderados por “Pancho” Molina y comenzó un recorrido de colaboraciones que incluye además a Ignacio González, Ricardo Arancibia, Marnho Boffa, “Panchito” Cabrera y Nicolás Vera, entre otros.</p>
<p>También ha liderado sus propios ensambles, que han tomado forma de trío y quinteto. En ellos se ha unido al tecladista Lautaro Quevedo y a su hermano baterista, Rodrigo Gálvez, pero también ha sumado en otras formaciones al baterista Carlos Figueroa, al guitarrista argentino Luis Salinas, al saxofonista Andrés Pérez, al contrabajista Pablo Menares y al baterista Félix Lecaros.</p>
<p>Asimismo, Gálvez ha integrado las bandas que han acompañado en Chile al baterista Billy Cobham y al bajista Stanley Clarke, al cual acompañó además en una gira por Europa.</p>
<p>Su discografía solista incluye títulos como <i>Christian Gálvez Trío, volumen 1</i> (2005), <i>América luz</i> (2006), <i>Crisálido</i> (2009) y <i>Cinético</i> (2010). En este último tocó con un quinteto junto al tenorista Claudio Rubio y un trío de jóvenes músicos: Esteban Zúñiga (teclados), Felipe Catrilef (bajo) y Ronald Báez (batería).</p>
<p>El año pasado, Gálvez grabó <i>Concierto sinfónico para bajo y orquesta</i>, una pieza en cuatro movimiento que presentó con Guillermo Riffo como director adjunto.</p>
<p>Este viernes y sábado, se presentará en formato de trío desde las 21:30 horas en Kahuín (Antupirén 9301, Peñalolén) con Cristián Cuturrufo como invitado especial. Las entradas tienen un valor de cinco mil pesos y se pueden reservar en kahuinbar@gmail.com.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/9eOl46J8Ecs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224774/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224774/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Galería Balmaceda Arte Joven Santiago presenta exposición “Disciplinas Cotidianas”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/s8ShGC4z-WY/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224762/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:33:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Disciplinas cotidianas]]></category>
		<category><![CDATA[exposición]]></category>
		<category><![CDATA[Galería Balmaceda Arte Joven]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224762</guid>
		<description><![CDATA[Paula Abalos y Rocío Olivares son las artistas que exhibirán su muestra audiovisual]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><i>“<b>Disciplinas Cotidianas”</b></i> es la nueva exposición de Galería Balmaceda Arte Joven Santiago (Avda. Presidente Balmaceda Nº 1215, segundo piso). La muestra corresponde al tercer ciclo de las exposiciones 2013, denominado <i>Cita a Ciegas</i>.</p>
<p>Las artistas participantes exploran en las dinámicas de las relaciones humanas y se unen por primera vez en una exposición. Paula Abalos es egresada de la Universidad Finis Terrae y Rocío Olivares de la Universidad Católica.</p>
<p>Paula Abalos presenta su trabajo “Conversaciones de mesa”, un video instalación que recoge mediante el registro audiovisual el comportamiento al momento de sentarse a comer. Un acto cotidiano es retratado como reflejo del individualismo y la falta de comunicación, de los desajustes al momento del encuentro o diálogo.</p>
<div id="attachment_224765" class="wp-caption aligncenter" style="width: 627px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/obra-1.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-224765 " alt="Paula Abalos. “Conversaciones de mesa”" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/obra-1.jpg?afdd81" width="617" height="462" /></a><p class="wp-caption-text">Paula Abalos. “Conversaciones de mesa”</p></div>
<p>Rocío Olivares, trae a esta exposición un trabajo titulado “Nolfa”, que presenta un mueble donde el espectador se enfrenta a una especie de juego de mesa con diversos objetos dibujados, pertenecientes a la historia familiar de la artista, específicamente  de su abuela<i>, Nolfa</i>. La obra apela a la interacción entre el público y el trabajo, que requiere tanto de su comprensión (como toda obra artística), como de su participación activa.</p>
<p>Los dos trabajos expuestos en “<b><i>Disciplinas Cotidianas”</i></b> se desarrollan en torno a la mesa como mueble u objeto que promueve la relación en un espacio, además de ser soporte de utensilios y actividades básicas como el comer. En este caso la mesa tiene además una connotación de lugar de acuerdo o de espacio que no escapa a las reglamentaciones establecidas por la sociedad, las costumbres y la familia.</p>
<p>Esta es precisamente la temática que desarrollan las artistas en la obra gráfica especialmente realizada en este encuentro: <b>un manual escrito en el muro</b> donde se explicitan las formas “correctas” de comportamiento en torno a la mesa y otros objetos.</p>
<p>La intervención la realizan directamente sobre el muro, como un acto de sumisión a los dictámenes autoimpuestos por las convenciones cotidianas a las que nos vemos diariamente enfrentados. Al mismo tiempo la letra “a mano” de las artistas, demuestra el procesamiento humano que necesariamente requieren estas instrucciones, y las imperfecciones y variables que ocurren en la práctica a pesar de los manuales de uso.</p>
<p><b>“Cita a Ciegas” tiene como finalidad reunir en cada muestra a dos creadores que no se conocen, con el objetivo de otorgar distintas visiones de sus trabajos.</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Disciplinas Cotidianas</b></p>
<p><b>Paula Abalos – Rocío Olivares </b></p>
<p><b> </b>Del 24 de julio al 21  de agosto</p>
<p><b>Galería Balmaceda Arte Joven</b></p>
<p>Avda. Presidente Balmaceda Nº 1215, segundo piso</p>
<p>Lunes a viernes de 15:30 a 20:00 hrs.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/s8ShGC4z-WY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224762/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224762/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Fernando Castillo Velasco</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/adZEmdCl6CM/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/opiniones/224764/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:28:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224764</guid>
		<description><![CDATA[La arquitectura y la ciudad chilenas están de luto. Falleció, a los 94 años, en plena lucidez, actividad y conciencia, don Fernando Castillo Velasco. A propósito de la partida de este gran humanista, cabe reflexionar que uno de los muchos traumas de nuestras ciudades es que somos un país de muy buenos arquitectos, famosos, algunos,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La arquitectura y la ciudad chilenas están de luto. Falleció, a los 94 años, en plena lucidez, actividad y conciencia, don Fernando Castillo Velasco.</p>
<p>A propósito de la partida de este gran humanista, cabe reflexionar que uno de los muchos traumas de nuestras ciudades es que somos un país de muy buenos arquitectos, famosos, algunos, en todo el mundo, pero a la vez tenemos ciudades de mala arquitectura. La arquitectura, como no, también es segregadora y productora de desigualdad.</p>
<p>Resulta curioso que los profesionales de la ciudad no tengan conciencia del gran aporte al desarrollo de la sociedad que podría significar la buena arquitectura, especialmente para los más pobres.</p>
<p>Es por ello que fue tan importante la vida de Fernando Castillo Velasco, quien siempre en su quehacer tuvo presente a la ciudad, realizando una arquitectura de calidad y amable no tan solo para los más privilegiados, sino que para todos, y, sobre todo, intentando traspasar sus conocimientos y actitud ética ante la vida a las nuevas generaciones. Su sola presencia, aun sin decir palabras, ponía en cuestión a tanto profesional preocupado solo de la forma y de la fama, lejos de las aspiraciones de la comunidad, lejos de la preocupación por la ciudad, que es la arquitectura de todos.</p>
<p>Cuando entré a la universidad don Fernando era el Rector. Nunca en la vida de una generación recibimos tantos estímulos formativos, sociales y culturales como fue la Universidad Católica de esa época, a comienzo de los años 70, en pleno proceso de la Reforma, liderada por el primer Rector laico de esa universidad.</p>
<p>Los sueños de la época de la Reforma en todas las universidades nacionales y de la democratización en el país, aunque fueron cruelmente perseguidos durante la dictadura, cayeron finalmente en un campo fértil, 20 años después, durante la recuperación democrática, y siguen vivos hoy en las movilizaciones de los estudiantes.</p>
<p>En estos últimos diez años, tuve el privilegio de participar en un proyecto académico maravilloso, inspirado y liderado por Castillo Velasco, en una universidad, sin fines de lucro y comprometida con el devenir social. La Escuela de Arquitectura de la Universidad ARCIS formó a más de un centenar de profesionales, jóvenes provenientes, la mayoría, de sectores no privilegiados de nuestra sociedad, formados no tan solo con una solida capacitación técnica, sino que además con profundidad cultural, preocupación por la ciudad y el patrimonio y teniendo como centro del quehacer arquitectónico a hombres y mujeres, especialmente los más desposeídos. Gracias don Fernando Castillo Velasco.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/adZEmdCl6CM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/opiniones/224764/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/opiniones/224764/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Adiós a León Ferrari, el artista interpelante</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/hR8hVoo-HGA/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224735/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:23:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[arte argentino]]></category>
		<category><![CDATA[artes visuales]]></category>
		<category><![CDATA[claudia zaldívar]]></category>
		<category><![CDATA[francisco brugnoli]]></category>
		<category><![CDATA[instituto di tella]]></category>
		<category><![CDATA[la civilización occidental y el cristianismo]]></category>
		<category><![CDATA[león ferrari]]></category>
		<category><![CDATA[MAC]]></category>
		<category><![CDATA[museo de la soldaridad salvador allende]]></category>
		<category><![CDATA[universidad de chile]]></category>
		<category><![CDATA[víctor díaz]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224735</guid>
		<description><![CDATA[A los 92 años murió el argentino León Ferrari, cuyas obras generaron conmoción pública en Buenos Aires y lo consagraron en la Bienal de Venecia 2007. Algunos de sus trabajos se han expuesto en Chile, donde distintos especialistas explicaron su relevancia.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“Cuando vos pretendes decir algo que sea, en cierto modo, combativo, <i>tenés</i> que inventar una nueva forma para que eso llegue. Si <i>decís</i> las viejas cosas con las viejas palabas, no llegan.  Es un lugar común que mata la idea que se está expresando”. Así hablaba de su trabajo León Ferrari y el impacto de sus obras incluso alguna vez provocó la ira del cardenal Jorge Bergoglio, hoy convertido en el Papa Francisco.</p>
<p>En diciembre de 2004, Bergoglio calificaba como “una blasfemia que avergüenza a nuestra ciudad” la retrospectiva que el Centro Cultural Recoleta de Buenos Aires organizó con más de 50 obras del artista. El trabajo que generaba mayor controversia era <i>La civilización occidental y cristiana </i>(1965), un Cristo que lucía crucificado sobre un avión militar estadounidense elaborado en los años de la guerra de Vietnam y que en su momento ya había sido rechazado para el premio Di Tella.</p>
<p>Cuatro décadas más tarde, la obra nuevamente provocó escándalo. Hubo manifestaciones a favor y en contra, incidentes dentro de las salas, amenazas de bomba, la justicia cerró la exposición temporalmente y finalmente el centro cultural decidió evitar más problemas y terminó la muestra antes de lo previsto.</p>
<div id="attachment_224746" class="wp-caption aligncenter" style="width: 319px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/pop1.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-224746" alt="León Ferrari" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/pop1-551x800.jpg?afdd81" width="309" height="448" /></a><p class="wp-caption-text">La civilización occidental y cristiana (1965)</p></div>
<p style="text-align: left;">Ese era el nivel de repercusión que podía tener el trabajo de León Ferrari, quien este jueves murió a los 92 años luego de una destacada trayectoria que se coronó en 2007, cuando recibió el León de Oro al ser elegido como el mejor artista de la Bienal de Venecia.</p>
<p>Nacido el 3 de septiembre de 1920, hijo de un artista italiano radicado en Argentina, Ferrari fue uno de los autores destacados en el movimiento de arte experimental que se generó a mediados de los ’60 alrededor del Instituto Di Tella, en el que también figuraron nombres como Ernesto Deira, Rómulo Macció y Marta Minujín, entre otros.</p>
<p>En la segunda mitad de esa década participó con sus obras en exposiciones y proyectos colectivos, como <i>Homenaje a Vietnam </i>(1966), <i>Tucumán arde</i> (1968) y <i>Malvenido Rockefeller </i>(1969). El filo político de su trabajo se observa también en <i>Nosotros no sabíamos</i>, obra de 1976 que reunía una serie de noticias publicadas sobre la represión de la dictadura argentina.</p>
<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/tmpsFlq6OaA" height="315" width="420" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p>Francisco Brugnoli, director del Museo de Arte Contemporáneo, consideró que la muerte de León Ferrari “se suma a la desaparición de una generación brillante no solo para Argentina, sino que para Latinoamérica”.</p>
<p>“Lo importante es su actitud muy confrontacional respecto de aquellas ideologías determinantes de conciencia pública. Hizo muchos trabajos respecto al fervor religioso argentino, un catolicismo que está lleno de íconos. Eso causó bastante conmoción, pero las obras no eran por el escándalo, sino que tenían gran valor”, dijo. “A través del collage, él hizo una ruptura, las cosas podían ser de otra manera. Es la característica de todo el arte experimental, pero en Latinoamérica eso siempre tiene un sesgo político”.</p>
<p>El director del MAC recordó que “la palabra que se usaba en esos años era el artista comprometido, el hombre que se compromete con su tiempo. Indudablemente, eso tenía un significado político en el sentido más amplio de la palabra. El artista era un ciudadano, un artista interpelante. Ahora eso ha ido cambiando y las hegemonías culturales determinantes son más hedonistas. El trabajo de un arte reflexivo, que explore los límites de tolerancia, pasa más desapercibido”.</p>
<p>Brugnoli tuvo un fugaz encuentro con Ferrari en la Bienal de Sao Paulo de 2007, luego de la cual algunos de sus trabajos se expusieron en Santiago.</p>
<p>Otro recinto que ha mostrado trabajos de León Ferrari en la capital es el Museo de la Solidaridad Salvador Allende, que recibió obras donadas por el mismo artista: la escultura <i>Devoción</i> (1995), más dos heliografías y parte de las series referidas a Adán y Eva.</p>
<p>Claudia Zaldívar, directora del museo, explicó que la donación se dio “el año ’96 bajo la dirección de Carmen Waugh, quien tenía muchos contactos con Argentina, donde tuvo una galería de arte. Tenía un trabajo permanente con el mundo artístico argentino y ese año León Ferrari donó tres obras. La más importante es <i>Devoción</i>, que es un busto de mujer cubierto con imágenes de una virgen”. Aunque hoy se encuentra en los depósitos del museo, la escultura fue parte de la muestra <i>Sculpere-Esculpir. Forma, volumen y espacio: poéticas de la materialidad</i> (2011), en la que también había trabajos de Yoko Ono, Alexander Calder y Lygia Clark, entre otros.</p>
<div id="attachment_224752" class="wp-caption aligncenter" style="width: 506px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/DSC_0294web2-800x565.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-224752 " alt="León Ferrari" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/DSC_0294web2-800x565-620x437.jpg?afdd81" width="496" height="350" /></a><p class="wp-caption-text">&#8220;Devoción&#8221; expuesta en Santiago en 2011. Foto: Museo de la Solidaridad.</p></div>
<p>Para Víctor Díaz, académico del Departamento de Teoría de las Artes de la Universidad de Chile, la importancia de Ferrari es “la puesta en práctica de una obra ácida, más acorde con un lenguaje europeo o internacional, al desvincularse poco a poco de las prácticas más tradicionales del arte, como la pintura y la escultura”.</p>
<p>Incluso, Díaz fue más allá y planteó que “la producción artística de mediados de los ’60 en Argentina fue determinante y comenzó a propalarse al resto de Latinoamérica. Viéndolo a la distancia, es muy interesante y particular lo que ocurrió allá. Por momentos, incluso uno tendería a pensar que Buenos Aires estaba un paso por delante de muchas capitales del mundo en materia artística, incluso Nueva York, aunque suene exagerado decirlo así. Uno nota ahí una presencia importante de esa premisa crítica y reflexiva que hasta el día de hoy ampara el trabajo artístico”.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/hR8hVoo-HGA" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224735/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224735/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Famfest cierra su sexta versión con dos espectáculos del Teatro Municipal de Santiago</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/mem2s_Jih1g/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224750/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:22:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[famfest]]></category>
		<category><![CDATA[teatro municipal de Santiago]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224750</guid>
		<description><![CDATA[Pedrito y el lobo, con la Orquesta del Pequeño Municipal y la compañía Teatro Onirus, y Alegoría de Invierno, de la Escuela de Ballet del Teatro Municipal, ponen punto final a una exitosa sexta versión del festival. Las funciones serán en el Teatro Municipal de Santiago y en Teatro Mori Plaza Vespucio el sábado 27 y domingo 28 de julio.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><b><i>Pedrito y el lobo</i></b><b>, concierto dramatizado en el Teatro Municipal de Santiago</b></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"> </span><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">En 1936 Sergei Prokofiev recibió el encargo del Centro de Teatro Infantil de Moscú para componer una obra que cultivase el gusto musical en los niños desde los primeros años de la escuela. El compositor adaptó el texto de <i>Pedrito y el Lobo</i> –relato inspirado en una narración popular rusa– que cuenta la aventura de un niño que protege a los animales del bosque de un hambriento lobo feroz. Cada personaje adopta un instrumento y un tema. Así, los violines contarán las aventuras de Pedrito, quien junto a su abuelo –representado por un fagot– conocerá al pájaro, al pato y al gato –encarnados por una flauta, un oboe y un clarinete, respectivamente– e intentará salvarlos del peligroso lobo, caracterizado por un corno.</span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><i>Pedrito y el lobo</i> permitirá a niños y jóvenes aproximarse a esta popular historia de una forma única: a través de la palabra –la versión de Prokofiev con un narrador– pero también por medio de la música.</span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"> </span><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Funciones: 28 de julio a las 12:00 y 16:00 horas.</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"> </span><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Música y libreto:</strong> Sergei Prokofiev</span></p>
<p><strong></strong><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>ORQUESTA DEL PEQUEÑO MUNICIPAL</strong></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Director Musical</strong><b>: Pedro Pablo Prudencio</b></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Arreglos musicales:</strong><b> </b><b>Amy Greenhalgh</b></span></p>
<p><strong></strong><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Puesta en escena</strong><b>: Horacio Videla</b></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Compañía</strong><b>: Teatro Onirus<br />
</b></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><strong>Edad</strong><b>: A partir de 4 años</b></span></p>
<p><strong></strong><b style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;"><i>Alegoría de invierno</i></b><b style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">, Escuela de Ballet en Teatro Mori Plaza Vespucio</b></p>
<p><b></b><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">La escuela de Ballet del Teatro Municipal presenta <i>Alegoría de invierno</i>. Alegoría, del griego <i>allegorein</i> (“hablar figuradamente”), es una figura literaria o tema artístico que pretende representar una idea valiéndose de formas humanas.</span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">Lo que se verá en esta alegoría va dirigido principalmente a la familia y es el resultado del trabajo de los alumnos y profesores durante el primer semestre. Participan alrededor de 70 estudiantes, los que se están preparando para algún día egresar y formar parte de una compañía profesional.</span></p>
<p><span style="color: #000000;">Habrá muchos estilos de danza, desde el ballet romántico, pasando por el neoclásico, un solo de hip hop (new style,) danza folclórica moldava, contemporáneo, los más pequeños bailarán polcas y marchas, cerrando el programa con un cancán muy alegre.<br />
</span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">La idea principal es estimular e integrar al público a través de la danza y sus ritmos, así podrá reconocer y distinguir entre  ballet, contemporáneo, moderno y danza folclórica, entre otros.</span></p>
<p><b></b><span style="color: #000000;"><b>ESCUELA DE BALLET DEL TEATRO MUNICIPAL DE SANTIAGO</b></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">Director: <b>Patricio Gutiérrez L.</b><br />
<span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">Duración: 1 hora</span></span></p>
<p><span style="color: #000000; font-family: arial, helvetica, sans-serif;">Teatro Mori Plaza Vespucio<br />
Horario: sábado 27 de julio a las 12:00 y 17:00 horas y domingo 28 a las 17:00 horas.<br />
Valores: $5.000 general y $3.000 niños.</span></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/mem2s_Jih1g" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224750/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224750/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Edificio patrimonial de calle Morandé con Rosas en peligro de demolición por inmobiliaria</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/x3GMus2uKBs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224721/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 23:11:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[carolina tohá]]></category>
		<category><![CDATA[Morandé]]></category>
		<category><![CDATA[municipalidad de santiago]]></category>
		<category><![CDATA[patrimonio]]></category>
		<category><![CDATA[Rosas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224721</guid>
		<description><![CDATA[Este jueves la alcaldesa de Santiago, junto con organizaciones sociales y arquitectos se reunieron al frente del edificio histórico de las calles Morandé con Rosas, para expresar su rechazo a la demolición del inmueble.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una torre de 33 pisos con 6 subterráneos es lo que se pretende construir justo en la intersección de las calles Morandé con Rosas, en pleno centro de Santiago. Su edificación pasaría desapercibida si no fuera porque se realizará encima de un inmueble con categoría de conservación histórica.</p>
<p>El edificio de color rojo, con cuatro niveles y un torreón para marcar la esquina se levantó en 1909, y es una de las figuras representativas de la influencia neoclásica francesa de comienzo del siglo XX. Sin embargo, está en peligro de derrumbe por la concesión que se otorgó a la inmobiliaria de Max Marambio el 25 de enero de 2008, según se informó.</p>
<p>El problema es que la categoría de conservación se entregó 4 meses después, el 26 de mayo del mismo año, por lo que la empresa está en su derecho de demoler si así lo desea.</p>
<p>En ese contexto, la alcaldesa de Santiago Carolina Tohá, se reunió con organizaciones de la sociedad civil y arquitectos para declarar públicamente su rechazo a esta intervención. En la ocasión la edil manifestó que “todos los esfuerzos que se hagan son impotentes, porque a la fecha no existen las herramientas legales para llevarlos a cabo”. Además, contó que se han comunicado con los actuales dueños para lograr un acuerdo de recuperación del inmueble, y así evitar la destrucción, pero no han tenido respuesta favorable.</p>
<p>Tohá manifestó que &#8220;aquí queremos hacer un llamado respecto a este patrimonio que está amenazado y que hoy nuestra legislación no nos entrega las herramientas para defenderlo. Estamos también ingresando un expediente para que se le declare Monumento Nacional en el Consejo de Monumentos Nacionales, pero eso por sí sólo tampoco garantiza impedir que se desarrollo la demolición&#8221;.</p>
<p><strong>Ley de Monumentos Nacionales de 1925</strong></p>
<p>Otro edificio en situación similar es el archivo judicial. Sitio que no tiene protección, ni es considerado inmueble histórico, pero que en su interior conserva importantes frescos que no han sido considerados.</p>
<p>La Presidenta de la Comisión de Patrimonio y Urbanismo del Consejo de la Sociedad Civil, Rosario Carvajal, señaló que todo el problema radica en la falta de políticas públicas. &#8220;Aquí hay un problema de fondo, no existe política en el ámbito patrimonial en Chile&#8221;.</p>
<p>La miembro de la organización del barrio Yungay, dijo que  &#8221;necesitamos con urgencia una ley de patrimonio, porque en estos momentos tenemos una ley de monumentos que data de 1925, muy buena propuesta para esa época, de avanzada, pero que está absolutamente desfasada con las necesidades y miradas del patrimonio del siglo XXI. Y necesitamos que esta ley sea con participación ciudadana vinculante de las organizaciones y vecinos que habitan estas zonas y también con una inyección de recursos y fiscalización&#8221;.</p>
<p><strong>Patrimonio de Santiago</strong></p>
<p>El municipio de Santiago tiene 18 zonas típicas, 76 monumentos históricos, 12 zonas de conservación y 918 inmuebles de conservación patrimonial. Estas cifras se quieren aumentar y, además, declarar 3 nuevas zonas del estilo: el sector de Matta sur, la población Huemul y la zona típica obrera y ferroviaria de San Eugenio.</p>
<p>La encargada de patrimonio en la Municipalidad de Santiago, Mireya Danilo, explicó que se proyecta continuar con la protección de las áreas de resguardo y conservación, lo que implicaría mejor la protección a estos lugares. &#8220;Ya hay un universo importante de edificios y áreas protegidas por la Ley de Monumentos Nacionales y por el Plan Regulador Comunal. El primero es protección nacional; el segundo, protección local. Si nos va bien con la aprobación de todo el plan regulador Matta Sur, los inmuebles y zonas de conservación histórica de los municipios suben mucho, y eso sería a fines de diciembre, y el nivel de protección sería alto y consistiría en que se debe pedir autorización para intervenirlo&#8221;.<b></b></p>
<p>En la ocasión se anunció que se realizará un catastro de patrimonio comunal en peligro y se solicitó legislar para incentivar a los dueños de estos bienes a conservarlos con ayuda pública.</p>
<p>&nbsp;</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/x3GMus2uKBs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224721/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224721/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Expertas alertan por la invisibilización de la violencia contra las mujeres</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/S-b6mirWNO0/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224690/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 21:42:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[femicidios]]></category>
		<category><![CDATA[machismo mata]]></category>
		<category><![CDATA[violencia contra las mujeres]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224690</guid>
		<description><![CDATA[Este viernes se lanza la campaña “¡Cuidado! El Machismo Mata 2013”. La cantidad de femicidios en lo que va del año y el rol que cumplen las instituciones en la protección a las mujeres son las grandes preocupaciones de la Red Chilena Contra la Violencia hacia las Mujeres, organizadoras del evento.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¡Cuidado! el machismo mata, la campaña 2013 contra todo tipo de violencia de género, será lanzada al mediodía este viernes, con actos simultáneos a lo largo de todo el país.</p>
<p>La cruzada organizada por la Red Chilena Contra la Violencia hacia las Mujeres, hace un llamado a movilizarse expresando la “rabia y rebeldía” que produce el constatar que la violencia hacia las mujeres y niñas, no disminuye y que la protección que los servicios del Estado les dan, no es suficiente.</p>
<p>Algunas de sus demandas buscando la igualdad señalan la necesidad de tener un Parlamento representativo y, por sobre todo, el acabar con los bonos orientados a invisibilizar a las mujeres en la familia, como el incentivo a la natalidad, señalan desde el movimiento.</p>
<p>Para Francia Jamett, historiadora y miembro de la Red, el acento 2013 debe estar puesto tanto en las mujeres que han muerto por violencia de género, como también en la crisis actual que viven las instituciones, donde se invisibiliza tanto a las mujeres, como a las niñas.</p>
<p>En tanto, Teresa Valdés, coordinadora del Centro Género y Equidad explicó la importancia de las campañas masivas para crear sensibilidad ciudadana en estas materias.</p>
<p>En este sentido, la socióloga de la organización ciudadana señaló que &#8220;ninguna mujer, ni una muerta más, ninguna otra mujer que está en este tipo de situación de morir por la simple razón de ser mujer. El otro punto es nuestra profunda indignación y rabia respecto de la actuación de los servicios, porque los servicios tienen que constatar la violencia no solamente cuando llegan a su expresión máxima, que es el femicidio, pero hemos visto recientemente un panorama que es escandaloso&#8221;.</p>
<p>Ana Piquer, directora ejecutiva de Amnistía Internacional-Chile, mencionó la importancia de trabajar este tema a nivel país, recordando que el Estado de Chile ya tiene recomendaciones internacionales para mejorar un tema que es de Derechos Humanos.</p>
<p>Por esto, la directora de la institución de DD.HH. detalló que &#8220;las campañas permiten estar permanentemente revisando que hay temas pendientes y si uno tuviera que poner el dedo en la herida de lo que es el machismo en Chile, claramente la violencia es la peor de sus expresiones, pero acá en muchos otros ámbitos que no se reconocen como violencia. Por eso, estar haciendo una campaña permanente de difusión a lo largo y ancho del país durante meses significa que la gente esté permanentemente elaborando y planteándose la pregunta de cómo es que esa violencia permanece&#8221;.</p>
<p>Con relación a este viernes los actos que acompañarán el lanzamiento de la campaña se replicarán a lo largo de todo el país. En Santiago, el punto de encuentro será el Paseo Humada justo al mediodía.</p>
<p>Sin embargo, la socióloga señaló que sin la correcta intervención de políticas estatales es imposible disminuir las cifras y las conductas de violencia en la población.</p>
<p>Los actos que acompañarán el lanzamiento de la campaña se replicarán a lo largo de todo el país. En Santiago, el punto de encuentro será el Paseo Ahumada justo al mediodía.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/S-b6mirWNO0" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224690/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224690/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Consumidores interponen demanda por colusión de farmacias por $27 mil millones</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/xBrXiJkpEuo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224681/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 18:50:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[colusión de farmacias]]></category>
		<category><![CDATA[demanda colectiva]]></category>
		<category><![CDATA[farmacia ahumada]]></category>
		<category><![CDATA[farmacia cruz verde]]></category>
		<category><![CDATA[farmacia salco brand]]></category>
		<category><![CDATA[tribunal de defensa de la libre competencia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224681</guid>
		<description><![CDATA[La Organización de Consumidores y Usuarios de Chile (Odecu) presentó una demanda colectiva contra las cadenas farmacéuticas Ahumada, Cruz Verde y Salcobrand. El requerimiento busca que estas empresas reparen a las personas afectadas por la colusión de precios, efectuada entre 2007 y 2008, por una cifra no menor a los 27 mil millones de pesos.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una demanda colectiva de carácter civil presentó, esta mañana, la Organización de Consumidores y Usuarios de Chile (Odecu) en contra de las compañías farmacéuticas Salcobrand, Ahumada y Cruz Verde, por la colusión de 206 medicamentos registrada entre diciembre de 2008 y marzo de 2009.</p>
<p>El requerimiento busca que estas empresas reparen a las personas afectadas por este delito, por un monto no menor a 27 mil millones de pesos, cifra correspondiente a las rentas líquidas obtenidas por estas tres cadenas de forma ilegítima, según lo estableció el Tribunal de Defensa de la Libre Competencia.</p>
<p>Ian Gallegos, abogado de Odecu, señaló que, al existir esta resolución y una sentencia judicial, conocida a inicios de este mes, “sólo resta reparar a los principales afectados, que son los consumidores”.</p>
<p>En este sentido, el abogado de la organización de consumidores explicó que &#8220;el Tribunal de Libre la Competencia sancionó de una manera el acto anti jurídico que hicieron las farmacias. Ese acto anti jurídico fue sancionado y ese dinero es de beneficio fiscal. Por la otra demanda que entablaron contra las personas que se coludieron, también tiene una apreciación  personal de eso, pero resulta que todavía no han sido reparados los consumidores, o sea, tenemos un hecho concreto, acá las farmacias se beneficiaron con 27 mil millones de pesos por este sobre precio, este aumento de precio y es ahí donde nosotros vamos con los consumidores y vamos a la sede civil&#8221;.</p>
<p>Stefan Larenas, presidente de Odecu, indicó que las tres principales cadenas farmacéuticas dañaron, gravemente, a los consumidores de todo el país; primero, a quienes debieron pagar sobreprecios; y, segundo, a quienes se vieron impedidos de continuar con su tratamiento o fueron obligados a adquirir productos de menor calidad.</p>
<p>Por ello, según agregó, es que esta demanda colectiva busca una reparación para las personas afectadas identificables y, especialmente, para aquellas consideradas como “difusas”.</p>
<p>Por esto, el máximo dirigente de la organización civil indicó que &#8220;el Estado ya ha sido reparado. Sin embargo, después de todos estos años ningún consumidor ha sido reparado. Que devuelvan el dinero apropiado al universo de personas identificables, que son las personas que pueden mostrar que han comprado durante el tiempo de la colusión y personas del universo no identificable, para eso nosotros le pedimos al tribunal que busque una reparación general, una reparación social&#8221;.</p>
<p>Larenas planteó que algunos mecanismos de reparación pueden ser la rebaja de los precios de los medicamentos coludidos por un período determinado de tiempo y crear un fondo abierto para las personas con enfermedades crónicas.</p>
<p>Cabe recordar que el TDLC condenó a Salcobrand y a Cruz Verde a pagar una multa de 19 millones de dólares, cada una, y a Farmacias Ahumada, que se acogió a la figura de delación compensada, a cancelar un millón de dólares.</p>
<p>En tanto, a inicios de este mes, los 10 ejecutivos que participaron de la colusión fueron sentenciados a clases de ética empresarial y a donar, en conjunto, 255 millones de pesos a instituciones benéficas.</p>
<p>“Hay una camino recorrido; no falta nada por demostrar”, señaló Stefan Larenas, quien aseguró que esta demanda colectiva puede marcar un precedente judicial en contra de la colusión y a favor de los consumidores.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/xBrXiJkpEuo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224681/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224681/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Kast se baja de Santiago Oriente y despeja el camino a Golborne</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/os8giekTaF4/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224675/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 18:07:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Golborne]]></category>
		<category><![CDATA[josé antonio kast]]></category>
		<category><![CDATA[ossandon]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224675</guid>
		<description><![CDATA[Parlamentario gremialista confirmó que no participará de la elección senatorial por el cupo de Santiago Oriente, facilitando de esta forma la postulación de Laurence Golborne por dicha circunscripción. “lo que he hecho es dejar abierto un espacio para una gran persona", afirmó José Antonio Kast.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El diputado José Antonio Kast, confirmó que declinará su postulación al Senado por la circunscripción Santiago Oriente, despejando el camino para una eventual candidatura de Laurence Golborne por ese cupo.</p>
<p>Kast justificó su decisión debido a la solicitud de la candidata presidencial de la UDI, Evelyn Matthei, para que integre su equipo de campaña y de paso sostuvo que “lo que he hecho es dejar abierto un espacio para una gran persona. Esperamos, ahora, contar con una persona que se fue ganando el corazón de todos los chilenos, a lo largo de su trabajo como ministro, y que tiene el liderazgo y la inteligencia para sacar adelante proyectos políticos relevantes para nuestro país&#8221;, refiriéndose al ex ministro de Obras Públicas, Laurence Golborne.</p>
<p>&#8220;Estamos conversando para que nuestro ex ministro Laurence Golborne pueda asumir un desafío electoral en Santiago Oriente&#8221;, agregó el parlamentario.</p>
<p>De todas formas la respuesta positiva del ex secretario de Estado no está garantizada, al respecto Kast señaló que “&#8221;él está ahora evaluando esa situación y creo que sería un gran aporte para nuestro país contar con un senador como Laurence Golborne&#8221;.</p>
<p>Sobre su futuro político, Kast señaló que “hoy yo me voy a integrar al trabajo presidencial, y vamos a evaluar otras opciones parlamentarias a nivel de diputado, y poner todas nuestras energías en algo que creemos fundamental, que es ganar la elección presidencial&#8221;.</p>
<p>El candidato de RN por esa circunscripción, Manuel José Ossandon, señaló que &#8220;Si cambian a Kast por Golborne, esto demuestra que la UDI no cree en las fórmulas democráticas que tanto habló, porque hemos visto como un grupo pequeño juega dominó, cambia y sube, para ver si sirve uno o no, esto parece un reality&#8221;.</p>
<h3> UDI y RN continúan negociando</h3>
<p>La Unión Demócrata Independiente (UDI) agradeció este miércoles el respaldo dado a Evelyn Matthei por parte del Comité Político Ampliado de Renovación Nacional y entregó una serie de gestos políticos para normalizar la relación al interior de la Alianza.</p>
<p>“En resumen, programa concordado y común, comando plural, abierto e integrado por ambos partidos y por independientes y plena garantía en las listas parlamentarias en la ecuanimidad y en la forma de trabajar son los elementos con los cuales queremos empezar desde hoy mismo a trabajar con nuestros aliados de Renovación Nacional”, expresó presidente de la UDI, diputado Patricio Melero.</p>
<p>En la jornada, el secretario general de Renovación Nacional, Mario Desbordes, cuestionó que la UDI haya vetado “de entrada” la opción de Andrés Allamand, aunque el análisis al interior de Renovación Nacional tiende a señalar que no había alternativa, según lo que sostuvo el vicepresidente de RN, diputado Cristián Monckeberg.</p>
<p>“El Partido ha hecho lo que correspondía, que es frente a una posibilidad de que compitiera Andrés Allamand y Evelyn Matthei en una campaña para resolver el candidato único. Esa opción no se dio y Renovación Nacional se quedó sin candidatura y la realidad llevaba a la conclusión de que había que apoyar a la persona que más respaldo tenía. Cada uno tendrá que saber cómo actuó, qué funcionó y qué conclusiones saca, pero finalmente yo me quiero con el resultado: hay una candidatura única y uno va aprendiendo mucho de estos procesos”, afirmó.</p>
<p>El presidente de Renovación Nacional, Carlos Larraín, quien intentó que su partido levantara una opción presidencial propia, dijo que “en todo caso corresponde esperar la decisión formal del Consejo General de RN del 3 de agosto”. La importancia de esto es el antecedente de que en 2005 se impuso inesperadamente la opción de Sebastián Piñera sobre la de Joaquín Lavín.</p>
<p>“El Consejo General está compuesto de un montón de gente, unas 400 a 500 personas, y tiene su personalidad propia. En una asamblea de ese tamaño puede haber corcovea, la naturaleza humana corcovea. Yo estoy muy confiado en que en las negociaciones con la UDI se va a lograr un trato equitativo, nadie pide compensación de cupo ni nada por el estilo, tenemos que competir en todo”, explicó.</p>
<p>Adicionalmente, el presidente de la UDI, Patricio Melero se refirió al simbolismo histórico de que Evelyn Matthei y Michelle Bachelet sean hijas de ex generales de la Fuerza Aérea, cuando uno de ellos –Alberto Bachelet- murió asesinado cuando el otro –Fernando Matthei- estaba a cargo de la Academia de Guerra, en 1974.</p>
<p>Sobre la negociación de la lista parlamentaria, ambos partidos optan por no oficializar el proceso, pero el secretario general de la UDI, José Antonio Kast, señaló que evalúan la opción de candidatear al Senado al ex ministro Laurence Golborne.</p>
<p>“Siempre hemos planteado que Laurence Golborne es un actor muy relevante en la política nacional y queremos que participe activamente. El cómo vaya a participar es algo que se está resolviendo, pero si él dice que quiere participar como independiente del Comando en un rol activo, al lado de Evelyn Matthei, va a ser muy bienvenido. Si él plantea la posibilidad de integrar una lista parlamentaria, la UDI también está dispuesta a trabajar en esa línea”, aseguró.</p>
<p>Desbordes, en tanto, reconoció que han sido efectivas las tratativas que el partido ha llevado acabo para que el ex ministro de Cultura, Luciano Cruz-Coke, acepte la opción senatorial que RN le ha ofrecido tanto por la región de Antofagasta como por otras Circunscripciones, opción que se conversará el próximo lunes.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/os8giekTaF4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224675/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>13</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224675/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Medalla de plata para Cristián Valenzuela en mundial de Lyon</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/9KVOrbfO9Rs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224671/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 17:18:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[atletismo paralímpico]]></category>
		<category><![CDATA[copa del mundo de lyon]]></category>
		<category><![CDATA[cristián valenzuela]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224671</guid>
		<description><![CDATA[El ganador del oro resultó ser el brasileño Odair Santos, quien también se llevó los máximos honores en los 5.000 y 800 metros en la cita gala, con un crono de 4'06"51.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El atleta chileno Cristián Valenzuela obtuvo este jueves la medalla de plata en la prueba de los 1.500 metros del Mundial de Atletismo Paralímpico de Lyon, en Francia.</p>
<p>El ganador del oro en los 5.000 metros de los Juegos Paralímpicos de Londres 2012, junto al guía Lucas Jaramillo, culminó en el segundo lugar la final del kilómetro y medio con un tiempo de cuatro minutos, 15 segundos y 80 centésimas.</p>
<p>El ganador del oro resultó ser el brasileño Odair Santos, quien también se llevó los máximos honores en los 5.000 y 800 metros en la cita gala, con un crono de 4&#8217;06&#8243;51.</p>
<p>En tanto, el colombiano William Sosa se quedó con el bronce con un tiempo de 4&#8217;20&#8243;24.</p>
<p>Con esto, Valenzuela sumó su segunda medalla en el Mundial de Lyon, ya que finalizó también segundo el pasado sábado en la final de los cinco kilómetros.</p>
<p>El deportista nacional culminará este domingo su participación en la Copa del Mundo, cuando dispute el maratón, buscando reeditar la presea de oro ganada el año 2011 en Nueva Zelanda.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/9KVOrbfO9Rs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224671/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224671/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Suprema estima procedente solicitar a Alemania extradición de Hartmut Hopp</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/Om2LQ8XMEkc/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224664/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 17:07:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alemania]]></category>
		<category><![CDATA[colonia dignidad]]></category>
		<category><![CDATA[extradición]]></category>
		<category><![CDATA[hartmut hopp]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224664</guid>
		<description><![CDATA[En fallo unánime, los ministros de la Segunda Sala del máximo tribunal Milton Juica, Hugo Dolmestch, Carlos Künsemüller y Guillermo Silva, determinaron acoger la petición planteada por el ministro en visita de la Corte de Apelaciones de Talca Hernán González García.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Corte Suprema determinó que procede solicitar a Alemania la extradición del ciudadano germano Hartmut Wilhelm Hopp Miottel, condenado en Chile a cinco años y un día de presidio por su participación como cómplice en cuatro delitos de violación y 16 casos de abuso sexual, perpetrados en la ex Colonia Dignidad.</p>
<p>En fallo unánime, los ministros de la Segunda Sala del máximo tribunal Milton Juica, Hugo Dolmestch, Carlos Künsemüller y Guillermo Silva, determinaron acoger la petición planteada por el ministro en visita de la Corte de Apelaciones de Talca Hernán González García.</p>
<p>De acuerdo al fallo del máximo tribunal, pese a que no existe un tratado de extradición entre Chile y Alemania, corresponde acceder al pedido, de acuerdo a las normas del derecho internacional.</p>
<p>“Entre Chile y la República Federal de Alemania no existe Tratado de Extradición, por lo que es preciso recurrir a los Principios Generales del Derecho Internacional, como lo preceptúa el artículo 637 del Código de Procedimiento Penal. Desde antiguo, esta Corte ha considerado que tales principios se hallan claramente manifestados en la Convención de La Habana de veinte de febrero de mil novecientos veintiocho que aprobó el Código de Derecho Internacional Privado y en la Convención de la 7ª Conferencia Internacional Americana, ratificada por Chile el dos de julio de mil novecientos treinta y cinco como, asimismo, en los tratados bilaterales suscritos sobre la materia por diversos países y en la doctrina sustentada por la generalidad de los tratadistas (S.C.S. roles 29.402, de veinticinco de noviembre de mil novecientos noventa y dos, 2221 &#8211; 2000, de diecisiete de julio de dos mil uno y 1548 &#8211; 2005, de veinticuatro de mayo de dos mil cinco)”, sostiene el fallo.</p>
<p>La resolución agrega: “En el caso examinado las pena asignadas a los delitos por los que ha resultado condenado el requerido, son superiores a un año de privación de libertad; se trata de delitos comunes, en cuanto opuestos a políticos, perpetrados en territorio nacional; y la pena no se encuentra prescrita.</p>
<p>Si bien es efectivo que el artículo 16 de la Ley Fundamental Alemana (relativo a privación de la ciudadanía, la extradición, derecho de asilo), establece, en su numeral segundo que, “Ningún alemán podrá ser extraditado a un país extranjero”, lo cierto es que el artículo 19 de la misma Ley (relativa a la restricción de derechos fundamentales), sostiene que un derecho fundamental puede ser restringido por o en virtud de una ley, que deberá tener carácter general, en tanto que en el artículo 32 (referido a las Relaciones Exteriores), se contempla el desarrollo de las relaciones con los Estados extranjeros, como una preocupación de la Federación, la misma que ha intervenido en la suscripción de tratados internacionales que buscan la protección de los menores de edad, que han sido precisamente las víctimas en el proceso seguido contra el requerido, el que abusando del respeto por las garantías constitucionales vigente en este país y habiendo obtenido fraudulentamente la libertad mientras se tramitaba su proceso, huyó de este país a buscar refugio en una disposición de la Ley Fundamental Alemana a la que no se ha sometido durante largos años que permaneció en este país y durante los cuales cometió una serie de injustos por los que debe ser juzgado”.</p>
<p>Por lo tanto, la sala consideró que “Es procedente solicitar al Gobierno de la República Federal Alemana, la extradición del ciudadano alemán Hartmut Wilhelm Hopp Miottel, por la responsabilidad que se le atribuye, en calidad de cómplice de cuatro delitos de violación de menor de edad y de abuso sexual de otros 16 menores, según se menciona en el fundamento primero de esta resolución.</p>
<p>El dictamen sostiene para el cumplimiento de lo resuelto se oficie al Ministro de Relaciones Exteriores para que disponga las diligencias diplomáticas que sean necesarias y conducentes a dicho fin.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/Om2LQ8XMEkc" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224664/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224664/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Las dos hijas de General</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/nTitby-bTe4/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/224659/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 16:51:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224659</guid>
		<description><![CDATA[Señor Director: Hemos vivido semanas sorprendentes en la política chilena. El 30 de junio, las primarias presidenciales confirmaron la adhesión ciudadana a una figura política, como pocas veces, si alguna, se ha visto en Chile. Luego, dos propuestas para la tan esperada reforma al sistema binominal; una de ellas presentada por el partido del presidente...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Señor Director:</p>
<p>Hemos vivido semanas sorprendentes en la política chilena.</p>
<p>El 30 de junio, las primarias presidenciales confirmaron la adhesión ciudadana a una figura política, como pocas veces, si alguna, se ha visto en Chile.</p>
<p>Luego, dos propuestas para la tan esperada reforma al sistema binominal; una de ellas presentada por el partido del presidente con la oposición y, la otra, presentada por el presidente con el otro partido “de gobierno”. Si estas alianzas son inexplicables, más inexplicable aún, es que hayan logrado lo que más de algún connotado analista sentenció: se logró lo imposible, presentar una propuesta aún peor que la anterior.</p>
<p>Siguió la enfermedad del padre de Longueira. No vimos a políticos informar sobre la enfermedad y renuncia del candidato presidencial, sino, a tres hijos lamentar la enfermedad de su padre. En consecuencia, hubo un desfile de condolencias que hacían creer, a ratos, que se despedía a un difunto. Por lo demás, no deja de sorprender que los saludos de Piñera y Enríquez-Ominami, eran de parte personal “y de mi familia”. La confusión entre lo privado y lo público fue de proporciones.</p>
<p>Y, aunque cueste creerlo, esto comenzaba. Ante la renuncia por una “enfermedad mental”, ausente de todo libreto imaginable, después de que los dos partidos aliados se ponen de acuerdo en un candidato de consenso, uno de los partidos anuncia su pre-candidata, ante la sorpresa e irritación de los miembros del otro partido. Sin embargo, parece ser que los cálculos políticos motivan “gestos de grandeza”, por lo que no le “quedó otra” a este partido, que olvidar tal afrenta.</p>
<p>Al ungir a la candidata, sucede lo que no permite siquiera la sorpresa. Tras la proclamación, se le preguntó al presidente de la UDI: ¿por qué Evelyn Matthei es la mejor candidata de la Alianza? Melero respondió con una sonrisa virginal, que eran tres las razones. En primer lugar, dijo, porque es mujer. Respuesta curiosa, pero no ahondaré en ello. Luego, pasó a la segunda razón: porque al igual que la candidata de la Nueva Mayoría, es hija de un general. Lo grave de esto es evidente: el presidente de la UDI equiparó a dos generales, uno asesinado en dictadura y, el otro, miembro de la Junta de esa dictadura. Una manifestación descarada de que se puede estar a un lado u otro, ser víctima o victimario y, no importando eso, este dirigente equipara la condición de estos padres (valga decir, que es inimaginable que se aluda a los padres o a las madres, si de candidatos hombres se tratara). Resulta sorprendente y muy lamentable que no hubiera reacción a este motivo escandaloso para elegir una candidata a presidente (tanto los de un lado, como del otro, debieran reclamar por esta equiparación). Al menos, no lo escuché de los periodistas que entrevistaban, ni en análisis posteriores. El tercer motivo que haya esgrimido Melero, poco importaba a esas alturas.</p>
<p>Vuelvo al inicio. Es urgente cambiar el sistema binominal; obviamente, por un sistema mejor. Pero, mucho más urgente es que se prohíba el financiamiento privado de las campañas. Se dirá que esto nada tiene que ver con el tema de esta carta. Sí lo tiene: es descabellado equiparar a víctima y victimario, como también lo es, permitir el financiamiento privado de campañas políticas, como si ello no condicionara el comportamiento de quienes ocupan los cargos por votación popular (no lo hace menos descabellado que la mayoría, si no todas, las democracias occidentales lo contemplan). No se crea que con esto se propone un mayor gasto del estado; más bien, se acude al sentido común: austeridad en las campañas, gastos parejos y orientados a informar a la población, no a desplegar campañas que parecen la publicidad de productos del “retail”.</p>
<p>Un escándalo de larga data: el financiamiento privado de las campañas, se encuentra con un escándalo que insiste en algunos grupos de flamantes políticos que participan (in)directamente de esas campañas: se equipara a víctima y victimario. Ambos escándalos, ausentes de toda pauta noticiosa.</p>
<p>Sebastián Claro Tagle</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/nTitby-bTe4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/224659/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/224659/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Trabajadores se toman oficinas de Walmart Chile por nula respuesta a demanda salarial</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/kZq6pqdwWxo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/224654/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 16:45:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[sindicato]]></category>
		<category><![CDATA[toma walmart chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224654</guid>
		<description><![CDATA[Un grupo de un centenar de empleados de Walmart Chile del formato ACuenta, la más grande empresa de supermercados del país realizan una ocupación de las oficinas centrales de la empresa en reclamo por la nula respuesta a su demanda de reajuste salarial de 8% sobre el ingreso mínimo y mejores condiciones de trabajo en el marco del proceso de negociación colectiva iniciado el 18 de junio pasado.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este jueves, al mediodía un grupo de unos 100 trabajadores de supermercados ACuenta perteneciente a Walmart Chile realizó una toma de las oficinas centrales del holding estadounidense ubicadas en la Ciudad Empresarial en reclamo por la nula respuesta de la compañia a sus demandas laborales dentro del proceso de negociación colectiva iniciado el 18 de junio.</p>
<p>En este contexto, mil quinientos trabajadores de los supermercados ACuenta votarán la huelga legal el próximo martes 30 de julio en todo el país.</p>
<p>El dirigente sindical del formato económico de supermercados Líder Rodrigo Aguilar, en diálogo con Radio U. de Chile confirmó la manifestación en las afueras de las oficinas administrativas de la empresa.</p>
<p>En este sentido, el sindicalista señaló que “vamos a realizar una manifestación con batucadas, una olla común afuera del edificio corporativo de Walmart Chile, que está ubicado en el complejo Ciudad Empresarial en Santiago”.</p>
<p>Los empleados del mayor supermercadista mundial solicitan un reajuste del 8 por ciento sobre el ingreso mínimo, uniformes de trabajo, condiciones de trabajo y seguridad básicas.</p>
<p>ACuenta es el “pariente pobre” de Walmart Chile. Los trabajadores ganan el sueldo  mínimo, con bajos estándares de condiciones de trabajo y seguridad y en zonas periféricas de la capital.</p>
<p>El líder de los trabajadores aseguró que la respuesta de los ejecutivos de la compañía no satisface los requerimientos mínimos planteados.</p>
<p>En esa línea, el dirigente sindical precisó que  “la empresa entregó ayer la última oferta, la cual no satisface ninguna necesidad de los trabajadores, no entrega mayores beneficios, no otorga garantías. Creemos que es una burla, una falta de respeto para nosotros. Acá en supermercados ACuenta ganamos el salario mínimo y no tenemos mayores incrementos, por lo tanto, creemos que es necesario manifestarnos&#8221;.</p>
<p>Finalmente, Rodrigo Aguilar denunció que los trabajadores del supermercado incluso deben comprar el desayuno de su propio bolsillo en el mismo local en que trabajan y tienen mínimas condiciones para almorzar.</p>
<p>Foto: @ljsanhueza</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/kZq6pqdwWxo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/224654/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/224654/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Primera parte documental: “Patagonia chilena sin represas”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/uALFShkbDIU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/224652/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 25 Jul 2013 15:45:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Especiales]]></category>
		<category><![CDATA[RUCH TV Videos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=224652</guid>
		<description><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=NkHMSK5PPGU]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=NkHMSK5PPGU<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/uALFShkbDIU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/224652/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/224652/</feedburner:origLink></item>
	<media:rating>nonadult</media:rating></channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Object Caching 1886/1954 objects using apc

 Served from: radio.uchile.cl @ 2013-07-26 15:39:25 by W3 Total Cache -->
