<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2full.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>El Ciudadano</title>
	
	<link>http://www.elciudadano.cl</link>
	<description>Noticias que importan - Periódico mensual, año 5, fundado en marzo del 2005.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 22:42:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
			<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/elciudadano/KrLw" /><feedburner:info uri="elciudadano/krlw" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><feedburner:browserFriendly></feedburner:browserFriendly><item>
		<title>Doctor Flores arriesga 3 años de cárcel</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:42:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>seba</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Salud]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75214</guid>
		<description><![CDATA[El viernes 26 de julio, el TOP de San Bernardo declaró culpable al Dr. Milton Flores en el segundo juicio que se llevó a cabo en su contra, luego de... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/11/milton-flores.jpg"><img class="size-full wp-image-60572 alignleft" title="milton flores" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2012/11/milton-flores.jpg" alt="" width="250" height="333" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">El viernes 26 de julio, el TOP de San Bernardo declaró culpable al Dr. Milton Flores en el segundo juicio que se llevó a cabo en su contra, luego de que la Corte Suprema declaró nulo el anterior, por insuficiente valoración de la prueba rendida. <a href="http://www.youtube.com/watch?v=_F7AxXd-SqI&amp;feature=share" target="_blank">(Aquí pueden ver un resumen)</a>  </span></strong></p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Cierto que nos preparamos apostando todo a defender lo que es nuestra convicción, intentando no desviarnos en razonamientos de una categoría inferior a aquella esencial desde donde surge la garantía que creemos tener, afirmando a ultranza lo que consideramos es nuestro derecho, cuyo ejercicio no contraviene en absoluto el ordenamiento jurídico en general ni la Ley de drogas en particular, excepto que ésta se pretenda aplicar por sobre la norma de rango constitucional, por sobre el <strong>respeto a los Derechos Fundamentales</strong>, para lo cuál es necesario sacar de su contexto la conducta controvertida -cultivar cannabis- y dejarla desprovista de su sentido esencial: el cultivo de lo Espiritual, y reducir todo a &#8220;tenía plantas y no tenía permiso&#8221;, un permiso que se probó en juicio es inviable.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Con certeza tenemos derecho a cultivar lo sagrado en nuestra vida y practicar las acciones externas (ritos y sacramentos) que den cuenta y aporten a ello, <strong>Artículo 19 N°6 de la CPR: Libertad de Culto</strong>, que excede con mucho la pertenencia oficial a una institución religiosa formal;  y no es el caso que estemos causando daño a terceros, comprometiendo la moral o orden público, de hecho y muy por el contrario, quedó acreditado en el juicio que el trabajo del Dr. Milton Flores es un aporte a la Salud Pública y al Bien Común, y lo ha sido de manera consistente por más de 30 años, una investigación científica que contribuye a expandir los límites del conocimiento y los recursos disponibles para responder de manera efectiva a cuestiones de la vida cotidiana en materia de salud, la educación y desarrollo humano. Ustedes saben esto.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><br />
</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">No obstante para este Tribunal Oral, <strong>el solo hecho que Milton Flores no considere estar cometiendo un ilícito al cultivar sus plantas de cannabis con un propósito Espiritual</strong>, y se haya negado a aceptar la tesis de la Fiscalía, que ahora el Tribunal ha hecho suya, ejerciendo su derecho a defenderse y defender lo que cree justo, constituye en si mismo una acto de subversión al orden público. ¿Que pretenden? ¿Acaso se espera de los ciudadanos una suerte de sometimiento de su fuero interno? </span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><strong>No somos abogados, pero la lógica que pretende imponer el Tribunal no solo es absurda, por cuanto obliga a un requisito imposible, sino que está fuera del Derecho también</strong>, pues privilegia la aplicación de una ley de inferior categoría por sobre la norma constitucional, y la aplica del modo más perjudicial posible para el imputado, dándole la interpretación más restrictiva.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Cierto es que nos debemos unos a otros el compromiso de obedecer las normas que vamos estableciendo en conjunto, sin embargo en esto también hay una jerarquía, hay obligaciones más trascendentes que otras. Toca a los Jueces hacer distinciones finas y ver en cada caso si la conducta de un ciudadano es o no un delito, compromete o no el Bien Común, y esto no puede hacerse de manera mecánica, calzando un molde sobre las conductas, porque eso solo da como resultado injusticia.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Compartirles que desde el comienzo percibimos que los magistrados de este nuevo tribunal especialmente la Juez Presidente, no estaban dispuestos a dejarse penetrar, a recibir, a integrar la perspectiva propuesta de manera objetiva, desprejuiciada&#8230; por el contrario, se veían impenetrables, evitando el contacto, evitando entrar en profundidades, en cuestionamientos de alto calibre, y terminaron imponiendo una perspectiva que ha dado como resultado un atropello a la dignidad y al ejercicio de un derecho tan esencial como el de configurar y profesar tus propias creencias espirituales en búsqueda de la trascendencia y el bienestar, empleando los recursos que la cultura ofrece para ello, que es lo que nosotros hacemos, y lo que muchos cultivadores y usuarios de cannabis hacen de manera intuitiva o explícita.</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;"><br />
</span></div>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">El miércoles conoceremos el texto completo de la sentencia, entonces sabremos cuál ha sido el razonamiento que los llevó a su conclusión de culpabilidad sin atender al contexto que le da sentido a esa conducta, y la sitúa en una categoría de derecho a proteger por sobre otras consideraciones: el derecho a cultivar la Espiritualidad y escoger con libertad las herramientas (ritos o sacramentos) que nos ayudan en ello. Esto no fue relevante ¿Porque? ¿porque la cannabis es substancia prohibida? prohibida para el tráfico no para su uso, menos de manera privada y en ejercicio de un culto espiritual. Nosotros vemos en esto un atropello brutal, que no puede desconocerse o dejarse pasar. Se trata de Dignidad, de respeto, pero hasta ahora hemos recibido </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">rechazo y arbitrariedad, y estamos experimentando la sensación de estar frente a una condena más dura que la anterior, porque esta implica una crítica más profunda y explícita a nuestro reclamo, connotándolo como algo subversivo, en lugar del ejercicio legítimo de un derecho y del derecho a defenderse. </span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><strong><span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Sabíamos que esto no sería fácil, tampoco rápido. </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">No es poco lo que pedimos.</span></strong></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">Tenemos claro que no se trata en última instancia del Dr. Flores, se trata de todos nosotros, los que aspiramos a que la dimensión esencial de lo humano oriente nuestro proceder público y privado. Aquí hay la instrumentalización de su proceso penal -a riesgo de recibir como pena 3 años y un día- en favor de tener la oportunidad de pasar por el examen de conciencia a toda la sociedad y a los poderes del Estado, para hacernos cargo de responder y resolver una situación de abuso, de represión, en contra de las Personas en las más diversas circunstancias, las que son tomadas por meros consumidores desalmados a quienes se los <em>motiva a obedecer a través de la ley penal</em>, como se adelantó en la lectura del veredicto. <a href="http://nomaspresosporplantar.cl/2013/07/27/veredicto-final-del-tribunal-juiciodrflores/" target="_blank">Aquí lo pueden leer .</a></span></div>
<p>&nbsp;</p>
<div style="text-align: justify;"><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">No nos olvidemos que se trata de un proceso, de impulsar un proceso, dar vida a una transformación, y en este sentido el fallo, aunque adverso, da lugar a una nueva oportunidad de atención sobre lo trascendente, sobre lo urgente de DESPERTAR, de APARECER, de SUMARNOS y sentir la fuerza de estar JUNTOS, UNIDOS, y experimentar el CORAJE de la CONVICCIÓN.</span></div>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong> <span style="font-family: trebuchet ms,sans-serif;">Este Miércoles se dará lectura a la sentencia y conoceremos la pena que el Dr. Flores deberá cumplir&#8230; Los invitamos a estar presentes </span><span style="font-family: 'trebuchet ms',sans-serif;">en el TOP de San Bernardo a las 15:00 horas, Urmeneta 330, 6° piso, y hacer saber que se trata de muchos, de todos, porque se trata de Respeto, respeto a nuestra condición de Seres Humanos, a nuestra naturaleza esencial, que está a la base de todas las reivindicaciones sociales. Se agradece también la difusión.</span></strong></p>
<p>Por <strong>Equipo Triagrama</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75214/doctor-flores-arriesga-3-anos-de-carcel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>En Concepción convocatoria “4O años sur”: Re configurando una fotografía rota</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75187</guid>
		<description><![CDATA[Hace 40 años Chile entero sufrió una marca que es imborrable. No basta con creer que no está ahí, que ya no existe, pues esta llaga aún tiene forma y... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2436.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75189" title="2436" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2436-e1375121614903.jpg" alt="" width="620" height="278" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Hace 40 años Chile entero sufrió una marca que es imborrable. No basta con creer que no está ahí, que ya no existe, pues esta llaga aún tiene forma y está latente. En la actualidad cambiar la memoria es un acto permanente, que permite –según parte de la dirigencia política- unión. Sin embargo esto es una gran falacia, independiente del lado en que se vivió el golpe de Estado de 1973, es un tema que no se abandona.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La octava región fue una gran protagonista de esta parte de la historia, basta con mencionar el MIR, para saber lo políticamente comprometida que estaba. Punto de enfrentamientos y de fracciones sociales, al igual que el resto de nuestro país, posee una memoria particular con lugares, direcciones, nombres y apellidos.</p>
<p style="text-align: justify;">En el marco de revertir el olvido y conmemorar el pasado, es que diferentes grupos de investigación, facultades y departamentos de la Un<strong>iversidad de Concepción</strong> se han unido para y realizar la convocatoria: <strong>40 años/Sur. El Golpe: Réplicas, Resistencias y Memorias en Diálogo.</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong></strong>Esta iniciativa apunta hacia la unión y la reflexión tanto de lo que hemos heredado: un sistema económico, un estado social y políticas que han quedado amarradas como fantasmas de la dictadura militar. Y poder re-situar la memoria desde distintos puntos de la historia. Ya que no necesariamente &#8211; según se recordara &#8211; son los años directos de este gobierno dictatorial, también está la transición y los comienzos de la democracia, sumando está última.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2560.jpg"><img class="alignright size-medium wp-image-75191" title="2560" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/2560-430x200.jpg" alt="" width="430" height="200" /></a>Esta convocatoria trata cinco ejes principales: INSTITUCIONALIDAD Y PRODUCCIÓN CIENTÍFICA POSTDICTADURA, CUERPO/CIUDAD, ENFOQUE DE GÉNERO, PATRIMONIO, y MEDIOS DE COMUNICACIÓN, en formas de mesas reflexivas. Que son ponencias en las cuales pueden participar todos los actores académicos y no académicos, organizaciones sociales e investigadores independientes, y a todas las disciplinas desde las cuales los interesados puedan sumarse en torno a la reflexión del Golpe de Estado.</p>
<p style="text-align: justify;">Por otro lado están las 40 acciones: una serie de acciones artísticas, bajo la forma intervenciones urbanas, en lugares significativos de la represión ejercida por el poder militar y donde se realizaron los mayores actos de resistencia a la dictadura. Estas expresiones se traducen en performance, video instalación, danza, arte acción, poesía, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Para las dos modalidades pueden enviar sus propuestas cualquier persona o grupo que desee aportar o participar en esta re- configuración de la memoria. Estas se recibirán hasta el 4 de agosto en las direcciones electrónicas especificadas<a href="http://40sur.cl" target="_blank"> en cada convocatoria</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">40años/Sur El Golpe: Réplicas, Resistencias y Memorias en Diálogo se realizará entre el 2 y el 6 de septiembre del 2013 en la Universidad de Concepción. Y las acciones artísticas, en 40 puntos del Gran Concepción, Lota y Tomé.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Susana Monserrat Chau Ahumada</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong> El Ciudadano</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75187/en-concepcion-convocatoria-4o-anos-sur-re-configurando-una-fotografia-rota/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Roxana Miranda: “La convergencia de tod@s es hoy la gran tarea de quienes estamos fuera del duopolio y luchamos por un Chile sin neoliberalismo”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75160/roxana-miranda/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75160/roxana-miranda/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 19:37:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Wari</dc:creator>
				<category><![CDATA[Entrevistas]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[Política]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75160</guid>
		<description><![CDATA[Roxana Miranda Meneses. Fundadora y dirigenta del movimiento Andha Chile a Luchar Democrático, que agrupa a deudores y deudoras habitacionales de todo Chile y lucha por el reconocimiento del derecho a... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75160/roxana-miranda/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Roxana_Miranda.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-75200" title="Roxana_Miranda" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/Roxana_Miranda.jpg" alt="" width="620" height="310" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Roxana Miranda Meneses. </strong>Fundadora y dirigenta del movimiento <a href="http://aluchar.es.tl/" target="_blank">Andha Chile a Luchar</a> Democrático, que agrupa a deudores y deudoras habitacionales de todo <strong>Chile</strong> y lucha por el reconocimiento del derecho a la vivienda como un derecho humano básico y fundamental. En esa condición participó en la creación del <a href="http://partidoigualdad.cl/" target="_blank">Partido Igualdad</a>, que es el instrumento político de 21 organizaciones sociales y miles de ciudadanos y ciudadanas. El día 20 de enero, en el primer congreso del Partido Igualdad (Congreso “<strong>Matías Catrileo</strong>”), fue elegida presidenta del Partido Igualdad y proclamada como su candidata a la Presidencia de la República para las elecciones del 17 de noviembre.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la política más adecuada respecto de la explotación de nuestros recursos naturales en general y en particular, en relación al cobre y el litio?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Una política que impida la depredación de nuestros recursos naturales como la que ha ocurrido en todas la áreas, desde la pesca de arrastre a los bosques nativos. <strong>Héctor Kol</strong>, biólogo marino de <strong>Puerto Montt</strong>, me contaba que la actual forma de pesca industrial no permite la renovación de la fauna marina. Eso puede terminar extinguiendo especies marinas en poco más de tres años. Nuestra visión es que los recursos naturales son un patrimonio público de todos los chilenos y todas las chilenas. Y “todos los chilenos y todas las chilenas” incluye a quienes existen hoy, pero también a quienes existirán después, a nuestros hijos y nuestras hijas, nuestros nietos y nuestras nietas. Nadie nos ha dado derecho a agotar recursos que también tienen que satisfacer necesidades de los chilenos y las chilenas que están por venir. Cuando seamos gobierno, sólo se podrá explotar recursos naturales en Chile si se cumplen dos condiciones: la sustentabilidad y el usufructo colectivo del pueblo de Chile. La explotación de recursos naturales que no sea sustentable no estará permitida. Y la explotación para usufructo privado sólo podrá hacerse en condiciones muy extraordinarias y en el marco de una estricta regulación y un sistemático control de parte del Estado y, sobre todo, de los pueblos de Chile y sus instrumentos de fiscalización.</p>
<p style="text-align: justify;">Eso respecto a los recursos naturales en general. Pero para nosotros existe un conjunto de recursos naturales que tienen un rango especial: los Recursos Naturales Estratégicos (RNE). Los RNE son aquellos que en un periodo dado son fundamentales para el desarrollo o la garantía de derechos fundamentales del pueblo de Chile. En la constitución que debatiremos en una Asamblea Constituyente Social vamos a establecer que estos Recursos Naturales Estratégicos sólo podrán ser explotados y administrados por el Estado y con el fin constitucional de satisfacer necesidades fundamentales y garantizar derechos básicos. Entre esos recursos están en la actualidad el cobre y el litio. La propiedad, explotación y administración de estos recursos serán completamente nacionalizados y los beneficios de su explotación se usarán para garantizar los derechos a salud, educación y vivienda. La Gran Minería instalada en Chile se pondrá al servicio del pueblo de Chile. En el caso específico del litio, haremos que se cumpla la ley hoy vigente, que no permite que sea concesionado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué política adoptaría respecto de la explotación forestal, y su proceso de expansión sobre los bosques?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-No tenemos que pensar en política de explotación. Queremos un desarrollo sostenible, sustentable y que respete el bosque nativo. Cuando fuimos a la casa de <strong>Juana Calfunao</strong>, su hijo <strong>Huaiquilaf</strong> nos contaba que las forestales lo primero que hicieron cuando llegaron fue terminar con los bosques nativos. Árboles milenarios fueron reemplazados por pinos y eucaliptos de rápido crecimiento y que provocan acidez de la tierra y secan los ríos y pozos. En el gobierno de los pueblos y movimientos sociales que voy a encabezar crearemos un fondo verde para que las comunidades tengan recursos para la reforestación de sus territorios.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su parecer, la política más adecuada respecto de la pesca industrial y la pesca artesanal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-La pesca industrial tiene que estar regulada. El dirigente de la pesca artesanal de <strong>San Antonio, Cosme Caracciolo</strong>, me había dicho que no podemos hablar de pesca industrial, es pesca de arrastre. Lo que quiere decir que las aspiradoras no discriminan ni tamaño ni tipo de especie. Acaban con todo. Respecto a la pesca artesanal tenemos la Ley <strong>Longueira</strong> que habría que derogar ya que actualmente por esta ley los pescadores artesanales no tienen libertad para moverse en las aguas y el poco pescado que encuentran viene contaminado. La pesca artesanal tiene que volver a ser privilegiada ya que generaba empleo, y es una forma de vida de familias donde el ser pescador artesanal se traspasaba de generación en generación.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la política más adecuada respecto del desarrollo de la agricultura, considerando además la circunstancia que debe ser abordado el tema de la Seguridad Alimentaria de nuestra población?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-En todo el mundo el tema de la alimentación se ha transformado en un gran negocio que no mira ni la salud de la gente ni la importancia de los campesinos en la vida de una nación. Hoy compramos arroz de <strong>Brasil</strong> y le vendemos manzanas a los franceses. Todo lo regula el mercado. Nosotros nos planteamos que la agricultura tiene que plantearse desde el punto de vista de la Soberanía Alimentaria, asegurando que todo los chilenos y chilenas coman sano y productos producidos en el país. Hay que acabar con el negocio de la agroindustria a la cual solo le interesa vender. Y si es necesario subsidiar a sectores agrícolas, no nos vamos a achicar. En Chile subsidiamos los ingresos de la banca y los grupos financieros, ¿cómo no vamos a destinar recursos del Estado para que todo el pueblo de Chile pueda acceder a alimentación digna y saludable? Tenemos que hacer una segunda reforma agraria para que podamos alcanzar la soberanía alimentaria.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es la política energética que debe desarrollar nuestro país, qué valor le da en ella a las llamadas energías alternativas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-La demanda energética en Chile viene esencialmente de parte de la industria. Y en particular la industria minera. Sería importante poner delante a las personas y sus necesidades. Es decir, eso que el duopolio llama “matriz energética” debe pensarse poniendo primero la necesidad de los chilenos y chilenas. La política energética, la que viene del Estado, debe tener eso como su primera prioridad. Si la gran industria minera -que sin <strong>royalty</strong> se lleva todos los beneficios de lo que explota a sus casas matrices-, requiere más energía para sus utilidades privadas, entonces que se ponga con sus lucas privadas. Imagínate la locura de que con recursos públicos les construyamos hidroeléctricas y termoeléctricas para sus beneficios privados, que prácticamente no dejan ni uno en Chile. Además, el Chile que queremos construir es un Chile de energías limpias y sustentables. En el norte tenemos el desierto con mejor energía solar del mundo y nuestras autoridades quieren hacer algo tan absurdo como inundar uno de nuestros patrimonios naturales del sur para que las mineras del norte tengan energías. Para la industria hay que pensar en la integración energética regional con nuestros hermanos y vecinos: <strong>Argentina, Bolivia</strong>, Brasil, <strong>Venezuela</strong>, etc. No tiene sentido que Chile crea que puede ser independiente en términos de energía. Necesitamos integración regional.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es el rol de decisión y el imperio que debe atribuirse a las organizaciones sociales, gremiales y sindicales?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-<strong>Sergio Alegría</strong>, dirigente sindical del <strong>Sintrac</strong>, contaba en una asamblea que hoy las organizaciones sindicales están desprestigiadas y son vistas como mafias. Mira lo que pasa con <strong>Arturo Martínez</strong>, que hoy sigue siendo secretario general de la <strong>CUT</strong>. Eso es lo que le conviene a los empresarios, que los trabajadores desconfíen de los dirigentes porque así se mantienen desunidos. Y en esto los empresarios han contado con la complicidad de los partidos políticos tradicionales que constantemente han frenado cualquier conflicto en el mundo de los derechos laborales. El movimiento de trabajadores real es el que se está construyendo desde la base; en los <em>call center</em>, el de los reponedores de los supermercados, entre los subcontratados que hoy constituyen la mayoría de los trabajadores chilenos. Se avanza pero aún queda mucho por recuperar un movimiento de los trabajadores con fuerza real en las calles y en el interior de la empresas. En términos más generales, como <strong>Igualdad</strong> creemos fundamental que las organizaciones de los movimientos sociales, gremiales, ciudadanos, sindicales, se politicen y sean parte de la lucha por un Chile más justo. Mientras se mantengan en la lucha gremial, sectorial, van a condenarse a avances mínimos, si es que tienen algún avance. Las grandes injusticias y desigualdades hoy vigentes en Chile se deben al neoliberalismo salvaje que ha penetrado en todas nuestras vidas. Sin derrotar al neoliberalismo y a sus guardianes, el duopolio, es poco lo que pueden hacer las organizaciones sociales y sindicales si se enfocan sólo a lo suyo. Tenemos que construir una fuerza única con todos los movimientos para transformar este Chile. Y para eso todas sus organizaciones deben dar el salto de la lucha gremial a la lucha política.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es a su juicio, la importancia y el rol que debe asignarse a la norma contenida en el art. 5° de la Constitución Política del Estado que autoriza para llamar a Plebiscito?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Mira, lo primero es que nosotros lo hemos dicho desde hace tiempo: hay que cambiar la Constitución para cambiar de verdad el país. Queremos una Asamblea Constituyente Social que sea un proceso que involucre a cada vecino y vecina, a cada estudiante, a cada pescador. Donde todos lleguemos a un acuerdo del tipo de país que queremos construir. Tenemos que refundar Chile desde abajo. El Art. 5° de la Constitución de <strong>Pinochet</strong> es el reflejo del equilibrio que buscan los dueños de Chile que ponen al Estado como el guardián para que nada cambie. Para nosotros las elecciones son ese plebiscito donde el pueblo debe marcar su preferencia por dejar el duopolio y avanzar en un nuevo camino.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuáles son a su juicio, las principales modificaciones que debieran hacerse a la actual Constitución Política del Estado. ¿Mediante qué vía debiesen hacerse estas modificaciones?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Refundar el país implica una nueva Constitución. Nosotros apostamos por la Vía Popular hacia la Asamblea Constituyente. Una vía que es un camino largo en el cual desde las organizaciones de la población, la junta de vecinos, el centro de alumnos del liceo, el comité de allegados, el sindicato de la feria, desde las organizaciones naturales del pueblo organizado vayamos construyendo las grandes líneas de lo que será el Chile que queremos. La Constitución ha sido hasta ahora un instrumento de los empresarios, de una elite, de los dueños de Chile. Eso se tiene que acabar. Nosotros nunca estaremos por una nueva Constitución arreglada entre cuatro paredes , que es lo que propone la <strong>Concertación</strong> más sus aliados. Pero para cambiarla tenemos que tomar o conquistar el poder, con un pueblo movilizado tras el gran objetivo que es refundar Chile.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Respecto de nuestras Relaciones Exteriores y, especialmente, con los países latinoamericanos y nuestros vecinos Perú, Bolivia y Argentina. ¿Cuál es su política?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Con <strong>Piñera</strong> hemos vuelto a la época del siglo XIX, cuando las guerras del <strong>Pacífico</strong>. Desde afuera se ve a Chile como un mal vecino porque vivimos encerrados y faltándole el respeto a otros pueblos y otras culturas. Para nosotros es fundamental darle un giro radical a nuestra política hacia los vecinos y el resto del mundo. Primero, tenemos que privilegiar las relaciones entre los pueblos que suelen ser más sabios que sus gobiernos y sus Estados. Pero lo más importante es empezar a crear más relaciones de cooperación. En estos 40 años de neoliberalismo toda la política exterior de Chile se ha limitado a relaciones comerciales. Si no puede hacer negocios con otros países es como si Chile no quisiera relaciones. Como con los vecinos no parece tan rentable una relación comercial, nos hemos aislado de ellos y de todo el resto de <strong>Sudamérica</strong>. Yo creo que tenemos que parar con este enfoque “comercial” de relaciones con nuestros vecinos. Y tenemos que empezar a pensar en otro tipo de relaciones, en relaciones de cooperación. Lo que pasa en el <strong>Alba</strong> es un buen ejemplo. <strong>Cuba</strong> tiene excelentes médicos, así que manda misiones de doctores a Venezuela, Bolivia, <strong>Ecuador, Nicaragua</strong> a atender a la población más necesitada y a la que no llega ni la salud pública ni la privada. Los otros países envían de vuelta sus recursos que más pueden aportar: Venezuela y Ecuador petróleo, Bolivia soya y otros recursos, y así. De esta forma todos los pueblos se benefician y la vida de sus integrantes mejora. Y para que eso ocurra no ha habido ningún “intercambio comercial”. Sólo “cooperación”. Si en lugar de intentar comerciar con los vecinos empezamos a cooperar, podemos encontrar soluciones a varios de nuestros problemas más importantes, partiendo por el energético. Creemos que tenemos que avanzar en una política regional de integración con nuestros hermanos y vecinos. Compartimos la misma tierra, el cielo y el mismo mar. No podemos dejar que los intereses de los grandes empresarios nos digan cómo tenemos que pensar de nuestros vecinos. Ellos nos mantienen separados porque saben que el día que los pueblos se unan se es habrá terminado la fiesta.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuál es su propuesta respecto al rol del Estado en la salud de las personas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Como te dije antes, nosotros creemos que nadie tiene que hacer negocios con los derechos básicos de las personas. Imagínate con la salud que es algo que nos afecta a todos. Yo tengo cuatro hijos y me atiendo en un consultorio de <strong>San Bernardo</strong>. Sé lo que es tener que levantarse a las cuatro o cinco de la mañana y salir a pelear con otros vecinos los pocos números del consultorio para que vean a mi hijo. He visto también a los auxiliares, enfermeras y médicos sobrepasados recibiendo las críticas de la gente angustiada. No tener plata para los medicamentos, para un examen es sentir el modelo neoliberal destruyéndote las entrañas. Con la nacionalización de los recursos naturales tenemos que tener un sistema público que cuide a nuestros enfermos y que no dependa de la rifa, la venta de completos o la <strong>Teletón</strong> para tener una vida digna.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué monto le parece el adecuado como sueldo mínimo en nuestro país y por qué?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-En <strong>Suiza</strong> se ha hecho hace poco un plebiscito para fijar un sueldo máximo para los ejecutivos de los grandes bancos. Te das cuenta: ¡en Suiza! Si propusiéramos algo como eso acá hablarían de que somos agentes cubanos, comunistas. La <strong>Fundación Sol</strong> habla de un sueldo mínimo de 270 mil pesos. Eso nos parece más cercano a lo que nuestra realidad económica permite. Pero una familia no va a dejar de ser pobre con esta plata. Necesitamos educación gratuita, cobertura total de la salud, vivienda social digna, etc. En definitiva, que las necesidades básicas de las personas estén cubiertas por el Estado. Estamos muy lejos de eso. Imagínate que con la Ficha de Protección Social -y nosotros lo hemos denunciado públicamente-, lo que se quiere es eliminar pobres a través del manejo de las estadísticas.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Respecto a la tributación. ¿Le parece que pague el mismo impuesto una gran cadena de supermercados que un pequeño almacén de barrio? ¿Qué propone para disminuir la creciente desigualdad en Chile?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Esta pregunta me suena a cómo podemos mejorar lo que tenemos ahora. ¿Qué hacemos con la tributación para que este sistema sea menos injusto que ahora? Nuestra propuesta es más radical. Aquí las mafias empresariales roban todos los días. Chile está siendo saqueado por una banda de criminales con corbata, apoyados por los zánganos de los políticos que les construyen leyes a la medida. Acabar con la desigualdad implica tener un nuevo modelo económico, social y cultural. Un nuevo modelo significa también un nuevo sistema tributario. El sistema del IVA y del FUT hasta ahora ha servido para que las grandes empresas no paguen ni uno. En el Chile que queremos construir tendremos un sistema impositivo en el que no sea llegar y evadir como ocurre hoy con el FUT.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Respecto al fuerte centralismo que asfixia a las regiones de nuestro país ¿Cuál es su propuesta? ¿Estaría dispuesto a avanzar hacia un Chile federal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Hace unas semanas estuve de gira por <strong>Aysén</strong> y pude hablar con muchas personas y sentir en carne propia lo que se sufre cuando las decisiones se toman lejos de los problemas. Como fuimos en auto pasamos por donde estaban las viviendas al pie del volcán <strong>Chaitén</strong>. Todas las viviendas siguen cubiertas de cenizas. No se hizo nada de nada. Imagínate cómo ven al Estado de Chile esas personas que sólo vieron llegar unos cuantos periodistas y militares por unos días y luego los dejaron solos. Un Chile federal sería un gran tema a debatir en la Via Popular a la Constituyente, pero lo que está claro es que <strong>Santiago</strong> no debe ser el centro del desarrollo del país. Por el momento, nos parece que el modelo español de las autonomías es el que mejor podría ajustarse a la realidad de Chile. Con las grandes desigualdades económicas y territoriales, el federalismo podría terminar condenando a algunas regiones a la pobreza. En el sistema autonómico permites que las regiones que estén en condiciones de funcionar como estados de una federación lo hagan. Pero también haces posible que las regiones con menores recursos no sean abandonadas por el Estado central y las otras regiones. Para el Chile actual, nos gusta más un Chile autonómico que un Chile federal.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-El narcotráfico sigue escalando en el país, frente a ello estaría dispuesto a avanzar hacia la legalización del uso personal de drogas ¿Cuáles y por qué?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Mira, yo vivo en la población <strong>Rapa Nui</strong> en San Bernardo. Te lo cuento porque soy madre y dirigente social y este es un tema que nos afecta a todos. Una vez unos técnicos de la municipalidad me mostraron un estudio que mostraba las 10 comunas con mayor consumo de drogas en Chile. Entre las 10 primeras había cinco que eran del barrio alto; <strong>Providencia, Ñuñoa, Lo Barnechea</strong>, etc. O sea, te lo digo porque el tráfico no es un problema de los pobres, es una realidad social en todo Chile. Lo que afecta a los vecinos, y que no pasa tanto en el barrio alto, es el microtráfico instalado en las esquinas. Las peleas de pandillas, los operativos de las policías, con su carga de balas locas. Desde mi opinión personal, las drogas que más matan y le hacen daño a la familia chilena ya son completamente legales: el alcohol y el tabaco. Técnicamente son drogas, igual que la cocaína y la marihuana. Por eso, no nos disgusta la idea de la legalización de las sustancias hoy consideradas de narcotráfico. Las sustancias de uso personal, como la marihuana, especialmente.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Siendo honesto ¿Cuál es el objetivo real de su candidatura? ¿Por qué cree que puede ser un buen candidato y eventualmente un buen presidente, qué cualidades tiene para ello?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-En Chile nos acostumbramos a pensar de forma elitista. Los intelectuales, pero también los pobladores y trabajadores, pensamos que solo alguien de la clase política, con estudios universitarios, con másters en el extranjero puede gobernar el país. Pero mira a Piñera, un tipo mediocre por todo lo alto, pero mutimillonario y que se financió su campaña solito y se hizo presidente. O sea nosotros lo que creemos es que el pueblo tiene que volver a creer en sí mismo. Tenemos que pensar como un colectivo que integra los conocimientos de la población y de la universidad, de la fábrica y de las ONGs. Nuestro eslogan de campaña hasta ahora es “Roxana es pueblo” y podríamos poner cualquier nombre. Lo que queremos es reflejar un protagonismo popular, de lucha, de transparencia. De esta forma, mi candidatura quiere aportar a la conciencia del pueblo: el pueblo mismo se puede mandar; no necesita representantes; no necesita vanguardias. El pueblo organizado puede disputar el poder y construir un gobierno para satisfacer sus demandas. La clase política, “los representantes”; han gobernado para satisfacer las demandas de las grandes empresas chilenas extranjeras. Una candidatura del pueblo, como la mía, es el primer intento del pueblo, de los movimientos sociales, de ser protagonista sin que otros hablen por él.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Imaginamos que su candidatura cuenta con el apoyo de organizaciones sociales ¿Nos puede nombrar algunas de dichas organizaciones?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Yo soy dirigente nacional del <strong>Andha Democrático</strong>, y dentro del Partido Igualdad participan una serie de movimientos como el <strong>Ukamau, MPD</strong>, el <strong>MPL, Praxis</strong>, miembros de la <strong>UNE</strong>. También contamos con el apoyo de dirigentes sindicales del Sintrac , dirigentes de la <strong>Junji</strong>, etc. También de colectivos como el <strong>G80</strong> y de un sin número de intelectuales que luchan desde sus frentes por sociales. Como Partido Igualdad somos parte de este movimiento social organizado que se está reconstruyendo en Chile. Pero te quiero dejar en claro que por eso mismo creemos en la autonomía de los movimientos sociales. Ahí reside su fuerza porque en los movimientos sociales se agrupan todos los vecinos o trabajadores independientes de su visión ideológica.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Atendiendo al alto grado de descontento, inconformidad y desprestigio de la política partidista en Chile ¿Cómo se explica el surgimiento de muchos candidatos fuera de las coaliciones? Y ¿qué le parece que siga operando el sistema binominal?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-El sistema binominal es el candado que pusieron para reproducirse en los puestos políticos. Si te das cuenta ahora muchos candidatos son hijos de… <strong>Lavín</strong> , de <strong>Lagos</strong>, de <strong>Sabat</strong>, etc. O sea es una verdadera casta política. ¡Si hasta el nieto de Pinochet se quiere presentar! Hay muchos candidatos pero casi todos son “enchulados”. Fueron ministros, alcaldes que quieren negociar su puesto en el nuevo gobierno. Fuera del duopolio, son pocos, <strong>Gustavo Ruz</strong> y <strong>Marcel Claude</strong>. Nosotros hemos sido claros en decir que tiene que haber un solo candidato para enfrentar al duopolio. Pero eso no lo tenemos que definir entre cuatro paredes. Tiene que ser de frente a las organizaciones y el pueblo. Si no se reproducen las mismas prácticas que tienen los partidos del duopolio, incluidos los personalismos egoístas. La convergencia de tod@s es hoy la gran tarea de quienes estamos fuera del duopolio y luchamos por un Chile sin neoliberalismo.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-Siendo sincero, ¿Quién cree será el próximo presidente de Chile?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Con la derecha o la Concertación, la presidencia de Chile seguirá en manos de los grandes empresarios. ¡Y de la Embajada de <strong>Estados Unidos</strong>!</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>AGUA PÚBLICA O PRIVADA</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué política tomaría desde un eventual gobierno respecto del dominio y uso de las aguas?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Hoy la Ley dice que el agua es un bien de uso público. Pero existe un artículo que instaló Pinochet que deja claramente establecido que el aprovechamiento de estas aguas se debe entregar a particulares. En nuestro proyecto de Chile, el agua no es un recurso para hacer negocio. En las ciudades creemos que es necesario re-estatizar las empresas de agua pública moderando también el crecimiento de las mismas. A nivel rural creemos que sería importante que el derecho de uso de las aguas se le entregue a las comunidades. Como debería ser en <strong>Huasco</strong> o en el valle <strong>Aconcagua</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>EDUCACIÓN GRATUITA Y DE CALIDAD</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Cuáles son a su juicio, las reformas necesarias en el campo de la Educación? ¿Está de acuerdo con la demanda social de Educación Gratuita y de Calidad?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Por supuesto que estamos de acuerdo. Además, como también dicen los estudiantes, exigimos no sólo que sea gratuita y de calidad, sino también estatal. En las demandas del movimiento estudiantil universitario y secundario están las respuestas a cada uno de los problemas de la educación. Por ellas nuestros hijos han salido a las calles, y lo seguirán haciendo, jugándose hasta la vida. No podemos olvidar que Piñera tiene las manos manchadas con la sangre de <strong>Manuel Gutierrez</strong>. Un chico de población, un hijo de una pobladora que sólo exigía su derecho a estudiar. Cuando te digo “Educación estatal” te digo realmente estatal. La administración de los liceos no puede seguir en manos de las municipalidades. Eso sólo hace que este Chile brutalmente desigual se haga más desigual a través de la educación. Educación pública, gratuita, estatal, desmunipalizada en todos los niveles: así vemos el sistema educativo chileno.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>PUEBLOS INDÍGENAS</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>-¿Qué solución daría a los pueblos originarios que reclaman por sus derechos ancestrales y autodeterminación?</strong></p>
<p style="text-align: justify;">-Aunque la ley injusta hecha por las elites huincas diga otra cosa, nuestros hermanos mapuche, aymaras, rapanui, son dueños de sus tierras no porque nosotros o una ley lo diga, sino porque ellos están aquí desde antes que llegaran los españoles. Los verdaderos padres y madres de la patria son ellos, y no los <strong>O’higgins</strong>, <strong>Carrera</strong> o <strong>Cochranne</strong>. En Chile tenemos que dejar de creer que no hay otros pueblos porque sí los hay. Somos varios pueblos que podemos vivir juntos. Por eso, si te fijas, mi candidatura no es la del pueblo de Chile, sino las de los pueblos de Chile. Nosotros partimos de la base de que Chile no es un pueblo, sino que todos los pueblos originarios incluidos. Para que haya autodeterminación, los pueblos originarios necesitan controlar la tierra. Y para eso tenemos primero que revertir más de cien años de despojo desde el Estado. Tierras para que puedan ser autónomos y mandarse a sí mismos como pueblos que son; eso es lo primero y más urgente. Luego necesitamos un ordenamiento político especial que les otorgue a todos los pueblos originarios el derecho a autodeterminarse en sus territorios, gobernarse según sus leyes, sus tradiciones, sus costumbres. No sacamos nada con tierras si no pueden vivir ahí como elijan. Eso haremos cuando seamos gobierno. Pero por el momento, seguimos luchando en las calles y donde sea necesario para liberar a todos mis hermanos y mis hermanas mapuche que están en la cárcel en presidio político, para darle justicia a las familias que reclaman por sus muertos, para sacar a los colonos que engañan y roban. Eso es lo que estamos haciendo ahora: luchando junto a nuestros hermanos y nuestras hermanas de los pueblos originarios.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Bruno Sommer Catalán</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>El Ciudadano</strong> Nº141, abril 2013</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75160/roxana-miranda/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Elecciones presidenciales 2013 y la figura del offsider</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:28:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>seba</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75176</guid>
		<description><![CDATA[En Política, el término “outsider” designa a personas que aparecen en el ámbito político por medios distintos a los partidos tradicionales y sus jerarquías. Personajes que no han tenido una... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/02/eduardo-ostering-e1360662849268.jpg"><img class="size-full wp-image-63463 alignleft" title="VLUU L100, M100  / Samsung L100, M100" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/02/eduardo-ostering-e1360662849268.jpg" alt="" width="250" height="324" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">E<strong>n Política, el término “outsider” designa a personas que aparecen en el ámbito político por medios distintos a los partidos tradicionales y sus jerarquías. Personajes que no han tenido una carrera política propiamente tal o, que dicha carrera haya saltado etapas alcanzando de un modo u otro la visibilidad necesaria que permite a un candidato aspirar a cargos públicos mucho más importantes que el cargo anterior ocupado.</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Vivimos en un tiempo en el que los políticos no aceptan públicamente sus convicciones e intereses. Esto los lleva a dar siempre opiniones ambiguas y semi-amistosas con tal de no generar la antipatía de ningún sector. Solo se permiten ser enérgicos en los temas que consideran de consenso mayoritario, del estilo “la cesión de soberanía no está en discusión”. Esto permite que potencialmente sea posible alcanzar los afectos (votos) de mucha más población que con la que efectivamente el candidato o candidata comparta convicciones e intereses. De ahí también que algunos se presenten como de centro-algo.</p>
<p style="text-align: justify;">Las multitudinarias manifestaciones iniciadas en 2011 han puesto sobre el tapete una serie de temas complejos. Con los estudiantes y sus demandas específicas están también sindicatos, organizaciones sociales y personas naturales con descontentos nacidos de los abusos del sistema que nos rige. La calle ha sido una plataforma que ha permitido llevar a la discusión política diaria una serie de temas que por su complejidad requieren posturas concretas. Educación pública gratuita y de calidad, alto a la usura en los sistemas de préstamos educacionales vigentes, ponerle fin al sistema binominal, eliminación del Fondo de Utilidades Tributaria (FUT), Asamblea Constituyente, voto en elecciones presidenciales para los chilenos en el extranjero, alto a la usura de las Isapre, reconocimiento constitucional a los pueblos originarios, matrimonio igualitario, despenalización del aborto, renacionalización del cobre (o al menos ampliar la recaudación por concepto de royalties) y prohibir los proyectos energéticos en zonas ambientalmente vulnerables son tan solo un puñado de los temas que ya no se pueden pasar por alto al discutir el futuro del país.</p>
<p style="text-align: justify;">Estos temas complejos requieren posturas concretas. La necesidad de tomar partido, abrir un camino y por ello cerrarse algunas puertas pone en posiciones incómodas a los candidatos con mayor apoyo. Estos temas dejan a los candidatos de los partidos tradicionales en “fuera de juego”.</p>
<p style="text-align: justify;">Más allá de la <strong>Alianza por Chile y la Nueva Mayoría</strong> hay otros candidatos con menos que perder. La mayoría de ellos no ha visto hasta hoy la posibilidad cercana de ser presidente. Se permiten tocar estos temas descolocantes con más libertad, con más soltura y aparente comodidad. Prefieren la concreción que la ambigüedad nebulosa de los partidos tradicionales.</p>
<p style="text-align: justify;">Incluso podemos ir más allá. Dentro de ese grupo hay quienes basan su campaña en estos temas que se hacen tan incómodos para las señoras que sí tienen votos que perder, <strong>Matthei y Bachellet</strong>. Es un breve subgrupo de quienes se ubican y juegan desde esa descolocación que hace sentir a otros en “offside”.</p>
<p style="text-align: justify;">En teoría, no hay nada dicho aún y el grueso de los votos está por decidirse.<br />
Cabe preguntarse entonces si los candidatos cuya postura y campaña parten desde el “fuera de juego” -como <strong>Roxana Miranda, Alfredo Sfeir y, especialmente, Marcel Claude</strong>- se atreverían a intentar cambiar el juego en caso sean electos. Siempre anhelo la victoria de un “offsider”. Es una mezcla de ilusión y morbo.</p>
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Eduardo Osterling Dankers</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75176/elecciones-presidenciales-2013-y-la-figura-del-offsider/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Refugiados Afrocolombianos en Chile</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:36:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Justicia y DD.HH]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75167</guid>
		<description><![CDATA[Al tratarse el norte del país de un espacio fronterizo entre Perú y Bolivia, siendo por ende, una “puerta de entrada o salida” hacia el resto de Latinoamérica, la región... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/afros.jpg"><img class="size-full wp-image-75168 alignright" title="afros" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/afros.jpg" alt="" width="407" height="305" /></a></span></strong>Al tratarse el norte del país de un espacio fronterizo entre Perú y Bolivia, siendo por ende, una “puerta de entrada o salida” hacia el resto de Latinoamérica, la región de Arica y Parinacota se convierte en un verdadero punto de interés geopolítico. Por sus límites no sólo transitan los flujos económicos del capital resguardado por acuerdos bilaterales, sino también personas que recorren rutas migratorias definidas por la búsqueda de empleos y mejores proyectos de vida. Sin embargo, las políticas para la zona entre los países son esencialmente acuerdos económicos y  la supuesta “apertura de fronteras” que discursea la globalización no alcanza para los migrantes. Esto es lo que ocurre para los migrantes latinoamericanos, específicamente afrocolombianos, quienes afectados por el conflicto armado en su país solicitan refugio al Estado de Chile, siendo rechazados por este último a pesar de que acuerdos internacionales definen este accionar como una violación a los derechos del migrante y refugiado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Migración Afro-Colombiana y la violación a los Derechos Humanos</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">Arica es una ciudad que se caracteriza por una alta tasa de migración Peruana y Boliviana, principalmente hombres y mujeres aymaras que vienen a trabajar como temporeros en los valles cultivables de Azapa o Lluta. Sus condiciones de vida son precarias, la paga por su mano de obra es mínima y muchas veces viven hacinados en piezas insalubres<strong> </strong>sin siquiera contar con agua dentro de los predios que trabajan. Ahora bien, para Hernán Ramírez -Coordinador Local del Centro de Atención al Migrante-, es importante recalcar que con la implantación de los Estados modernos y el sistema capitalista, la relación entre culturas se caracteriza por la<strong> </strong>explotación; distinto a tiempos precolombinos cuando era normal que indígenas de las zonas altas bajaran a cultivar dichos valles, los mismos a los cuales migran actualmente<strong> </strong> peruanos y bolivianos utilizando vías ancestrales.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero no ocurre igual con la migración colombiana: un fenómeno reciente determinado por las condiciones políticas de ese<strong> </strong>país que originan un perfil de migrantes que no vienen específicamente a trabajar en el agro, sino más bien escapando de la guerra y buscando refugio.</p>
<p style="text-align: justify;">Durante los últimos 10 años la migración colombiana se ha incrementado considerablemente en la región de Arica y el resto del país, diversificando los requerimientos y proyecciones de la migración “tradicional”<strong> </strong>lo que ha repercutido en que organizaciones como el mismo Centro de Atención al Migrante (CAMI) hayan debido ampliar su plan de acción ante la falta de respuestas del Estado y comenzar a trabajar con personas solicitantes de refugio y refugiadas.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre los solicitantes prevalecen Afrocolombianos. Ellos provienen de Cali y Buenaventura, una zona caracterizada por la terrible violencia que no permite visualizar posibilidades de protección a la vida de sus habitantes siendo ello la razón de su necesidad por migrar hacia otros lugares. Chile, por su imagen publicitaria internacional<strong> </strong>de ser<strong> </strong>un país democrático con estabilidad económica, ha sido uno de los países de preferencia de los desplazados, sin embargo al llegar a territorio nacional<strong>, </strong>además de enfrentar el rechazo indiscriminado a sus solicitudes de refugio<strong>,</strong> se encuentran con altos niveles de racismo y violencia de los cuales vienen justamente escapando.</p>
<p style="text-align: justify;">Según el artículo n°2 de la Ley chilena 20.430 que establece disposiciones sobre protección a los refugiados, por ellos se entiende; <strong>“Quienes, por fundados temores de ser perseguidos por motivas de raza, religión, nacionalidad, pertenencia a determinado grupo social u opiniones políticas, se encuentren fuera del país de su nacionalidad y no pueden o no quieran acogerse a la protección de aquel debido a dichos temores.” </strong>El articulo siguiente establece; <strong> “La Protección de los solicitantes de la condición de refugiado y los refugiados se regirá por los <span style="text-decoration: underline;">principios de no devolución</span>, incluida la <span style="text-decoration: underline;">prohibición de rechazo en la frontera</span>; de no sanción por ingreso ilegal; de confidencialidad; de no discriminación; de trato más favorable posible y de unidad familiar”. </strong>Ocurre sin embargo que ninguno de estos principios está siendo respetado y pese a portar documentación que acredita la veracidad de las persecuciones de algún grupo armado (respaldados previamente por organizaciones idóneas en Colombia), las solicitudes de refugio están siendo rechazadas por funcionarios de la PDI. Esta situación pone al descubierto el tremendo racismo y autoritarismo que caracterizan a<strong> </strong>las instituciones públicas y al Estado de Chile, quien pese a ratificar la  Convención sobre el Estatuto de los Refugiados de 1951 y su Protocolo de 1967, viola sistemáticamente cada uno de sus artículos.</p>
<p style="text-align: justify;">La situación descrita<strong> </strong>ocasiona que, en la búsqueda continua de seguridad, los migrantes deban cruzar por pasos no habilitados, quedando una vez en territorio nacional en la situación irregular de indocumentación, y viviendo con el temor constante de ser expulsados del país a la hora de ser fiscalizados por Carabineros o policía de Investigaciones. Esta dinámica constituye en sí un hecho totalmente ilegal que atenta contra el principio de “no devolución” acordado por la Convención citada. Paralelamente, aquel estado de indocumentación perjudica el acceso a un trabajo digno, vivienda, salud y educación: derechos básicos que se vulneran cotidianamente.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso de Jennifer Suley Candelo es uno de tantos; una afrocolombiana  desplazada por la guerrilla que tras ser fiscalizada por PDI fue encerrada en las instalaciones de la institución durante 54 días sin ninguna orden judicial<strong>.</strong> Allí fue obligada a dormir en un colchón orinado, hacer sus necesidades en bolsas, escuchar constantemente insultos de corte racista/machista por parte de funcionarios, además de vivir en desconocimiento de la causal de su encierro y temiendo su incierta salida. <strong> </strong>Una agravante adicional constituyó el hecho de que frente a esta realidad organizaciones como ACNUR (Alto Comisionado de la Naciones Unidas para los Refugiados) no se hayan pronunciado.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Cierre de fronteras; la hipócrita lucha contra el narcotráfico</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">La migración se ha homologado a narcotráfico y con ello se ha desconocido la naturaleza primordial del derecho migrar y solicitar refugio.<strong> </strong>Por lo mismo, reforzado por los últimos gobiernos, el Estado de Chile ha implementado una fuerte política anti-drogas que apunta esencialmente contra colombianos, ecuatorianos puertorriqueños y definiendo de esta manera a priori quien puede o no ingresar a territorio nacional. Para Ramírez<strong> </strong>“La política fronteriza del norte de Chile tiene clasificado<strong> </strong>quienes son las personas que no pueden entrar. Ahora el problema es el siguiente, existen tratados firmados por Chile, uno de ellos el MERCOSUR,  donde establece que en realidad los ciudadanos de los países firmantes<strong> </strong>pueden ingresar al país sin ninguna dificultad, solo con su cédula de identidad. Pero estas políticas de cerrar las fronteras ha<strong> </strong>determinado que se produzca esta discriminación constante eliminando a colombianos, ecuatorianos, puertorriqueños (…) y te das cuenta que por otra parte, que a gran cantidad de migrantes españoles no se les cierra la puerta sabiendo que podrían ingresar droga de mayor daño”. En este sentido los sistemas de control y de vigilancia fronterizos como Chacalluta, se han visto reforzados, no solo con el carácter de seguridad operativo, sino también con fuerte impronta de racismo y discriminación por  funcionarios en cuyo ejercicio de poder promueven una sociedad conformadora de guettos. Frente a esta situación es muy esclarecedor cuando el mismo presidente Piñera enuncia: “Arica es una ciudad muy importante, entre otras razones porque es una ciudad fronteriza<strong> </strong>y tiene una importancia geopolítica fundamental, porque tenemos que fortalecer nuestras fronteras, porque así fortalecemos no solamente el desarrollo de Arica sino la soberanía de Chile”.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Jugadas internacionales </span></strong></p>
<p style="text-align: justify;">Si bien Chile ha decretado una medida de cierre de fronteras a nivel nacional, políticas como ésta responden a jugadas internacionales que resguardan los intereses económicos por sobre todo. Los acuerdos económicos entre países los han obligado a abrir sus fronteras no sólo al capital, sino también a las personas, sin embargo una aceptación masiva de solicitudes de refugio por parte de Chile significaría reconocer<strong> </strong> la imagen de una Colombia en crisis y obligaría a los organismos internacionales de derechos humanos a intervenir en el país, repercutiendo ello en<strong> </strong>la fuerte huida de capitales extranjeros.</p>
<p style="text-align: justify;">A fin de anticiparse a esta situación Santos anunció la facilitación para el reingreso de colombianos a su país a través de una serie de beneficios, una situación totalmente contradictoria considerando que quienes migran lo hacen justamente por razones de inseguridad y temor. Para Hernán Ramírez “Esta ley que promulga Santos con el poder ejecutivo y legislativo te pone en jaque la<strong> </strong>solicitud de refugio ante derecho internacional ¿Cómo va a pedir refugio si el mismo gobierno ha promulgado una ley que favorece el reingreso?”.</p>
<p style="text-align: justify;">Por último, cabe mencionar que el gobierno regional de Arica ya está pensando en crear una casa de acogida para migrantes; hecho fuertemente criticado por el Centro de Atención<strong> </strong>al Migrante pues implicaría la creación de verdaderas reducciones custodiadas en primera instancia por policías; “No se puede aceptar que el gobierno tenga casas de acogidas, eso es cárcel. Si hoy no existiendo estas casas de parte del gobierno, si hoy no existiendo esa custodia hacia los migrantes o refugiados se violan los derechos humanos, con estas casas la violación a los derechos humanos van a ser<strong> </strong>sistemáticas.”</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: left;" align="right"><strong>Por Isabel Araya M.</strong></p>
<p style="text-align: left;" align="right">Foto: Captura de la película sobre refugiados afrocolombianos, &#8220;La Playa D.C&#8221;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75167/refugiados-afrocolombianos-en-chile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Piñera, Lagos, Bachelet: unidos contra la Asamblea Constituyente</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:09:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Política]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75163</guid>
		<description><![CDATA[Hace más de 6 años que el movimiento por una Asamblea Constituyente definió que un PROCESO CONSTITUYENTE en el que el pueblo se organice, se una, estudie, discuta y se... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gustavo-ruz-y-la-asamblea-constituyente.jpg"><img class="alignright size-full wp-image-75164" title="gustavo ruz y la asamblea constituyente" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/gustavo-ruz-y-la-asamblea-constituyente.jpg" alt="" width="300" height="244" /></a><br />
Hace más de 6 años que el movimiento por una Asamblea Constituyente definió que un PROCESO CONSTITUYENTE en el que el pueblo se organice, se una, estudie, discuta y se potencie como sujeto social, es indispensable para la instalación de una Asamblea Constituyente auténticamente democrática. Por eso que nos opondremos a cualquier intento de promover una NUEVA CONSTITUCION, por mecanismos distintos, que soslayan el protagonismo de las bases sociales y despejan el camino para que las cúpulas parlamentarias negocien entre cuatro paredes una que otra enmienda a la constitución pinochetista,  presentándola entonces como una NUEVA CONSTITUCIÓN, TAL COMO LO HICIERON EN EL PLEBISCITO DEL 30 DE JULIO DE 1989.</p>
<p>Lo anterior tiene que ver con una iniciativa de un grupo de intelectuales, que hasta ayer fueron concertacionistas, más algunos parlamentarios que aún participan en esta coalición, que convocaron a un Acto en el Ex Congreso Nacional el sábado 20 de julio para promover un plebiscito en el cual se preguntaría a la ciudadanía  SI QUIEREN CAMBIAR LA CONSTITUCIÓN ACTUAL O SI PREFIEREN SEGUIR CON LA CONSTITUCIÓN DICTATORIAL.</p>
<p>Los promotores de esta iniciativa saben que el DUOPOLIO que administra el Congreso Nacional puede ponerse de acuerdo –como tantas veces lo han hecho- para  que un QUÓRUM CALIFICADO de cuatro séptimos apruebe una consulta plebiscitaria que formule esa pregunta, a sabiendas que  con ello están impidiendo una ASAMBLEA CONSTITUYENTE, único camino que garantiza una auténtica participación popular.</p>
<p>Llama la atención que entre los presentes había personalidades de la cultura y de la política de indudable vocación democrática, que han comprometido abiertamente su apoyo a la candidata presidencial de la Concertación a sabiendas que ésta le ha cerrado la puerta, definitivamente, a la posibilidad de una asamblea constituyente. Nadie puede echarse tierra a los ojos. Hace más de un año que la ex presidenta Bachelet y el ex presidente Lagos fueron a la Moneda y se comprometieron con el Presidente Piñera a impulsar “reformas políticas” COSMÉTICAS que para nada alteran el carácter antidemocrático de la Constitución actual, tales como ajustes al sistema electoral binominal,  una suave reforma tributaria y la elección ciudadana de los intendentes en las regiones.</p>
<p>De todas maneras, es saludable que sectores que por décadas administraron el modelo de capitalismo salvaje  dando legitimidad y consolidando la Constitución Pinochetista, busquen mejorar su caudal electoral enarbolando la bandera de una NUEVA CONSTITUCIÓN. Lo malo es que lo hagan relativizando la importancia decisiva de una Asamblea Constituyente, excluyendo este punto de la consulta que sería sometida a plebiscito, según su propuesta. Cabe destacar que esto es un retroceso respecto de la iniciativa de la CUARTA URNA que fue presentada en septiembre de 2012 por 5 senadores, en la que se propone que la pregunta que se someterá a plebiscito es ASAMBLEA CONSTITUYENTE, si, o nó.</p>
<p>En todo caso, el lado positivo del evento del sábado 20 DE JULIO es que SUMA FUERZAS PARA UN RECHAZO FRONTAL A LA CONSTITUCIÓN DE 1980, precisamente en momentos en que LA CONCERTACIÓN Y  UN SECTOR DE RENOVACIÓN NACIONAL, por una parte, y el Presidente Piñera, con la UDI y OTRO SECTOR DE RENOVACIÓN NACIONAL, por otro,  han presentado sendos proyectos de ley de maquillaje del sistema electoral binominal, con el manifiesto propósito de IMPEDIR UNA ASAMBLEA CONSTITUYENTE.</p>
<p>Está claro que no se puede esperar UNIFORMIDAD en este plano.  Hay distintas iniciativas, tales como Marcar el voto, Cuarta Urna, Consulta Ciudadana, Plebiscito on line, etc., que ponen el acento en distintos aspectos de esta campaña pero que contribuyen a que la ciudadanía &#8211; independientemente de lo que ocurra en las elecciones del 17 de noviembre-, genere espacios de unidad y movilización política para restablecer en Chile el derecho a la soberanía popular, conculcada hace ya 40 años.</p>
<p><strong>En la foto</strong>: Una delegación del Movimiento por la Asamblea Constituyente, encabezada por su Coordinador Nacional, Gustavo Ruz Zañartu, asistió a la Asamblea del sábado 20 de julio en el ex Congreso Nacional, portando pancartas en las que se lee: PIÑERA – LAGOS – BACHELET, UNIDOS CONTRA LA ASAMBLEA CONSTITUYENTE.</p>
<p>Por <a href="http://www.g80.cl/" target="_blank">Comunicaciones G80</a> / Movimiento por la Asamblea Constituyente</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75163/75163/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Hoy mitin en Santiago frente al ex senado por privatización de semillas</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:47:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[alimentación]]></category>
		<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Pueblos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75156</guid>
		<description><![CDATA[La Comisión de Agricultura del Senado escuchará hoy lunes 29 de julio, en Santiago, la opinión de FAO sobre el proyecto de ley de Obtentores Vegetales y luego procederá a... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/semillas-libres-de-patentes.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-70886" title="semillas libres de patentes" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/06/semillas-libres-de-patentes.jpg" alt="" width="521" height="600" /></a></p>
<p>La Comisión de Agricultura del Senado escuchará hoy lunes 29 de julio, en Santiago, la <strong>opinión de FAO</strong> sobre el proyecto de ley de Obtentores Vegetales y luego procederá a votarlo en general. Allí estaremos&#8230;convocamos a manifestarse en el ex Senado a las 15.40 hrs.</p>
<p>Aquí el video -de <strong>Patricio Melillanca</strong>, de Radio del Mar &#8211; realizado en  el  mitin que hicimos hace un mes cuando se reinició la discusión <strong>del proyecto que privatiza la semilla campesina e indígena.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/-M09kDv3qrU?feature=player_detailpage" frameborder="0" width="640" height="360"></iframe></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75156/hoy-mitin-en-santiago-frente-al-ex-senado-por-privatizacion-de-semillas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Patagonia sin Represas enfrenta “campaña del terror eléctrico” y llama a “cambiar el paradigma energético”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:46:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Director</dc:creator>
				<category><![CDATA[Medio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Portada]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75096</guid>
		<description><![CDATA[En Radio Bío Bío el académico de la Universidad Adolfo Ibáñez habló de una “ciudadanía desinformada” y que se ha vulnerado el “principio del gobierno ilustrado” mediante el cual la... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p align="center"><strong><span style="font-size: xx-large;"><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/caraacara.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-75157" title="caraacara" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/caraacara.jpg" alt="" width="600" height="375" /></a><br />
</span></strong></p>
<ul>
<li><strong>En Radio Bío Bío el académico de la Universidad Adolfo Ibáñez habló de una “ciudadanía desinformada” y que se ha vulnerado el “principio del gobierno ilustrado” mediante el cual la autoridad toma decisiones sin consultar a los ciudadanos.</strong></li>
<li><strong>En la misma emisora, el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, Patricio Rodrigo, apuntó a que el informe pagado por la CPC que augura una crisis futura corresponde a “una campaña del terror orquestada por el monopolio eléctrico”.</strong></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>Un particular cara a cara, pero en diferido, sostuvieron a través de Radio Bío Bío el profesor de la Universidad Adolfo Ibáñez, José Maldifassi, y el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, Patricio Rodrigo.  Ambos participaron en el programa “Podría ser peor” que conduce el periodista Julio César Rodríguez.  El primero el 22 de julio. El segundo, el 26.</p>
<p>Todo partió con la entrevista al académico a raíz del estudio financiado por la Confederación de la Producción y el Comercio (CPC) donde se presenta un crítico futuro energético y llama a un fast track de aprobación de proyectos eléctricos, muchos de ellos ampliamente resistidos por las comunidades.</p>
<p>Maldifassi afirmó en la ocasión que “proyectos que podrían haber aportado energía a precios más baratos, han sido objetados por la misma ciudadanía que posteriormente va a tener que pagar precios más caros”.  Expresó que “mientras más restricciones se pongan a un proyecto más caro se vuelve… y si la misma ciudadanía se opone a ciertos proyectos que podrían ser de más bajo costo de generación, lo que va a ocurrir en el corto plazo es que habiendo pocas fuentes de energía van a tener que utilizarse las más caras”.  De esta forma compartió el diagnóstico del informe de la CPC, que apunta a que por el retraso de grandes proyectos supuestamente el costo de la electricidad aumentaría en un 44 % de aquí a 5 años.</p>
<p>En su opinión esto ocurre porque “la ciudadanía está desinformada, porque hay grupos de interés que tienden a desinformarla y se oponen a todo.  Hay grupos ambientalistas a ultranza,  muy altruistas pero que aspiran a que la mejor generación es la que no se produce”.  En circunstancias que “toda la generación que haga el ser humano en el medioambiente va a tener algún grado de impacto, por lo tanto si no quieren impacto lo único que hay que hacer es no hacer nada”. En este sentido, Maldifassi es un <a href="http://www.latercera.com/noticia/negocios/2011/03/655-352643-9-jose-maldifassila-discusion-nuclear-en-chile-se-va-a-postergar-25-anos.shtml" target="_blank">férreo defensor</a> de la energía nuclear como alternativa para el país.</p>
<p>Aludió así a un concepto que apunta a anular la participación de la ciudadanía en la toma de decisiones.  “Aquí se ha violado un principio básico que es del gobierno ilustrado.  Porque si se le hace caso a todos y cada uno de los grupos de interés y ciudadanos, finalmente se llega al caos, no hay movimiento” explicó.  Agregando que “el principio del gobierno ilustrado establece que el gobierno, informado y con asesoría técnica, autoriza o no autoriza la instalación de centrales para que se pueda generar electricidad entendiendo que esto tiene impacto en la ciudadanía.  Pero si la misma ciudadanía se opone a lo que el gobierno decide entonces éste no está cumpliendo con su labor y la ciudadanía está obstaculizando el desarrollo”.</p>
<p>Otra de sus premisas fue el acople directo entre consumo de electricidad y crecimiento.  “Hay grupos que no quieren creerlo pero el crecimiento económico tiene una relación casi 1 a 1 con relación al consumo eléctrico. El consumo eléctrico, por lo tanto, es el que facilita el crecimiento económico… sin consumo eléctrico no hay crecimiento económico”.  Sin embargo, sus palabras contradicen los indicadores internacionales que señalan que en los países de la OECD, organismo en el que participa Chile, <a href="http://www.bcn.cl/carpeta_temas/temas_portada.2006-12-18.7650530977/area_1.2006-12-18.8945392818" target="_blank">existe un total desacople entre el alza del PIB y la generación de energía</a>.  Algo que aún no ocurre en nuestro país.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Campaña del terror y nuevo paradigma energético</strong></p>
<p>Los dichos de Maldifassi no cayeron bien en el Consejo de Defensa de la Patagonia, que impulsa la campaña Patagonia sin Represas.  Este viernes el secretario ejecutivo de la organización, Patricio Rodrigo, los calificó de “totalmente falsos.  Corresponden a una campaña del terror orquestada por el monopolio eléctrico que ha manejado la política eléctrica durante los últimos 30 años, desde que Pinochet promulgó la Ley General de Servicios Eléctricos en 1982, luego privatizó Endesa y de ahí en adelante se ha manejado una política pública en desmedro de los consumidores, en desmedro de las demás empresas”.  Señaló que “cada cierto tiempo nos vienen con esta campaña del terror para asustarnos para que se aprueben proyectos como las represas en la Patagonia o las grandes centrales térmicas en el norte de Chile. Esos son proyectos que significan más de lo mismo, que siguen haciendo daño al medioambiente, a las comunidades y al bolsillo de los ciudadanos”.</p>
<p>A la consulta de Julio César Rodríguez sobre la viabilidad de las renovables no convencionales, Patricio Rodrigo indicó que “en el norte hay muchos proyectos solares, pero resulta que el monopolio eléctrico ha establecido como parte del modelo de funcionamiento un Centro de Despacho Económico de Carga, con funcionarios pagados por las generadoras –que no son funcionarios públicos- que deciden qué energía entra y qué energía sale”.  En este sentido explicó que “ellos pueden decir cuándo un proyecto solar ingresa al sistema. Y dicen ‘perfecto, usted puede inyectar energía pero nosotros le decimos que ingrese entre la 1 de la noche y las 6 de la mañana’, cuando no hay sol… entonces si le piden energía en esa hora tiene que ir al mercado spot y pagar una energía muy cara para poder cumplir con la oferta’”.</p>
<p>Para Patricio Rodrigo la campaña de la CPC y otros sectores interesados “está tratando de consolidar que sólo tengan existencia en Chile los mega proyectos.  Así están en contra de la diversificación de actores, de la diversificación de la generación energética y de la generación distribuida, que son hoy día las formas de producir energía más amistosa con el medioambiente”.  En su opinión ese informe “está hecho con cifras falsa, el profesor Roberto Román de la Universidad de Chile lo ha dicho.  Todas las cifras que está manejando ese informe son manipuladas para mantener más de lo mismo y evitar que la política eléctrica vaya por el camino que defender el interés ciudadano, el interés colectivo.  Los técnicos están mintiendo y los medios de comunicación pagados por el monopolio eléctrico transmiten esas mentiras para engañar a la ciudadanía”.</p>
<p>Sobre las alternativas, indicó que es necesario cambiar el paradigma actual que privilegia el negocio eléctrico de algunos por sobre el interés general.  “Tenemos que tener energía, pero una limpia que esté al servicio del desarrollo y no sólo del lucro de este monopolio eléctrico. Y esto implica un cambio de paradigma que debe partir por mercados competitivos, ya que tres empresas manejen hoy el 94 % de toda la energía de Chile atenta contra la libre competencia.  Además, las empresas debieran tener un máximo de un 20 % o un 10 % por cada generador.  Y también implementarse un sistema nacional de transmisión que apunte a la generación distribuida, haciendo que los generadores tengan cercanía con la demanda, que no es la carretera eléctrica para HidroAysén que está tratando de concretar este gobierno” puntualizó.</p>
<p>Por último, señaló el secretario ejecutivo del Consejo de Defensa de la Patagonia, “apuntar a la sustentabilidad ambiental, no sólo para que los generadores hagan negocios sino para que los proyectos sean compatibles con las comunidades que habitan los alrededores”.  Todo esto complementado con eficiencia energética y el fomento de las renovables no convencionales.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75096/patagonia-sin-represas-enfrenta-campana-del-terror-electrico-y-llama-a-cambiar-el-paradigma-energetico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El por qué de la huelga en supermercados ACuenta</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:34:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>mauriciomorales</dc:creator>
				<category><![CDATA[Organización social]]></category>
		<category><![CDATA[Trabajo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=75152</guid>
		<description><![CDATA[Mañana 30 de julio, 1.500 trabajadores de los supermercados ACuenta afiliados al Sindicato Interempresa Líder, votan la huelga legal del formato económico del gigante del retail Walmart. ACuenta es el... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/lider1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-12681" title="lider1" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/lider1.jpg" alt="" width="600" height="450" /></a></p>
<p>Mañana 30 de julio, 1.500 trabajadores de los supermercados ACuenta afiliados al Sindicato Interempresa Líder, votan la huelga legal del formato económico del gigante del retail Walmart.</p>
<p><strong>ACuenta es el “pariente pobre” de Walmart Chile</strong>. Los trabajadores ganan el sueldo  mínimo, con mínimos estándares de condiciones de trabajo y seguridad y en zonas periféricas.</p>
<p>Del mismo modo, los trabajadores son continuamente víctimas de ataques y amenazas por parte de delincuentes que asaltan y roban en los supermercados.</p>
<p><strong>La compañía más grande el mundo está ofreciendo sólo un reajuste en el Bono de Asistencia de $ 159. Sí, ciento cincuenta y nueve pesos.</strong></p>
<p>Por el contrario, <strong>durante el año 2012, Walmart Chile, la mayor supermercadista del país registra ganancias por $ 115.635 millones (USD 237 millones), lo que significa un 53% más de lo que obtuvo en el 2011.</strong></p>
<p>Resulta vergonzoso que están utilidades astronómicas tengan como base tener trabajadores en condiciones indignas y con remuneraciones que no alcanzan para mantener una familia en Chile.</p>
<p>Esta es la raíz de la desigualdad en Chile.</p>
<p>Los trabajadores están solicitando un reajuste del 8% sobre el ingreso mínimo, uniformes de trabajo, condiciones de trabajo y seguridad básicas.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/75152/el-por-que-de-la-huelga-en-supermercados-acuenta/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Disco: El Diablo es un Magnífico – “El diAblo es un magnífico”</title>
		<link>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/</link>
		<comments>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:15:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristobal Cornejo</dc:creator>
				<category><![CDATA[Artes]]></category>
		<category><![CDATA[Onda Corta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.elciudadano.cl/?p=74989</guid>
		<description><![CDATA[Para las personas que son entusiastas de la tradición folclórica chilena y latinoamericana, y en particular para aquellos que siguen las vertientes más experimentales de este folclor, el nuevo disco... <a href="http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/">(Leer M&#225;s)</a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/eldiabloesunmagnifico.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-74990" title="eldiabloesunmagnifico" src="http://ecd.elciudadano.netdna-cdn.com/wp-content/uploads/2013/07/eldiabloesunmagnifico-e1374971263850.jpg" alt="" width="600" height="542" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Para las personas que son entusiastas de la tradición folclórica chilena y latinoamericana, y en particular para aquellos que siguen las vertientes más experimentales de este folclor, el nuevo disco de diAblo debiera ser una escucha obligada.  Pero probablemente también lo sea para quienes no son tan asiduos a los ritmos tradicionales y prefieren el guitarreo distorsionado y denso que caracterizó a algunos estilos más bien marginales de fines de los ochenta y los noventa. O quizás para los que disfrutan del <em>rock de carretera</em> que volvió a la vida a los jóvenes alemanes de la década de los 70, y sus vertientes más etéreas cargadas al drone. O quizás usted simplemente disfruta de música que no tiene demasiadas concesiones y se deja llevar por los sonidos y ambientes que los discos le proponen. Sea cual sea su preferencia, si usted no está atado a rígidos estándares de lo que la música debiera ser pero tampoco se cree el cuento de la música repetitiva y genérica fundado en el fetiche estilístico, debe dedicarle una tarde al viaje que propone diAblo a través de los seis temas de su nuevo disco,  porque son una bella y liberadora síntesis de lo anterior.</p>
<p style="text-align: justify;">El disco abre con <em>“Chamico (Nazi Folk Fuck Off)</em>”, que deja bien claro de que se trata todo lo que sigue. Si <strong>Jello Biafra</strong> viviera en Chile y tuviera una banda probablemente habría dedicado un tema a toda la majamama de grupos y cantautores de la nueva nueva-ola del folklore nativo que acaparan cuanto medio pueden y a los que se adjudica ser herederos de muertos con los que no tienen nada que ver -al menos en lo musical.  En este disco no va a encontrar versiones pasadas por agua de <strong>Victor Jara, Violeta Parra</strong> o <strong>Los Blops</strong>, si no que va a ver el espíritu vivo de lo que <strong>Los Jaivas</strong> hizo en su primera época, del <strong>Quilapayún</strong> experimental, de los grandiosos <strong>Malalche</strong>, y quizás también del<strong> Electrodomésticos</strong> de principios de los 80 (que bien podría denominarse folclórico a estas alturas).  El disco avanza y la luz mañanera que pareciera invocar “chamico” va dando paso a momentos de penumbra (<em>“Navidad y matanza”</em>), sombreados e incluso oscuros (<em>“Asunción y caída de las ruinas suspendidas”</em>). Hay guiños explícitos y otros más ocultos a la macumba y los ritmos africanos, melodías de guitarra que se combinan perfectamente con sonidos completamente artificiales de sintetizadores y otros aparatos, instrumentos tradicionales que provocan sutiles quiebres en la composición,  repeticiones y cajazos que repercuten como el dub, distorsión, armonía. Faust, Guru Guru, y otros de la época tenían la misma actitud de conducir la música por pasajes totalmente contrastados y conectados a la vez; el interludio de “Chivito negro de cinco patas” es otro recordatorio más de que esta es música hecha en  esta región del planeta y no en otra, pero que los vínculos con la historia y los otros territorios están vivos. “Curanderos Filipinos” concluye el viaje con la promesa de que no se ha terminado, es solo una pausa a la espera de lo que viene.</p>
<p style="text-align: justify;">He escuchado todos los discos de diAblo, desde el comienzo, y siempre me sorprendieron por su claridad y capacidad de síntesis de un montón de estilos, ritmos y sonidos. Sin duda  siguen avanzando en esta dirección, y este disco en particular pareciera ser su momento más abierto a la experimentación y la búsqueda.  Esperemos que la distancia geográfica no sea impedimento para que vuelvan a presentarse en vivo en Chile, confirmando que son los verdaderos herederos y predecesores de su rock y su folklore.</p>
<p><strong>El diablo es un magnífico</strong></p>
<p><strong>&#8220;El diAblo es un magnífico&#8221;</strong></p>
<p><strong>666</strong></p>
<p><strong>CD, 2013</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://ia601703.us.archive.org/26/items/ElDiabloEsUnMagnifico2013/el%20diablo%20es%20un%20magnifico%202013.rar" target="_blank">DESCARGA AQUI</a></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Por <strong>Rodrigo Barros</strong></p>
<p><strong>Publicado en El Ciudadano 143, junio 2013</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.elciudadano.cl/2013/07/29/74989/disco-el-diablo-es-un-magnifico-el-diablo-es-un-magnifico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Database Caching using memcached (Doing cron)
Object Caching 768/942 objects using memcached
Content Delivery Network via ecd.elciudadano.netdna-cdn.com

 Served from: www.elciudadano.cl @ 2013-07-29 23:31:42 by W3 Total Cache -->
