<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2spanishfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:creativeCommons="http://backend.userland.com/creativeCommonsRssModule" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>Diario y Radio Uchile</title>
	
	<link>http://radio.uchile.cl</link>
	<description>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 17:49:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/radiouchile" /><feedburner:info uri="radiouchile" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><media:category scheme="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">News &amp; Politics</media:category><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</itunes:subtitle><itunes:category text="News &amp; Politics" /><geo:lat>-33.437163</geo:lat><geo:long>-70.635234</geo:long><creativeCommons:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</creativeCommons:license><feedburner:emailServiceId>radiouchile</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname>http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><feedburner:feedFlare href="http://add.my.yahoo.com/content?lg=es&amp;url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://eur.i1.yimg.com/eur.yimg.com/i/es/my/addto1.gif">Subscribe with My Yahoo!</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.feedness.com/alta/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.feedness.com/ayuda/wp-content/square_b_sh_feed.gif">Subscribe with Feedness</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bloglines.com/sub/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.bloglines.com/images/sub_modern11.gif">Subscribe with Bloglines</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.netvibes.com/subscribe.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.netvibes.com/img/add2netvibes.gif">Subscribe with Netvibes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.pageflakes.com/subscribe.aspx?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.pageflakes.com/ImageFile.ashx?instanceId=Static_4&amp;fileName=ATP_blu_91x17.gif">Subscribe with Pageflakes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.thefreedictionary.com/_/hp/AddRSS.aspx?http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://img.tfd.com/hp/addToTheFreeDictionary.gif">Subscribe with The Free Dictionary</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bitty.com/manual/?contenttype=rssfeed&amp;contentvalue=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.bitty.com/img/bittychicklet_91x17.gif">Subscribe with Bitty Browser</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.podcastready.com/oneclick_bookmark.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.podcastready.com/images/podcastready_button.gif">Subscribe with Podcast Ready</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.dailyrotation.com/index.php?feed=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.dailyrotation.com/rss-dr2.gif">Subscribe with Daily Rotation</feedburner:feedFlare><item>
		<title>Bradley Manning declarado no culpable “de ayudar al enemigo”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/nSk2bP3TaHY/bradley-manning-declarado-no-culpable-de-ayudar-al-enemigo</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/bradley-manning-declarado-no-culpable-de-ayudar-al-enemigo#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:49:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cia]]></category>
		<category><![CDATA[estados unidos]]></category>
		<category><![CDATA[Manning]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225476</guid>
		<description><![CDATA[Manning ha sido declarado culpable de cinco cargos de espionaje, cinco cargos de robo, uno de fraude informático y otras infracciones militares. La audiencia para conocer la sentencia de Manning comenzará el miércoles.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La jueza militar que dirige el proceso contra el soldado Bradley Manning, acusado de la más importante filtración de documentos secretos de la historia de los Estados Unidos, ha sido declarado no culpable de ayudar al enemigo, pero es culpable de espionaje en el caso Wikilieaks, y de otros cargos con penas de hasta 10 años de prisión en cada caso. Algo que, para muchos, puede sentar un precedente para Assange y Snowden. Manning lleva los últimos tres años de su vida entre rejas.</p>
<p>Manning ha sido declarado culpable de cinco cargos de espionaje, cinco cargos de robo, uno de fraude informático y otras infracciones militares. La audiencia para conocer la sentencia de Manning comenzará el miércoles.</p>
<p>De este modo, el soldado se libra de la cadena perpetua pero, debido al resto de cargos, se puede enfrentar a una pena de hasta 130 años de prisión.</p>
<p>Manning es juzgado por haber transmitido decenas de miles de documentos al sitio WikiLeaks cuando era analista de Inteligencia en Irak.</p>
<p>En estos momentos, periodistas denuncian que hay &#8220;caidas&#8221; de Internet en Fort Meade, a unos minutos de conocerse el veredicto.</p>
<p>El soldado de 25 años ha admitido la filtración de unos 700.000 documentos militares y diplomáticos, de los que se declaró culpable de 10 cargos.</p>
<p>Sin embargo, se ha declarado inocente del cargo de colusión con el enemigo, ya que argumentó que no ayudó a Al-Qaeda a través de la filtración de los documentos, como sostiene la Fiscalía.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/nSk2bP3TaHY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/bradley-manning-declarado-no-culpable-de-ayudar-al-enemigo/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/bradley-manning-declarado-no-culpable-de-ayudar-al-enemigo</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Kristel Köbrich finaliza en sexto lugar en Mundial de Natación</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/08JG0I_TSQ8/kristel-kobrich-finaliza-en-sexto-lugar-en-mundial-de-natacion</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/kristel-kobrich-finaliza-en-sexto-lugar-en-mundial-de-natacion#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:45:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[deporte]]></category>
		<category><![CDATA[kristel kobrich]]></category>
		<category><![CDATA[mundial barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[natación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225473</guid>
		<description><![CDATA[Luego del histórico récord sudamericano que le dio pasajes a la final, en Barcelona, finalmente la nadadora chilena no pudo quedarse con una medalla y terminó en sexta posición.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La deportista Kristel Köbrich marcó ayer un tiempo de 15&#8217;54&#8221;30, récord sudamericano para la natación en 1500 metros. Este antecedente permitió confiar en una medalla, en la final del Mundial de Barcelona, pero la chilena terminó sólo en sexta posición.</p>
<p>Su tiempo en esta carrera, 16&#8217;01&#8221;94, estuvo muy lejos de la marca histórica que marcó ayer, sin opción de aspirar al podio.</p>
<p>Hay que destacar que la competencia estuvo marcada por la reñida disputa en los primeros lugares, con especial participación de la estadounidense Katie Ledecky (de sólo 16 años) y la danesa Lotte Friis.</p>
<p>La norteamericana se quedó con el oro, al marcar 15&#8217;36&#8221;53, bajando el récord mundial en ocho segundos. Friis, en el segundo lugar, también registró récord, pero a nivel continental.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/08JG0I_TSQ8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/kristel-kobrich-finaliza-en-sexto-lugar-en-mundial-de-natacion/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/kristel-kobrich-finaliza-en-sexto-lugar-en-mundial-de-natacion</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Paro de recolectores de basura continúa luego de quiebre de mesa de dialogo</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/vehereonWbY/paro-de-recolectores-de-basura-continua-luego-de-quiebre-de-mesa-de-dialogo</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-recolectores-de-basura-continua-luego-de-quiebre-de-mesa-de-dialogo#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:36:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alcaldes]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>
		<category><![CDATA[municipios]]></category>
		<category><![CDATA[paro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225469</guid>
		<description><![CDATA[De manera abrupta finalizó la reunión que se desarrollaba en el ministerio del Trabajo y que buscaba poner fin a las movilizaciones que han iniciado los trabajadores recolectores de basura. "El gobierno cambió las reglas del juego" acusan los alcaldes quienes podrían recibir sumarios sanitarios si es que no cumplen con el retiro de la basura de la calles.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sin acuerdo y con la salida abrupta de los dirigentes recolectores de basura culminó la reunión que se estaba desarrollando en el ministerio del Trabajo y que buscaba poner fin a la movilización que comenzó este lunes.</p>
<p>A juicio de los alcaldes presentes en la cita, la molestia de los trabajadores se produjo debido a que el gobierno modificó algunos de los acuerdos alcanzados durante la jornada de este lunes y por lo tanto “no existirían los recursos” por parte del Estado, para solventar las demandas que exigen los recolectores.</p>
<p>De esta forma las negociaciones quedan en punto cero y se espera que durante la tarde las federaciones de trabajadores den a conocer los pasos a seguir en esta movilización indefinida.</p>
<h3>Gobierno anuncia sumarios sanitarios</h3>
<p>Un llamado a terminar con las movilizaciones emprendidas por los Trabajadores Recolectores de Basura hizo el gobierno a través de sus ministros de Salud y de Trabajo, Jaime Mañalich y Juan Carlos Jobet, respectivamente.</p>
<p>El ministro Jaime Mañalich fue el más duro y calificó de “ilegal” la movilización, advirtiendo que “se utilizará la Fuerza Pública, en caso de ser necesario, para reabrir los vertederos”.</p>
<p>Mañalich agregó que se instruirán sumarios sanitarios a partir de este día martes y que todavía no es necesario preocuparse por una eventual emergencia sanitaria, que a su juicio, no se debería producir antes de 7 días y por lo mismo, hizo un llamado a los sostenedores a no suspender las clases producto de esta paralización.</p>
<p>Por su parte, Juan Carlos Jobet, nuevo ministro del Trabajo, señaló que “en el ámbito de la normativa el gobierno está poniendo toda su disposición, pero en materia salarial depende de las municipalidades y de las empresas privadas”.</p>
<p>Este tema ha sido revisado por el comité político que se reunió en el Palacio de La Moneda y será abordado en una reunión que se desarrollará en el ministerio del Trabajo con los actores involucrados y que debería destrabar la solución que ponga fin a este paro.</p>
<h3>Demandas sin respuesta</h3>
<p>La demanda central de los recolectores de basura es que sus ingresos sean homologados con los sueldos de funcionarios públicos que tienen los recolectores de las municipalidades de Santiago y de Providencia.</p>
<p>Los trabajadores recolectores han recibido una serie de promesas desde el año 2003, cuando comenzaron a negociar su ingreso. La Asociación Chilena de Municipalidades ha comprometido aumentos salariales, pero éstos quedan sin efecto cuando se actualizan nuevas licitaciones, según el presidente de la Federación Nacional de Recolectores de Basura, Armando Soto.</p>
<p>“Todos los alcaldes se comprometieron a ir mejorando paulatinamente los salarios de los recolectores de cada comuna, pero desgraciadamente eso nunca funcionó ya que cada cuatro o cinco años hay nuevas licitaciones, llegan nuevas empresas y con ello nosotros lejos de mejorar nuestra condición la empeoramos”, denunció.</p>
<p>El dirigente ha dicho que los recolectores de la comuna de Santiago ganan cerca de 800 mil pesos, lo que representa el doble de lo que ganan el resto de los recolectores que laboran en el sector privado.</p>
<p>Como resultado de esta movilización, durante el primer día de paro, los camiones de la basura dejaron de retirar cerca de 12 mil kilos de residuos sólidos domiciliarios.</p>
<p>Puesto que el retiro de estos residuos podría tardar más de un día, la secretaria regional ministerial (SEREMI) de Salud, Rosa Oyarce, ha solicitado a la comunidad que no saque basura a la calle.</p>
<p>“Lo más probable es que va a venir un animal, la va a romper, va a desparramar esa basura, voy a tener que volverla a recoger y vuelta a envasar y a generar problemas sanitarios de olores, moscas, ratones, etc.”, explicó.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/vehereonWbY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-recolectores-de-basura-continua-luego-de-quiebre-de-mesa-de-dialogo/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-recolectores-de-basura-continua-luego-de-quiebre-de-mesa-de-dialogo</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Este jueves comienza renovación semestral de becas Junaeb para universitarios</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/FazN71uS_J4/este-jueves-comienza-renovacion-semestral-de-becas-junaeb-para-universitarios</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/este-jueves-comienza-renovacion-semestral-de-becas-junaeb-para-universitarios#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 17:09:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[becas junaeb]]></category>
		<category><![CDATA[enseñanza universitaria]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225464</guid>
		<description><![CDATA[La Junta Nacional de Auxilio Escolar y becas (Junaeb) informó que a partir de este jueves 1 de agosto se inicia el proceso de renovación semestral de las becas Presidente de la República, de Integración Territorial, Residencia Indígena, Magallanes y Chaitén, para estudiantes de educación superior de todo el país. Para completar su proceso de...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Junta Nacional de Auxilio Escolar y becas (Junaeb) informó que a partir de este jueves 1 de agosto se inicia el proceso de renovación semestral de las becas Presidente de la República, de Integración Territorial, Residencia Indígena, Magallanes y Chaitén, para estudiantes de educación superior de todo el país.</p>
<p>Para completar su proceso de renovación, los estudiantes deben acercarse a los Departamentos de Atención Estudiantil (DAE) de sus instituciones educativas, y coordinar con el encargado la entrega de los documentos que acreditan el cumplimientos de los requisitos de renovación.</p>
<p>Luego, las instituciones deben remitir los antecedentes a Junaeb.  El primer plazo para entrega de documentos, que permitirá a los estudiantes recibir la 6ta cuota de su beca a inicios de septiembre, finaliza el 16 de agosto.</p>
<p>El Director Nacional de Junaeb, Jorge Poblete, llamó a los estudiantes a informarse de los requisitos de renovación en <a href="http://www.junaeb.cl">www.junaeb.cl </a>y acercarse en el más breve plazo a sus instituciones para iniciar el proceso.</p>
<p>Las becas Indígena, de Alimentación (Baes), de Mantención (Bmes), Aysén y Patagonia Aysén, no necesitan de la gestión de los estudiantes para su renovación semestral, ya que solamente las instituciones deben confirmar la continuidad de sus alumnos becados para el segundo semestre.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/FazN71uS_J4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/este-jueves-comienza-renovacion-semestral-de-becas-junaeb-para-universitarios/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/este-jueves-comienza-renovacion-semestral-de-becas-junaeb-para-universitarios</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Integración de jóvenes del Sename a la Facultad de Ciencias de la Universidad de Chile</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/hHOtW1Xi_x8/integracion-de-jovenes-del-sename-a-la-facultad-de-ciencias</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/integracion-de-jovenes-del-sename-a-la-facultad-de-ciencias#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:58:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225458</guid>
		<description><![CDATA[Participaron en programa "Quiero ser científico" y en el Taller "Educar en la justicia".]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El programa radial “Quiero ser científico”, que transmite nuestra emisora, contó con la presencia de dos jóvenes del Servicio Nacional de Menores, Sename, pertenecientes el Centro Semi-cerrado de La Cisterna. Ambos están cursando enseñanza media y han sido apoyados en su proceso de formación y reinserción social por la Facultad de Ciencias de la Universidad de Chile y otras Casas de Estudios Superiores.</p>
<p>Se trata de Claudio Toro Llanos, quien colabora en la Biblioteca Central de nuestra Unidad Académica, y de Javier Vidal Méndez quien está recuperando estudios en la Universidad Católica Silva Henríquez. También fue invitada al programa la Gestora Educacional de este Centro del Sename, Paola Veloso Morral; la funcionaria de la Biblioteca de nuestra Facultad, Gloria Dünkler Valencia y la Prof. Julia Sequeida Yupanqui de la Facultad de Educación de la P. Universidad Católica.</p>
<p>La integración de los jóvenes del Sename a la vida universitaria se inició con un curso electivo que dictó la Prof. Hortensia Morales, Directora de Extensión de la Facultad de Ciencias. “Llevamos tres años en esta inédita iniciativa de integración para estos jóvenes que se sumaron positivamente a nuestro quehacer universitario”, acotó la académica.</p>
<p>“Esta experiencia de reinserción social de nuestros jóvenes es un gran aporte para ellos ya que se han sentido muy incorporados a la Universidad, en este caso a la Facultad de Ciencias, sin discriminación ni prejuicios. Esta inserción en la Educación Superior les ha servido para conocer otro mundo, otras instancias de aprendizaje y sobre todo de desarrollo personal” indicó Paola Veloso.</p>
<p>“En la biblioteca estamos muy contentos con el trabajo de Claudio y sabemos que le hace muy bien estar en contacto con universitarios. El es muy comunicativo, demuestra seguridad en lo que hace, es curioso y tiene interés por aprender. Pienso que si se le entregan las herramientas apropiadas puede llegar muy lejos”, destacó Gloria Dünkler.</p>
<p>Por su parte, la Prof. Julia Sequeida, que es autora junto a la Prof. Hortensia Morales y la Prof. María Masalán Apip (P.U.C.) de la Investigación “Educar en la justicia, el pensamiento del Papa Emérito Benedicto XVI. Testimonios de Leon Bloy, Irena Sendler, Enrique Salas y Alexis Carrel”. “Esta investigación surge de un carta del Papa Benedicto XVI en donde hace un llamado al mundo para educar en justicia a los jóvenes. Es un llamado a toda la sociedad para colaborar desde nuestros talentos con el bien común de los demás”, acotó la Prof. Sequeida.</p>
<h3>Taller: “Educar en la justicia”</h3>
<p>En este contexto de la relación Universidad-Sename, se realizó en el Aula Magna de la Facultad de Ciencias el Taller “Educar en la Justicia”.</p>
<p>El encuentro convocó al Juez de Garantía del Ministerio Público, abogado Jorge Norambuena, la Directora de Extensión de la Facultad de Ciencias, Prof. Hortensia Morales, la académica de la Facultad de Educación de la P.U.C., Prof. Julia Sequeida, alumnos de la Facultad de Ciencias, la Gestora Educacional del Centro Semi-cerrado de La Cisterna, Paola Veloso, la Educadora de Trato Directo de este Centro, Lyzbeth Ilufi, jóvenes del Sename, además de personal de colaboración de nuestra Unidad Académica.</p>
<p>En esta mesa redonda se dieron a conocer testimonios de vida de los jóvenes que han pasado por el Sename y puntos de vista de los asistentes de lo que es la justicia.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/hHOtW1Xi_x8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/integracion-de-jovenes-del-sename-a-la-facultad-de-ciencias/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/integracion-de-jovenes-del-sename-a-la-facultad-de-ciencias</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Con impactantes saltos, piruetas y una carrera multitudinaria culminó el Columbia Snow Challenge</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/wM6f1dNIU08/con-impactantes-saltos-piruetas-y-una-carrera-multitudinaria-culmino-el-columbia-snow-challenge</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/con-impactantes-saltos-piruetas-y-una-carrera-multitudinaria-culmino-el-columbia-snow-challenge#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:26:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[columbia]]></category>
		<category><![CDATA[ski]]></category>
		<category><![CDATA[snow]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225455</guid>
		<description><![CDATA[El centro de ski Valle Nevado fue nuevamente el escenario para dar inicio al último fin de semana, de la cuarta versión del Columbia Snow Challenge. Con lienzos azules, trineos con perros Siberianos, una gran tarima llena de espectadores, y la pista con las barandas y saltos despejada, se dio inicio a la última fecha de esta ya tradicional competencia.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cerca de 60 corredores, esquiadores y snowboarders, participaron en la primera disciplina; el Slope Style, una de las carreras que se evalúa tradicionalmente en los JJOO de Invierno, en donde los participantes deben demostrar sus mejores trucos y piruetas de saltos y equilibrio en barandas para poder adjudicarse el podio. Dentro de los ganadores destacó, en la categoría femenina, Antonia Yáñez en Ski y Dominique Ohacu en snowboard, siendo esta última una de las seleccionadas chilenas para los JJOO de Invierno 2014. Mientras tanto, en la categoría masculina, los ganadores de la categoría Best Trick fueron los jóvenes Matías Muñoz, con un perfecto Switch Corck 720 seguido de un Toxic Grab; y Tomás Santa María con un impecable Backside 900.</p>
<p>El Domingo 28 fue el turno de la última competencia del Columbia Snow Challenge, en donde el Snow Marathon convocó a grandes y chicos para demostrar su resistencia. Una intensa carrera de 3kms de longitud y con 350 mts de desnivel, cargando sus tablas y skies en sus hombros, fue la dura prueba que enfrentaron grandes y chicos, mujeres y hombres para adjudicarse el primer lugar.</p>
<p>En esta disciplina los participantes debían subir corriendo con sus equipos colgados en sus hombros, por una gran pendiente, registrarse en los checkpoints de la cumbre, para luego tomar sus skies y tablas y deslizarse por la pista para llegar a la meta. Los ganadores fueron en el tercer lugar Sebastián Rosende con un tiempo de 44´22´´.5, luego en el segundo lugar Santiago Perez con 43´55´.8 y el ganador Drew Tabke con un tiempo de 41´43´´.5 segundos.</p>
<p>Sin duda, fin de semana lleno de emoción, adrenalina y expectación que Columbia ofreció exitosamente por cuarta vez consecutiva, a los jóvenes deportistas y asistentes del centro de ski Valle Nevado.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/wM6f1dNIU08" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/con-impactantes-saltos-piruetas-y-una-carrera-multitudinaria-culmino-el-columbia-snow-challenge/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/con-impactantes-saltos-piruetas-y-una-carrera-multitudinaria-culmino-el-columbia-snow-challenge</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Cuestionario sin fin</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/HF_oR3QEs2Q/cuestionario-sin-fin</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/cuestionario-sin-fin#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:08:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Fabiola Henriquez</dc:creator>
				<category><![CDATA[Publicaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225444</guid>
		<description><![CDATA[Cuando casi todo lo posible de medir ahora está medido, conocer opiniones sobre lo inestable, lo azaroso, lo paradojal es un reto. De eso se trata este libro señala su autor: “los cuestionarios son una forma de crear textos improvisados como en el Jazz, es narrar por caminos con más vericuetos que las delineadas y cómodas autopistas, dando  pasos hacia el vacío, desechando la asertividad, estimulando en diversas personas la comunicación escrita y voluntaria acerca de simples complejidades”. 
Delfina Guzmán, Monica Echeverría, Mauricio Electorat, Ramón Díaz Eterovic y varios otros personajes RESPONDEN al autor un original, íntimo y divertido cuestionario.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando casi todo lo posible de medir ahora está medido, conocer opiniones sobre lo inestable, lo azaroso, lo paradojal es un reto. De eso se trata este libro señala su autor: “los cuestionarios son una forma de crear textos improvisados como en el Jazz, es narrar por caminos con más vericuetos que las delineadas y cómodas autopistas, dando  pasos hacia el vacío, desechando la asertividad, estimulando en diversas personas la comunicación escrita y voluntaria acerca de simples complejidades”.</p>
<p>Delfina Guzmán, Monica Echeverría, Mauricio Electorat, Ramón Díaz Eterovic y varios otros personajes RESPONDEN al autor un original, íntimo y divertido cuestionario<b>.</b></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/HF_oR3QEs2Q" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/cuestionario-sin-fin/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/cuestionario-sin-fin</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>INE: Producción de manufacturas baja 2,7% y minera crece 5,9% en junio</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/284VvwVz4a0/ine-produccion-de-manufacturas-baja-27-y-minera-crece-59-en-junio</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/ine-produccion-de-manufacturas-baja-27-y-minera-crece-59-en-junio#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:06:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[producción de manufacturas]]></category>
		<category><![CDATA[producción minera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225443</guid>
		<description><![CDATA[El Instituto Nacional de Estadísticas (INE) informó que la producción manufacturera bajó 2,7 por ciento en junio con respecto a igual mes de 2012, mientras que la minería aumentó 5,9 por ciento debido a un aumento de la producción de cobre en el mismo período. La caída de la producción manufacturera se explica, en parte,...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El <a href="http://www.ine.cl/">Instituto Nacional de Estadísticas</a> (INE) informó que la producción manufacturera bajó 2,7 por ciento en junio con respecto a igual mes de 2012, mientras que la minería aumentó 5,9 por ciento debido a un aumento de la producción de cobre en el mismo período.</p>
<p>La caída de la producción manufacturera se explica, en parte, por un día hábil menos y una menor actividad de sectores como fabricación de sustancias químicas y metales, explicó el organismo estatal.</p>
<p>Por su lado, la producción minera subió por una mayor extracción de cobre (6,5 por ciento) del cual Chile es el mayor productor del mundo.</p>
<p>En junio, se produjo en total 482 mil 252 toneladas métricas de cobre fino.</p>
<p>Por su parte, el índice de Electricidad, Gas y Agua (EGA) creció 3,8 gracias a la mayor generación de energía eléctrica y agua.</p>
<p>Las anteriores cifras dieron como resultado un aumento en junio de 2,3 por ciento en el índice de Producción Industrial (IPI), un indicador analítico que considera la producción manufacturera, minera y el EGA de acuerdo a su incidencia en el PIB.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/284VvwVz4a0" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/ine-produccion-de-manufacturas-baja-27-y-minera-crece-59-en-junio/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/ine-produccion-de-manufacturas-baja-27-y-minera-crece-59-en-junio</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Paro de los Trabajadores Recolectores de Basura primera jornada</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/GvoPWVD7r6A/paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura-primera-jornada</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura-primera-jornada#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 16:03:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias TV]]></category>
		<category><![CDATA[RUCH TV Videos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225445</guid>
		<description><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=b_H5tXQFP0s]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=b_H5tXQFP0s<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/GvoPWVD7r6A" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura-primera-jornada/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/paro-de-los-trabajadores-recolectores-de-basura-primera-jornada</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Trabajadores y gobierno negocian para poner fin a paro de recolectores</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/PZaHJFmPYsY/trabajadores-y-gobierno-negocian-para-poner-fin-a-paro-de-recolectores</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/trabajadores-y-gobierno-negocian-para-poner-fin-a-paro-de-recolectores#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 15:42:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ministerio de salud]]></category>
		<category><![CDATA[ministerio del trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[paro]]></category>
		<category><![CDATA[trabajadores de la basura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225433</guid>
		<description><![CDATA[Desde el mediodía los trabajadores recolectores de basura movilizados, alcaldes y representantes del ejecutivo, sostendrán una reunión en el ministerio del Trabajo para intentar poner fin al paro que desde este lunes se está llevando a cabo a nivel nacional. Ministro de Salud, Jaime Mañalich, anunció que desde este miércoles dictará sumarios sanitarios a aquellos municipios que no retiren la basura de sus calles.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Un llamado a terminar con las movilizaciones emprendidas por los Trabajadores Recolectores de Basura hizo el gobierno a través de sus ministros de Salud y de Trabajo, Jaime Mañalich y Juan Carlos Jobet, respectivamente.</p>
<p>El ministro Jaime Mañalich fue el más duro y calificó de “ilegal” la movilización, advirtiendo que “se utilizará la Fuerza Pública, en caso de ser necesario, para reabrir los vertederos”.</p>
<p>Mañalich agregó que se instruirán sumarios sanitarios a partir de este día martes y que todavía no es necesario preocuparse por una eventual emergencia sanitaria, que a su juicio, no se debería producir antes de 7 días y por lo mismo, hizo un llamado a los sostenedores a no suspender las clases producto de esta paralización.</p>
<p>Por su parte, Juan Carlos Jobet, nuevo ministro del Trabajo, señaló que “en el ámbito de la normativa el gobierno está poniendo toda su disposición, pero en materia salarial depende de las municipalidades y de las empresas privadas&#8221;.</p>
<p>Este tema ha sido revisado por el comité político que se reunió en el Palacio de La Moneda y será abordado en una reunión que se desarrollará en el ministerio del Trabajo con los actores involucrados y que debería destrabar la solución que ponga fin a este paro.</p>
<h3>Demandas sin respuesta</h3>
<p>La demanda central de los recolectores de basura es que sus ingresos sean homologados con los sueldos de funcionarios públicos que tienen los recolectores de las municipalidades de Santiago y de Providencia.</p>
<p>Los trabajadores recolectores han recibido una serie de promesas desde el año 2003, cuando comenzaron a negociar su ingreso. La Asociación Chilena de Municipalidades ha comprometido aumentos salariales, pero éstos quedan sin efecto cuando se actualizan nuevas licitaciones, según el presidente de la Federación Nacional de Recolectores de Basura, Armando Soto.</p>
<p>“Todos los alcaldes se comprometieron a ir mejorando paulatinamente los salarios de los recolectores de cada comuna, pero desgraciadamente eso nunca funcionó ya que cada cuatro o cinco años hay nuevas licitaciones, llegan nuevas empresas y con ello nosotros lejos de mejorar nuestra condición la empeoramos”, denunció.</p>
<p>El dirigente ha dicho que los recolectores de la comuna de Santiago ganan cerca de 800 mil pesos, lo que representa el doble de lo que ganan el resto de los recolectores que laboran en el sector privado.</p>
<p>Como resultado de esta movilización, durante el primer día de paro, los camiones de la basura dejaron de retirar cerca de 12 mil kilos de residuos sólidos domiciliarios.</p>
<p>Puesto que el retiro de estos residuos podría tardar más de un día, la secretaria regional ministerial (SEREMI) de Salud, Rosa Oyarce, ha solicitado a la comunidad que no saque basura a la calle.</p>
<p>“Lo más probable es que va a venir un animal, la va a romper, va a desparramar esa basura, voy a tener que volverla a recoger y vuelta a envasar y a generar problemas sanitarios de olores, moscas, ratones, etc.”, explicó.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/PZaHJFmPYsY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/trabajadores-y-gobierno-negocian-para-poner-fin-a-paro-de-recolectores/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/trabajadores-y-gobierno-negocian-para-poner-fin-a-paro-de-recolectores</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>La “U” comenzará en Bolivia su periplo por la Copa Sudamericana 2013</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/bzOv4JztLS8/la-u-comenzara-en-bolivia-su-periplo-por-la-copa-sudamericana-2013</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-u-comenzara-en-bolivia-su-periplo-por-la-copa-sudamericana-2013#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 15:10:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[copa sudamericana]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[la "u"]]></category>
		<category><![CDATA[real potosí]]></category>
		<category><![CDATA[universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225428</guid>
		<description><![CDATA[El elenco azul buscará en tierras altiplánicas enmendar el rumbo, luego de quedar fuera en la primera fase de la Copa Chile 2013-2014 y de perder como local ante Rangers en su debut en el Torneo de Apertura.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Universidad de Chile hará este martes su estreno en la Copa Sudamericana 2013, cuando visite a partir de las 19:30 horas a Real Potosí de Bolivia.</p>
<p>El elenco azul buscará en tierras altiplánicas enmendar el rumbo, luego de quedar fuera en la primera fase de la Copa Chile 2013-2014 y de perder como local ante Rangers en su debut en el Torneo de Apertura.</p>
<p>Las principales bajas que tendrá la escuadra que dirige Marco Antonio Figueroa serán el volante Charles Aránguiz y el delantero Sebastián Ubilla, ambos lesionados.</p>
<p>La probable alineación de la &#8216;U&#8217; en el Estadio &#8216;Víctor Agustín Ugarte&#8217;, sobre los 3.800 metros sobre el nivel del mar, sería con Johnny Herrera; Paulo Magalhaes, Juan Ignacio Sills, José Rojas; Ezequiel Videla, Sebastián Martínez, Juan Rodrigo Rojas, Gustavo Lorenzetti; Luciano Civelli, Rubén Farfán e Isaac Díaz.</p>
<p>En tanto, el cuadro local saltaría a la cancha con Eder Jordan; Miguel Hurtado, Juan Carlos Sánchez, Daniel Mancilla, Rosauro Ribero; Freddy Chispas, Paulo Achura, Maximiliano Andrada, Ariel Aragón; Iván Cerda y Nicolás Bubas.</p>
<p>Consignar que la &#8216;U&#8217; clasificó a la actual edición de la Copa Sudamericana como campeón de la Copa Chile 2012-2013.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/bzOv4JztLS8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-u-comenzara-en-bolivia-su-periplo-por-la-copa-sudamericana-2013/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-u-comenzara-en-bolivia-su-periplo-por-la-copa-sudamericana-2013</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Candidaturas esperpénticas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/Jyk0JFmnJJQ/candidaturas-esperpenticas</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/candidaturas-esperpenticas#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:53:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225421</guid>
		<description><![CDATA[Estimado Director: Al margen de leguleyadas semánticas, la candidatura del ex MINISTRO Luciano Cruz-Coke constituye un fraude a la ley y debe ser impugnada y retirada. En cualquier caso, mientras no cambiemos la  institucionalidad tramposa e ilegítima que nos aprisiona y nos humilla desde su imposición a la fuerza hace más de 30 años por...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Director:</p>
<p>Al margen de leguleyadas semánticas, la candidatura del ex MINISTRO Luciano Cruz-Coke constituye un fraude a la ley y debe ser impugnada y retirada. En cualquier caso, mientras no cambiemos la  institucionalidad tramposa e ilegítima que nos aprisiona y nos humilla desde su imposición a la fuerza hace más de 30 años por la dictadura cívico-militar de Augusto Pinochet y posterior adopción inconsulta por la Concertación de Partidos por la Democracia, bienvenidas sean todas las múltiples, abundantes y variopintas acciones impresentables de la insaciable casta política aliancertacionista, que contribuyan a aumentar y consolidar su desprestigio ciudadano. Mientras, seguiremos tomando palco y disfrutando del paso inexorable de los múltiples cadáveres de protagonistas de la moribunda República Aliancertacionista de Chile, 1989-2013, como, por ejemplo, con las anunciadas y esperadas muertes electorales de candidatos nominados a dedo e impuestos cupularmente, como  Escalona, Sabag o similares.</p>
<p>Rafael Enrique Cárdenas Ortega</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/Jyk0JFmnJJQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/candidaturas-esperpenticas/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/candidaturas-esperpenticas</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Caso La Polar: Ex ejecutivos imputados arriesgan penas de cárcel</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/MhyTUMrLKec/caso-la-polar-ex-ejecutivos-imputados-arriesgan-penas-de-carcel</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/caso-la-polar-ex-ejecutivos-imputados-arriesgan-penas-de-carcel#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 14:28:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[caso la polar]]></category>
		<category><![CDATA[conadecus]]></category>
		<category><![CDATA[consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[odecu]]></category>
		<category><![CDATA[repactaciones unilaterales]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225412</guid>
		<description><![CDATA[La Fiscalía buscará penas de cárcel para los responsables de las repactaciones unilaterales del caso La Polar. El organismo pretende cerrar la investigación a la brevedad y fechó para septiembre la presentación de las acusaciones, específicamente por la adulteración de estados contables, falsificación de información entregada a la autoridad fiscalizadora y lavado de activos. Al respecto, agrupaciones de consumidores esperan “que esto sirva de escarmiento para los delincuentes de cuello y corbata”.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La <a href="http://www.fiscaliadechile.cl/">Fiscalía</a>  -organismo judicial encargado de dirigir la investigación de delitos, llevar a los imputados ante los Tribunales y dar protección a víctimas y testigos- fechó para septiembre la presentación de las acusaciones en contra de los ocho ex ejecutivos de la multitienda La Polar, sindicados como los autores de montar un sistema computacional automático de repactaciones unilaterales, con el cual los contratos de las deudas de cerca de un millón de clientes eran modificados sin consultar a los afectados, contraviniendo así la ley y las disposiciones de la <a href="http://www.sbif.cl/">Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras</a>.</p>
<p>El fiscal del ‘caso La Polar’, José Morales, informó que la presentación de acusaciones se concretará una vez acotadas las penas que solicitará para cada uno de los imputados; o sea, cuando cada evidencia y prueba esté alineado con delitos tipificados en la ley. Asimismo, el fiscal aclaró que durante la audiencia de este jueves, se va a reformalizar por los mismos cargos que ya estaban establecidos, pero sumando ahora un cargo respecto de la entrega de información falsa a la Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras (SBIF), respecto de la contabilidad de la empresa.</p>
<p>Sobre este anunció, el presidente de la <a href="http://www.odecu.cl/">Organización de Consumidores y Usuarios de Chile</a> (ODECU), Stefan Larenas, espera que este caso se resuelva con penas de cárcel para que el caso se convierta además en una señal de escarmiento.</p>
<p>Por esto, el dirigente de la organización ciudadana afirmó que &#8220;puede servir de escarmiento y sentar un precedente jurídico para que este tipo de delitos nunca más no se vuelvan nunca más a cometer, para que en el caso de que alguien lo piense, tiene que pensarlo varias veces antes de cometerlo. En ese sentido, este tipo de condenas son bastante aleccionadoras&#8221;.</p>
<p>Importa repasar que los principales imputados en este caso son el ex presidente de la multitienda La Polar, Pablo Alcalde; la ex gerenta de administración, María Isabel Farah; el ex gerente de productos financieros, Julián Moreno; y el ex gerente general, Nicolás Ramírez.</p>
<p>La <a href="http://www.conadecus.cl/">Corporación Nacional de Consumidores y Usuarios </a>(CONADECUS), una de las entidades ciudadanas querellantes que dio a conocer las denuncias de repactaciones unilaterales de la empresa La Polar, declaró, a través de su presidente, Hernán Calderón, que “este caso es diferente al de la colusión de las farmacias SalcoBrand, Cruz Verde y Ahumada, que sólo terminó con multas y condonaciones, porque en el caso La Polar se trata de delitos económicos tipificados con pena de cárcel en el Código Penal”.</p>
<p>En este sentido, el dirigente de la agrupación de consumidores señaló que &#8220;nos parece bien de que los delitos de cuello y corbata sean también considerados delitos y no infracciones, y por lo tanto, puedan cumplirse con cárcel efectiva. Aquí hubo alteración y falsificación de estados contables, cuando estamos hablando del caso La Polar. Aquí hubo una medida que tomaron los ejecutivos y directorio de una empresa para obtener utilidades ilegales y poder beneficiarse ellos directamente&#8221;.</p>
<p>Por su parte, el abogado Edgardo Gutiérrez, representante de los accionistas afectados, explicó la fase actual del caso.</p>
<p>En esa línea, el abogado de los accionistas perjudicados en el caso indicó que  &#8220;prácticamente es una gestión que se realiza para ordenar los antecedentes en vías de una posible acusación, por lo tanto, lo más seguro es que este jueves se cierre la investigación o bien se establezca un plazo investigativo de un mes con respecto a que hay delitos con pena de cárcel efectivamente, dentro de los delitos que está imputando la fiscalía está el tema de lavado de activos que con la gravedad de las penas, claramente en la eventualidad de ser imputados los condenados arriesgarían penas efectivas en cárcel&#8221;.</p>
<p>Chile, a través de la Fiscalía Nacional Económica, no considera como delito a la colusión para establecer precios, como hicieron las farmacias, pero sí se consideran delitos económicos la adulteración y falsificación de estados financieros y contables, para engañar a la autoridad y a la bolsa donde se transan las acciones.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/MhyTUMrLKec" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/caso-la-polar-ex-ejecutivos-imputados-arriesgan-penas-de-carcel/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/caso-la-polar-ex-ejecutivos-imputados-arriesgan-penas-de-carcel</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Israelíes y palestinos se sientan de nuevo a negociar</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/gOPAbX6lOrk/israelies-y-palestinos-se-sientan-de-nuevo-a-negociar</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/israelies-y-palestinos-se-sientan-de-nuevo-a-negociar#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 11:43:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[estados unidos]]></category>
		<category><![CDATA[israel]]></category>
		<category><![CDATA[negociación]]></category>
		<category><![CDATA[palestina]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225403</guid>
		<description><![CDATA[La negociadora israelí, la ministra de Justicia Tzipi Livni, se congratuló este 30 de julio por la reanudación la víspera de las conversaciones de paz con los palestinos. Una ‘atmósfera positiva’ rodea las discusiones, dijo. El artífice del encuentro es el secretario de Estado norteamericano John Kerry.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Por primera vez en tres años, israelíes y palestinos iniciaron este lunes negociaciones directas con un primer acercamiento en Washington durante una cena de los negociadores Tzipi Livni, del lado israelí, y Saëb Erakat, del lado palestino, bajo el apoyo de Estados Unidos, representando por el jefe de la diplomacia norteamericana, John Kerry, y el nuevo emisario para la región, Martin Indyk.</p>
<p>Las discusiones se inician tras un primer gesto de Israel: el gobierno israelí anunció el domingo la liberación de 104 prisioneros palestinos detenidos antes de los acuerdos de Oslo en 1993. Una concesión acogida con beneplácito por la Autoridad Palestina. Livni subrayó tras el encuentro con Erakat que “una atmósfera positiva” rodeaba las negociaciones. Indyk recalcó por su lado que “desde hace 40 años” tiene la convicción de que “la paz es posible”.</p>
<p>El anuncio de la liberación de los prisioneros palestinos ha suscitado sin embargo fuertes reacciones en Israel. El primer ministro israeli, Benjamin Netanyahu, admitió que era una decisión “muy difícil”. El presidente Obama ha advertido sobre las numerosas dificultades que acechan el proceso. Antes de la reunión, el mandatario estadounidense había subrayado que los contactos directos entre Livni y Erakat “representan un avance prometedor” pero advirtió asimismo que “quedan grandes desafíos y un duro trabajo por delante”.</p>
<h3>Los puntos sensibles de la negociación</h3>
<p>Los puntos delicados de la negociación siguen siendo en esencia los mismos. Entre otros, las fronteras de un futuro Estado palestino. La Autoridad Palestina reivindica territorios conquistados por Israel durante la Guerra de los Seis Días (1967): Cisjordania, Jerusalén Este y la Franja de Gaza. El Estado hebreo estima que estas líneas de 1967 son “indefendibles”.</p>
<p>La cuestión de Jerusalén constituye en sí misma un tema explosivo en virtud de la proximidad de lugares santos judíos y musulmanes. Los palestinos quieren que Jerusalén Este se convierta en la capital de su futuro Estado. Pero Israel anexó la parte oriental de la ciudad, lo que nunca ha sido reconocido por la comunidad internacional. También hay un desacuerdo sobre las atribuciones de un futuro Estado palestino. Para Israel, éste sólo podrá ser un Estado desmilitarizado.</p>
<p>Otro punto, estrechamente ligado a las fronteras, es lo relacionado con las colonias. Cerca de 340.000 israelíes viven en Cisjordania y otros 200.000 en Jerusalén Este. En caso de que se llegue a un acuerdo de paz, la pregunta es si se producirá una evacuación como la que tuvo lugar en 2005. Israel evoca a menudo la hipótesis de un intercambio de territorios que le permitiría anexar los “grandes bloques” de colonias donde viven la mayoría de los colonos.</p>
<p>Otro tema no sólo sensible sino también doloroso es el de los cinco millones de refugiados descendientes de palestinos que tuvieron que fugarse o fueron expulsados de sus hogares durante las violencias que tuvieron lugar durante el nacimiento el Estado de Israel en 1948. Los palestinos todavía exigen la aplicación del derecho al regreso, lo cual es inaceptable para los israelíes. Lo que sostiene Israel es que los refugiados deberán instalarse en el futuro Estado palestino y no en las fronteras del Estado hebreo.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/gOPAbX6lOrk" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/israelies-y-palestinos-se-sientan-de-nuevo-a-negociar/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/israelies-y-palestinos-se-sientan-de-nuevo-a-negociar</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Chile: ¿Cambio o continuidad?</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZbqAepRdJd8/225399</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/225399#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 11:31:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225399</guid>
		<description><![CDATA[Más de alguna vez aunque confieso que no le tengo respeto a los terremotos, sino que francamente les tengo miedo, me hubiera gustado que el evento sísmico del 27 de febrero del 2010 fuera de grado mayor que 10, por supuesto esto en un sentido figurado. En un hecho así el país habría tenido que...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Más de alguna vez aunque confieso que no le tengo respeto a los terremotos, sino que francamente les tengo miedo, me hubiera gustado que el evento sísmico del 27 de febrero del 2010 fuera de grado mayor que 10, por supuesto esto en un sentido figurado. En un hecho así el país habría tenido que hacerse todo de nuevo seguramente impulsado por los habitantes del extremo norte y extremo sur, pero con una esperanza de una construcción de una estructura social diferente. Es decir, se habría tratado de emular lo que el ex Presidente Lagos decía hace poco, en el sentido que cuando partió su mandato era de la idea de reformular la Constitución a partir de una hoja en blanco, esa hoja hoy sigue siendo necesaria en muchas otras materias en las cuales literalmente hay que “deshacer y hacer”.</p>
<p>Ello no fue así y la clase política gobernante, no alcanzó a tener ni siquiera un pequeño remezón en sus conciencias, retomaron rápidamente la traza de larga data que seguramente haciendo historia más de fondo puede tener sus inicios fácilmente en la década de los 50 del siglo pasado, si es que no ha sido parte de la historia permanente del país.</p>
<p>Este panorama hace que en forma frecuente se deba recurrir a los mismos episodios sociales para comprobar que esa inteligencia que algunos creen que le impregnan a los negocios, no es ni más ni menos que un retardo mental acentuado y un acto de insensibilidad desmedido. Los episodios sociales a los que me refiero son el aborto y la recolección de la basura por considerarlos representativos de visiones de sociedad que rondan en las cabezas de algunos, y que en la medida que nos compenetremos en este análisis concluiremos en el nexo con los acontecimientos más recientes.</p>
<p>El aborto es un tema que tiene detractores de magnitud y otros dan un paso adelante aceptando su práctica por razones terapéuticas. En lo particular y en el contexto de una sociedad con desigualdad marcada y sólo por esa condición doy rienda suelta al aborto con dos condiciones: decisión de la futura madre y asistencia profesional especializada para hacerlo efectivo. Por el contrario si la sociedad fuera diferente, me inclinaría por su práctica sólo con justificación derivada de situaciones médicas que lo hagan aconsejables y como se ha dicho, frente a un acto de violación. Pero esto lleva a algo de mayor connotación, quien en las condiciones actuales es opositor al aborto, reafirma su posición en ser partidario de la vida, pero sólo llega hasta allí ya que no da muestras fehacientes de inclinarse por la calidad de vida en todas sus dimensiones y aplicadas de inmediato para la sociedad en su conjunto.</p>
<p>Otra situación que siempre me ha llamado la atención es la labor de quienes tienen a cargo en forma directa la recolección de la basura. Esta es una actividad de tanta importancia relativa que su no realización produciría grandes consecuencias en la salud por emergencias sanitarias, invasión de roedores, alteración en forma acelerada de muchas actividades que se realizan a diario en las diferentes ciudades, no en vano fue el Ministro de Salud el primero en aparecer en los noticiarios en la antesala del paro anunciado a contar de hoy por los recolectores. Aunque dadas estas condiciones de importancia de la actividad, su ejercicio se perfila para personas de una fuerza laboral con bajo nivel de remuneraciones y que justamente son altamente representativos del nicho que percibe el sueldo mínimo (justo hace un rato el gobierno propone un valor equivalente $5.600 líquidos diarios).</p>
<p>Estos episodios van en vínculo directo con fenómenos determinados por una sociedad altamente desigual y que en la actualidad son las causales del nivel de inquietud y movilización social que aumentó de manera significativa durante el 2011 y constituye tema en la antesala de una elección.</p>
<p>Aunque en primera instancia en apariencia los dardos de la protesta social van hacia el gobierno, las autoridades sólo son parte de una cúspide de deterioro social no por el hecho de ser gobierno, sino porque son personas que integran el grupo del segmento más minoritario que concentra la mayor riqueza del país y que no entienden, no sufren y les da lo mismo que Chile sea una de las naciones con la mayor desigualdad del planeta. La realidad es que ellos tienen un discurso público pero en su interior están dominados por una constante indiferencia y beneplácito para las cosas tal como están.</p>
<p>Este tipo de estructuras no son casuales, son fabricadas, elaboradas de manera consciente, fríamente premeditada y justificada en doctrinas amparadas en creencias religiosas extremas. Uno de los absurdos de mayor envergadura que tradicionalmente es materia de discusión ha sido el tema y propuestas de salario mínimo. Por un lado éste no puede ser sobre cierto monto ya que nos coloca en el riesgo de aumentar los niveles de cesantía y por otro nunca se hace un cruce con la satisfacción de las necesidades básicas de las personas, ya que ahondar en ello implicaría la situación imperiosa de replantear la organización social como un todo y dar paso a otorgar importancia a todos los seres humanos, ante esto se impone un criterio conservador y explotador. De paso es propuesta del salario ético propuesto por el Presidente de la Conferencia Episcopal el año 2007, quedó estancada en los $250.000 y se distorsiono pasando a la categoría de salario ético familiar, sin mediar a la fecha ningún tipo de reajuste.</p>
<p>No es sorprendente por parte de la derecha su postura sobre la eliminación de la pobreza extrema, ellos se juegan por cantidades mínimas de dinero para controlar el impacto sobre la economía nacional que es el soporte a una relación de injusticia social, si el salario mínimo es bajo no cabe duda que el recurso disponible para la persona que se encuentra en condición de pobreza será mucho menor. Las posiciones empresariales respecto a estos temas y avaladas por el Estado al servicio del privado no se enmarcan en el bienestar de las personas, sólo salvaguarda el beneficio que recae en unos pocos. Es preponderante la existencia de la mano de obra barata para el éxito de los negocios.</p>
<p>En estas condiciones la protesta social debe relegar a los gobiernos, sobre todo al actual, a un segundo plano, ya que las soluciones nunca se van a encontrar por ese lado. Quien se sabe gestor de una “obra” y cree que esta es esplendida nunca va a dar su brazo a torcer. La derecha impuso a partir de una minoría una forma de vida y en la actualidad teniendo los orígenes y causas totalmente claras, estamos en el momento en que se viven de manera más acentuados los efectos.</p>
<p>Chile está en un momento en que necesita de manera urgente escuchar a la ciudadanía que en cantidades importantes sale a la calle, el perder un año de clases puede ser irrelevante si se asegura por un período duradero un mejoramiento cualitativo de la educación, en estas circunstancias la reacción pronta de la autoridad es el lanzamiento de amenazas y la búsqueda de mecanismos para dividir. Se coloca al Instituto Nacional como establecimiento emblemático, pero es altamente probable que ninguna de las autoridades tenga a sus hijos en este establecimiento. Aquí asoma el criterio del gobernante por colocar un techo bajo para el mejoramiento de la Educación, ya que nunca se vislumbra como referente alguno de los establecimientos particulares pagados, es decir, opera de manera perfecta la segregación.</p>
<p>Este escenario tal como se está dando en el país era perfectamente predecible para un análisis después de cuatro gobiernos concertacionistas y sobre el cual me referí en un artículo el año 2009 en que hacía mención a una “teoría del bypass”, que en esencia consistía que el puente para un cambio hacia un Chile socialmente bien constituido inevitablemente iba a ser un gobierno de derecha, no porque los integrantes de este sector sean una panacea, sino porque de esta forma nos situamos en la cima de lo peor que puede ocurrir en la malformación social y por ende viene un clamor social espontáneo y de magnitud inesperada. Nadie se imaginó ver Rectores de las Universidades en primera línea de una marcha, o manifestaciones de alta convocatoria y no sólo por demandas educacionales, la protesta regional y comunal también ha estado presente.</p>
<p>Pero el estado de bypass no se puede vivir en forma extensa y debe tener una expiración el año 2014 para el cual queda poco. Las condiciones básicas para ello están más que dadas en uno de sus aspectos en cuanto a que se percibe que los problemas se expanden y se acrecientan en el tiempo, las soluciones se postergan y siempre se proyectan a largo plazo a semejanza de un conejo que tiene muy bien amarrado un palo en la cabeza del cual cuelga una zanahoria, éste corre por alcanzarla pero nunca la va alcanzar. Es cierto que Chile vivió tiempos difíciles, pero en el retorno a una época diferente hubo carencias de voluntades y se exacerbo una característica de las personas que cuando van cosechando para sí beneficios económicos y cuotas de poder, dejan de ser consecuentes y sus visiones de la vida en sociedad se alteran de manera significativa. Desaparece en propiedad el “colocarse en el lugar del otro”.</p>
<p>A consecuencia del bypass que es una realidad, la derecha llega al gobierno no en condiciones de lavarse las manos por los problemas existentes, sino con una cuota máxima de responsabilidad respecto a ellos. La historia actual es parte de un ciclo que no parte el año 90 sino que el año 73. Para hablar en un término siútico que se encuentra in, la mixtura de la dictadura fue entre dos sectores militares y derecha, sin tropiezo en esos tiempos en mayorías parlamentarias ya que parlamento no existía. Una vez finalizado ese período, la derecha no se excluye del poder, ya que conserva para sí el poder económico y tiene formas desde diferentes instituciones de la vida nacional, de estar atenta a que su modelo no sea dañado.</p>
<p>Con el correr del tiempo, el ánimo esperanzador de muchos chilenos con los ojos puestos en la concertación se diluyó al observar el interés nulo por la remoción de estructuras con cimientos en la época de Pinochet. La concertación le debe sus gobiernos a quienes estuvieron en la calle en las protestas de los años 80 contra el autofinanciamiento universitario, contra la municipalización de la educación, y en general contra todo un sistema económico que se imponía. Pero ese movimiento y esas reivindicaciones que hoy siguen vigentes, sólo le sirvieron a ese grupo para llegar al gobierno y ahora se puede concluir que no hubo lealtad hacia quienes lo llevaron a La Moneda, los acuerdos se transaron con la minoría y también se gobernó en unión férrea con quienes propiciaron la llegada de la dictadura el año del 73. Si bien es cierto hay cuestiones que son parte del pasado, no se puede renegar de éste para proyectar el futuro ya que sirven de experiencia. Sobre esto una actitud decente sería un reconocimiento claro y explícito respecto a lo señalado, aceptando que una reconversión es costosa porque no todos van a estar convencidos con una visión de este tipo.</p>
<h4>La mirada objetiva de la política en tiempos presentes</h4>
<p>La única forma de ver la política de manera objetiva es desde fuera y no por cuestión de indiferencia, sino porque en tiempos como el actual se debe valorar el interés y aporte desde el punto de vista independiente y no por ello desligado de los aconteceres de la nación.</p>
<p>La derecha gobernante tiene claro que son minoría, pero que en sus manos está el poder económico y llegado el momento tienen el apoyo de instituciones de naturaleza violenta, financiadas por el Estado y a las cuales en distintos pasajes de la historia han recurrido sin dificultad. A ellos les da lo mismo la popularidad y si no tienen el gobierno le es suficiente que no se les genere ruido en sus negocios como sería una reforma tributaria, sueldos mínimos más altos o medidas que tiendan a producir un equilibrio social aniquilando la desigualdad.</p>
<p>La concertación es un conglomerado que termina sus gobiernos con baja popularidad, es un sector poco creíble, en forma progresiva ha ido en un franco deterioro, es una oposición que a la derecha le conviene en ese estado ya que pueden juntarse a conversar en La Moneda dando muestras de democracia e incluso consensuar acuerdos bajo cuerdas.</p>
<p>Hay otras fuerzas políticas que han sido gravitantes en la historia y si bien es cierto se les debe reconocer que han sido impulsoras de las demandas sociales, no han logrado insertarse en la mayoría que son las que sufren a diario los problemas sociales y a pesar de su injerencia en los movimientos ciudadanos no logran aumentar de manera significativa la adhesión más comprometida. Por ese lado observo una inserción instrumental de favores mutuos, pero hay una carencia de propósitos comunes.</p>
<p>Alrededor de esta vista a los espectros políticos actuales, surge una interesante expresión de la ciudadanía, que es capaz de congregar a muchos manifestantes alrededor de temas que son trascendentales para la vida nacional y nos permiten asistir a algo que no tenía precedentes desde hace mucho tiempo. Sería absurdo pensar que se trata de un partido político en pleno que salió a la calle a expresar su descontento, lo que está ocurriendo es que se ha puesto término a un ciclo que bordea los 40 años y se da inicio a uno diferente.</p>
<p>Resulta inevitable pensar en que en lo inmediato este movimiento va a lograr grandes cosas porque la derecha en el gobierno no va a modificar la esencia de su pensamiento y doctrina. Luego que se ponga fin a las tomas de colegios o universidades, que se lleve a efecto una reunión en una mesa de diálogo no va a resolver los problemas, el presente en esta etapa finaliza con la elección presidencial de este año. La ciudadanía debe entender esto y los dirigentes también deben comprenderlo. Con una mirada de futuro de esta forma la movilización puede ser estratégicamente oscilante pero de norte claro.</p>
<h4>Cómo enfrentar el futuro</h4>
<p>Lo primero es una precisión, cuando se habla de futuro puede haber una tendencia de ubicarse en varios años más, sin embargo, tengo la convicción que el futuro en estas materias no admite postergación y se inicia dentro de un minuto por no hablar de segundos. Al momento de señalar que con el gobierno de derecha se llegaba a una cima, es importante tener en cuenta que el descenso hacia algo diferente no debe ser “montados en una tortuga”.</p>
<p>Para beneficio de la derecha en apariencia estamos en un país un tanto acéfalo desde el punto de vista político y para beneficio de la ciudadanía sus demandas son no cuestionables por la mayoría.</p>
<p>Como le gusta a la derecha para darle relevancia a los acontecimientos, se trata de temas de Estado. Pero estos temas de Estado impuestos por la ciudadanía son cuestiones largamente postergadas y sobre las cuales dentro de lo racional las mayorías tienen que decidir.</p>
<p>Las fuentes de energía, la destrucción de la naturaleza, el nulo mejoramiento de la Educación, son una parte del problema ciudadano. Ya que hay cuestiones más prioritarias que son la acentuada desigualdad y el estar supeditados a una Constitución que viene de los designios de la dictadura. Ello lleva a algo que se planteaba en el década de los 80, está pendiente la recuperación de la democracia.</p>
<p>De aquí salen temas que se deben plasmar en un detallado programa de gobierno para el 2014, que tenga como principal característica la inclusión de la demanda ciudadana no a corto plazo sino para un tiempo duradero.</p>
<p>Pero ello no es todo, cuando se hace estos análisis es inminente la necesidad de incitar a la organización y a la unidad, lo cual se torna indiscutible. En esta materia lo que resulta vital para el país es dar fuerza a un nuevo referente político que esté abierto de manera decidida a propiciar transformaciones sociales, aún teniendo una minoría dominante que se sienta perjudicada. En estas condiciones se pueden constituir muchos referentes, pero en pro de la unidad lo adecuado es que no sean demasiados y debe existir la conciencia que por la magnitud de los cambios a realizar hay un período no menor en que se puede avanzar juntos, las diferencias naturales se pueden dar más adelante, eso sí la hegemonía y los dueños de la verdad no sirven.</p>
<p>Hay que comprender que el dinamismo de la sociedad y la solución de los problemas estructurales contribuirán al buen entendimiento junto a la valoración del país en que se vive. Si se da la premisa que la gente vive bien y a la vez se le va dando paso a las generaciones más nuevas, existe la posibilidad de alcanzar una justicia social estable y hasta pudiera ocurrir que no se manifiesten diferencias.</p>
<p>Estos cambios son urgentes. Es real que en las movilizaciones en la calle surgen grupos minoritarios que ejercen la violencia y ello se puede tomar como acción aislada, si la postergación a las soluciones se extiende en el tiempo, una consecuencia posible es que antes de finalizar la década la violencia sea más generalizada, aunque por cierto no resulta en absoluto deseable alcanzar esta fase de acontecimientos, pero ahí ya no se trataría de una violencia de dudosa procedencia sino que el fruto de un alto grado de frustración.</p>
<p>El proceso de realización de cambios debe tener a todos convencidos, los que tengan opiniones contrarias a las decisiones que se puedan adoptar no sirven, ya que es inadecuado que en el ejercicio de un gobierno, cualquiera sea el signo de esté, convivir en un alto grado de divergencia.</p>
<p>En el actual escenario político se ve que a pesar de todas las características con que han sido percibidos los gobiernos de la concertación, ese sector no sólo tiene una candidatura de alguien proveniente de sus filas, sino que además Michelle Bachelet tiene la condición de haber sido Presidente de la República, esto implica que además de responder por cuestiones que hoy son partes de promesas electorales, en su gobierno no existió la conciencia de haberlas puesto en práctica. Se agrega a esto que la conformación del equipo ministerial fue bastante deficiente, principalmente personificado en la ex Ministra de Educación que era de un corte bastante conservador y de un pasado confrontacional con el movimiento estudiantil. Deben tener cuidado que no siempre la reincidencia es apropiada y puede ser un signo de seguir postergando soluciones, además hay un atenuante de 20 años con muchos atisbos de carencia de voluntades y brotes de intereses personales.</p>
<p>La mirada de las primarias del 30 de junio, para la concertación puede tener dos lecturas: una es la del éxito total en materia de participación, pero por otra parte es real que muchos ciudadanos se quedaron en sus casas, sin interés en hacerse participes de esos comicios. En términos globales juntando a todos los participantes de primarias, casi un 80% no se hizo presente en esa oportunidad cifra que es bastante significante. Un dirigente concertacionista, se refería a que la elección no estaba ganada pero que sí hay una posibilidad alta que sea su abanderada la que sea elegida. Sin embargo, haciendo una equivalencia entre posibilidad y probabilidad, en este caso por las características nuevas del electorado, donde todos tienen derecho a voto, no existe un dato duro a partir del cual se pueda inferir cuántos de ese 80% va a concurrir a las urnas el 17 de noviembre y cómo van a decidir. Si es totalmente aceptable y con un 100% de probabilidad, que no todos van a ir, pero estadísticamente el país en esta oportunidad se encuentra en una instancia de incertidumbre donde cualquier cosa puede pasar por mucho que siempre todos quieran hacer notar que es “su candidato” el triunfador. Posiciones de esta naturaleza relegan a segundo plano la forma en que se han dado los acontecimientos a lo largo de 23 años en que de manera paulatina habían dos sectores que se negaban a cambios estructurales.</p>
<p>El futuro también debe entenderse con una característica de la ciudadanía que difiere de otros tiempos, hay temas en que la convocatoria fluye a través de la comunicación tipo “telegrama” de las redes sociales con una agilidad sin precedentes y en el caso de la Educación es gravitante una ciudadanía que por largo tiempo ha estado expectante sin que ocurra nada de resultados que impliquen transformaciones sociales, el statu quo ha sido lo más visible.</p>
<h4>Esbozo para el Programa presidencial 2014</h4>
<p>Hay una exigencia de dar forma desde ya al perfil de un programa para el próximo gobierno, en relación a eso van cuatro propuestas concretas:</p>
<p><em>1.- Se debe asegurar un gobierno de participación ciudadana, por lo cual aparte de promover la formación de organizaciones, deben generarse mecanismos resolutivos a través de consultas ciudadanas que vayan mucho más allá que actos acotados a los municipios. En forma específica el plebiscito tiene que ser una forma de construir democracia y la forma de establecer acuerdos liderados por las mayorías. Es mejor visto muchos ciudadanos tomados de la mano en las calles celebrando un acierto gubernamental, que derechistas con concertacionista haciendo un espectáculo de este estilo en uno de los salones de La Moneda.</em></p>
<p><em>2.- Se debe crear un Consejo Consultor permanente para asesorar en políticas educativas formado por representantes del mundo académico, estudiantil, de padres y apoderados, representantes del Consejo de Rectores y del Colegio de Profesores. Este Consejo debe ser de consenso y con representación de todas las regiones del país.</em></p>
<p><em>Son las fuerzas vivas de la sociedad las que deben ser sometidas a consultas y terminar con ese ciclo en que aparece un problema, luego viene el experto, pero la experticia no le alcanzó para impedir que se produjera el problema.</em></p>
<p><em>3.- Hay que presentar los cambios en la Educación como ejes de un proceso de transformación social no en forma aislada ni segmentada. Si se persigue una buena educación debe ser aplicada de manera transversal.</em></p>
<p><em>4.- Las medidas contra la desigualdad deben ser muy claras y exteriorizadas en toda su magnitud. Esto no pasa de manera exclusiva por la carga impositiva, debe ser el fruto de cuánto está dispuesta cada persona a poner de su parte para contribuir a que esa condición de injusticia desaparezca.</em></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZbqAepRdJd8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/225399/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/225399</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>La impunidad corroe la democracia</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ld0b7c3wUw4/la-impunidad-corroe-la-democracia</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-impunidad-corroe-la-democracia#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 11:21:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225396</guid>
		<description><![CDATA[Estimado Director: Hablar de impunidad a estas alturas del partido no despierta interés, suena viejo y para algunos desubicado, asi ha sido en los últimos años, porque la derecha sin contrapeso ha impuesto su historia, su versión de los hechos históricos y su visión. Incluyendo como un todo inamovible su moral, su religión y el...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Director:</p>
<p>Hablar de impunidad a estas alturas del partido no despierta interés, suena viejo y para algunos desubicado, asi ha sido en los últimos años, porque la derecha sin contrapeso ha impuesto su historia, su versión de los hechos históricos y su visión. Incluyendo como un todo inamovible su moral, su religión y el control de las instituciones políticas, de las FFAA.</p>
<p>Por eso defienden la Constitución y alegan que el sistema político le ha dado estabilidad al país, lo que es cierto, pero negando y controlando la participación social, mediatizando y subordinando al país entero a un sistema económico neoliberal. En suma lo que han hecho es uniformar la sociedad en su beneficio, argumentos que por si solo reafirman que la Asamblea Constituyente, es la vía mas efectiva para cambiar la Constitución y abrir un camino de cambios reales en el país.</p>
<p>En medio de este ambiente todo indica que los acuerdos de Piñera con ex Oficiales en retiro de las FFAA y Carabineros, de no “alargar” más los juicios relacionados con violaciones de los derechos humanos y de buscar una “solución definitiva” a la situación que afecta, a oficiales y suboficiales de la Defensa Nacional, mencionados, investigados y/o procesados por violaciones de los derechos humanos serán cumplidos.</p>
<p>A esto responden las declaraciones absolutamente fuera de lugar e impertinentes del Comandante en jefe del Ejercito, el general Juan Miguel Fuente-Alba, quien abogó por una mirada humanitaria hacia los condenados por violación a los derechos humanos durante la dictadura de Augusto Pinochet.<br />
Le sigue a esto la resolución de la Corte de Apelaciones de Chillán, que autorizó al general Patricio Jéldrez, (Julio 2013) condenado por secuestro y la desaparición de tres personas, para viajar a Europa<br />
Y la mas brutal de todas, la decisión de la Corte de Apelaciones de Rancagua, 27 de Julio 2013, que ratificó la absolución de cuatro carabineros (Julio Verne, Carlos Bezmalinovic, Juan Rivera y Walther Soto), procesados y acusados por el doble crimen de Raúl Pellegrin Friedmann ( Comandante José Miguel Jefe del Frente Patriótico Manuel Rodríguez ) y Cecilia Magni Camino, ocurridas entre el 25 y el 27 de octubre de 1988 en la zona cordillerana de San Fernando.</p>
<p>La resolución absolutoria dice que “de acuerdo a lo resuelto por el tribunal no existen antecedentes que permitan determinar la existencia del delito de homicidio en contra de Raúl Pellegrin Friedmann y Cecilia Magni Camino, por la imposibilidad de determinar la participación de terceros en la muerte de la pareja”. “No es posible extraer de todas las pericias médicas efectuadas a lo largo de la investigación, e incluso en segunda instancia, la certeza de que las muertes de Cecilia Magni y Raúl Pellegrin Friedman fueron consecuencia de la acción de terceros, sino, solo la posibilidad alternativa a una caída accidental a las torrentosas aguas del río que son capaces de producir las lesiones encontradas en ambos cuerpos.</p>
<p>Pero eso no es así, nosotros determinamos dos cosas de ese hecho doloroso, la primera que Raúl fue traicionado y entregado por uno de sus hombres de confianza y segundo, la convicción que Raúl y Cecilia fueron detenidos, brutalmente torturados y arrojados al río Tinguiririca en estado agónico, para ocultar que murieron a causa de la tortura, tal cual se comprueba por los informes de la autopsia a su cadáver. El cuerpo de Raúl presentaba lesiones contusas y huellas de aplicación de electricidad, contusiones torácicas dorsales graves por la aplicación de instrumentos romos contundentes, lo que demostró que la tesis de una muerte solo por asfixia en el agua es simplemente imposible.</p>
<p>De esta manera dos valiosos y valientes jóvenes cuyo asesinato como el de miles de otros chilenos y chilenas, también recorren desde hoy, el indigno camino de la impunidad. Una muestra mas que el derecho de la lucha en contra de la impunidad, aún no se ha logrado incluir en la agenda pública, ni menos el reconocimiento político total, ni judicial, de las atrocidades perpetradas en contra de miles de personas.</p>
<p>Por el contrario, aún y a pesar de las evidencias al respecto, se insiste que en Chile hubo una guerra y que las muertes y desapariciones son producto de un enfrentamiento, una mentira que sigue pendiente por aclarar de una vez por todas. Situación que facilita además, un ambiente de impunidad que permite a los candidatos de la derecha a la presidencia, esquivar la calificación del gobierno de Pinochet como una dictadura.</p>
<p>Seguramente hay también quienes y no solo en la derecha, justifican o callan el asesinato cobarde de lideres consecuentes de la estatura de Raúl Pellegrin, haciéndose eco de la política de aislar a los luchadores sociales y revolucionarios, calificándoles de “terroristas”. Afirmar esto como lo hicieron antes con el asesinato de Miguel Enríquez, José Valenzuela Levi, Juan Waldemar Araya, Esther Cabrera, de Isidoro Carrillo, Víctor Díaz y tantos otros dirigentes revolucionarios, es indigno y cobarde, porque desconoce la mas noble de las decisiones que un hombre y una mujer puede tomar, en el momento en que asumieron la generosa decisión de brindar su vida por la libertad de su pueblo.</p>
<p>En fin, la memoria de estos jóvenes héroes esta allí en el imaginario popular, como una semilla que quiérase o no, brota en busca de una alborada distinta imponiéndose a la desazón, a las derrotas, al oportunismo barato.<br />
También a la negativa que distintos gobiernos han tenido para reconocer y compensar el sufrimiento de las víctimas de violaciones a sus derechos humanos, obviando de manera irresponsable la necesidad de hacer frente a hechos como estos, lo que simplemente ultrajan la conciencia de los ciudadanos de este país y de la humanidad.</p>
<p>Hasta ahora ningún candidato presidencial ha abordado este tema, olvidándose de que su solución forma parte de la base moral sobre la cual construir el edificio social. Si no se entiende esto seguiremos recibiendo resoluciones judiciales que son independientes, porque asi funciona el estado actual de derecho, pero se olvida que la responsabilidad en cuanto a impedir la impunidad por las violaciones a lo derechos humanos es un deber del Estado.</p>
<p>Los gobiernos en nuestro país, hace mas de veinte años que han hecho la vista gorda para no valorar, que luchar para que no se aplique la impunidad a los que cometieron y comentan crímenes de lesa humanidad, es un derecho. A pesar que entre otros tratados internacionales, la Corte Interamericana de Derechos Humanos ha establecido, que la investigación de los hechos y la sanción de las personas responsables de violaciones a los derechos humanos, es una obligación que corresponde al Estado y que esa obligación, debe ser cumplida seriamente y no como una mera formalidad.</p>
<p>Conscientes de esto, que el dolor que sentimos por el asesinato vil y cobarde de Raúl Pellegrin, de Cecilia Magni, como lo han sido todos los que se perpetraron en contra de chilenos y chilenas, no en campos de batalla ni siquiera en enfrentamientos, sino que la mayoría de ellos en cámaras de tortura o baleados por la espalda, ayuden a la reflexión sobre estos temas.<br />
En este sentido le recordamos una vez mas a los futuros candidatos, que es el Estado quien tiene la obligación de combatir la impunidad y por todos los medios legales disponibles, ya que esta propicia la repetición crónica de las violaciones de derechos humanos y la total indefensión de las víctimas y de sus familiares.</p>
<p>Finalmente me viene al recuerdo una conversación con Ali Primera en Nicaragua, en Abril de 1983, en la que estuvo presente Raúl, en la cual este le pidió al cantautor Venezolano “ cánteme una canción esa de los gallos”. Se refería a esos hermosos versos que dicen “los que mueren por la vida no pueden llamarse muertos y a partir de este momento es prohibido llorarlos, que se callen los redobles en todos campanarios, vamos cumpa carajo que para amanecer no hacen falta gallinas sino cantar de gallos, no es tiempo de recular, ni de vivir de leyendas, canta canta compañero que tu voz sea disparo que con las manos del pueblo no habrá canto desarmado.</p>
<p>Raúl Amigo, Comandante, tu recuerdo recorre Chile y tu imagen es mas grande que la impunidad traidora que pretende imponer el olvido.<br />
Enrique Villanueva Molina<br />
Ex dirigente Rodriguista</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ld0b7c3wUw4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-impunidad-corroe-la-democracia/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/30/la-impunidad-corroe-la-democracia</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Recolectores de basura continuarán en paro por mejoras salariales</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/CF9Snzz6KyE/recolectores-de-basura-continuaran-en-paro-por-mejoras-salariales</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/recolectores-de-basura-continuaran-en-paro-por-mejoras-salariales#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:46:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alcaldes]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[municipalidades]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225382</guid>
		<description><![CDATA[12 mil kilos de residuos sólidos domiciliareios no fueron retirados durante la primera jornada de paro de la a Federación Nacional de Recolectores de Basura, que anunció continuará sus movilizaciones independiente de los resultados de la negociación con el Miinisterio del Trabajo y la Asociación Chilena de Municipalidades.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Federación Nacional de Recolectores de Basura, que agrupa a 34 mil trabajadores vinculados con el tema de la basura, ha informado que continuaría las movilizaciones durante este martes, independiente de los resultados de la negociación con el Ministerio del Trabajo y Previsión Social y con la Asociación Chilena de Municipalidades.</p>
<p>La demanda central de los recolectores de basura es que sus ingresos sean homologados con los sueldos de funcionarios públicos que tienen los recolectores de las municipalidades de Santiago y de Providencia.</p>
<p>Los trabajadores recolectores han recibido una serie de promesas desde el año 2003, cuando comenzaron a negociar su ingreso. La Asociación Chilena de Municipalidades ha comprometido aumentos salariales, pero éstos quedan sin efecto cuando se actualizan nuevas licitaciones, según el presidente de la Federación Nacional de Recolectores de Basura, Armando Soto.</p>
<p>“Todos los alcaldes se comprometieron a ir mejorando paulatinamente los salarios de los recolectores de cada comuna, pero desgraciadamente eso nunca funcionó ya que cada cuatro o cinco años hay nuevas licitaciones, llegan nuevas empresas y con ello nosotros lejos de mejorar nuestra condición la empeoramos”, denunció.</p>
<p>El dirigente ha dicho que los recolectores de la comuna de Santiago ganan cerca de 800 mil pesos, lo que representa el doble de lo que ganan el resto de los recolectores que laboran en el sector privado.</p>
<p>Como resultado de esta movilización, durante el primer día de paro, los camiones de la basura dejaron de retirar cerca de 12 mil kilos de residuos sólidos domiciliarios.</p>
<p>Puesto que el retiro de estos residuos podría tardar más de un día, la secretaria regional ministerial (SEREMI) de Salud, Rosa Oyarce, ha solicitado a la comunidad que no saque basura a la calle.</p>
<p>“Lo más probable es que va a venir un animal, la va a romper, va a desparramar esa basura, voy a tener que volverla a recoger y vuelta a envasar y a generar problemas sanitarios de olores, moscas, ratones, etc.”, explicó.</p>
<p>A las 21 horas de este lunes, las 3 partes involucradas en este tema sostenían una reunión iniciada a las 18 horas.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/CF9Snzz6KyE" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/recolectores-de-basura-continuaran-en-paro-por-mejoras-salariales/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/recolectores-de-basura-continuaran-en-paro-por-mejoras-salariales</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>CDE no se querellará en contra de Julio Pereira por caso Johnson’s</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/gHogtVtfIDE/cde-no-se-querellara-en-contra-de-julio-pereira-por-caso-johnsons</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/cde-no-se-querellara-en-contra-de-julio-pereira-por-caso-johnsons#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:18:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[caso johnson's]]></category>
		<category><![CDATA[cde]]></category>
		<category><![CDATA[julio pereira]]></category>
		<category><![CDATA[sii]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225373</guid>
		<description><![CDATA[Comité Penal del CDE analizaría querellarse contra Julio Pereira por caso Johnson's. Sería el pleno del organismo el encargado de determinar si procede o no interponer la acción legal contra el ex director de Servicio de Impuestos Internos. Coincidente con este trascendido, el presidente Sebastián Piñera se reunió con miembros del Consejo. Desde la presidencia del organismo fiscalizador, Sergio Urrejola, negó estar al tanto de esta posible querella.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El trascendido de que el Comité Penal del Consejo de Defensa del Estado (CDE) estaría evaluando querellarse contra Julio Pereira por la condonación de 59 mil millones de pesos en multas e intereses a Johnson´s, generó inmediatas reacciones en diversos ámbitos de la sociedad.</p>
<p>La noticia divulgada en diferentes portales informativos confirmaría la existencia de una corriente de miembros del Comité Penal que estarían a favor de presentar una acción judicial en contra del ex director de Servicio de Impuestos Internos (SII) y el ex director jurídico de la entidad, Mario Vila, basados en la figura de negociación incompatible por conflicto de intereses en ambos ex funcionarios públicos.</p>
<p>El delito sería una negociación incompatible, debido a que ambos fueron asesores financieros de la empresa de retail a través de la consultora Price Waterhouse.</p>
<p>Desde La Moneda, la ministra vocera de gobierno, Cecilia Pérez señaló que hay que esperar que el pleno del Consejo de pronuncie en la materia, pero que como Pereira ya no es funcionario de gobierno, en caso de que proceda la querella deberá asistir a juicio como cualquier ciudadano.</p>
<p>Ernesto Silva (UDI) parlamentario y uno de los férreos defensores públicos de Pereira, acusa de querer ensuciar la figura de Pereira al dar por supuesta una información que no ha sido corroborada por el propio CDE “Hay que ser muy serios y terminar con los rumores, aquí no ha existido ningún pronunciamiento concreto del CDE”, aseguró.</p>
<p>Fuad Chaín, diputado demócrata cristiano, ve con buenos ojos la posibilidad de querella del CDE contra el ex funcionario público “Sería una acción lógica del CDE, aquí hubo pérdida de patrimonio fiscal y con una participación directa del encargado del servicio Julio Pereira”, agregó.</p>
<p>Para Juan Apablaza, presidente de la Asociación de Fiscalizadores de Impuestos Internos, el hecho de que se llegara a concretar la participación del organismo, sería una clara señal del Estado en la materia “Es primera vez que dentro de los medios se establece un comentario del CDE, es un avance importante, si se hace parte de la querella hay un trasfondo más fuerte porque es el Estado el que se hace parte”, sostuvo.</p>
<p>Cabe consignar que en el caso de que el Comité Penal del CDE adhiere a presentar esta querella por incompatibilidad de funciones, esta decisión tendría que pasar al CDE como tal, quienes deben avalar la acción, siendo el organismo en pleno los querellantes.</p>
<p>En horas de la tarde, el presidente de la entidad fiscalizadora, Sergio Urrejola, negó que el Consejo esté analizando la posibilidad de anteponer una querella. Las declaraciones emitidas después de la reunión que él y varios consejeros sostuvieron en la Moneda con el presidente Sebastián Piñera, confirma que al menos en la sesión de mañana no se analizará el tema.</p>
<p>&#8220;El consejo tiene que actuar con responsabilidad y para iniciar una acción tanto civil como penal tiene que hacerlo con los antecedentes que le reportan y que recibe y siempre que tenga alguna efectividad el presentar acciones. No se puede hacer para satisfacer el ego público&#8221;.</p>
<p>Urrejola agregó que &#8220;Falta ese sumario de la Contraloría, está el informe que llegó, están los antecedentes que han entregado en la Cámara, los que están en la Fiscalía y todo esos son antecedentes que el consejo los está estudiando&#8221;.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/gHogtVtfIDE" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/cde-no-se-querellara-en-contra-de-julio-pereira-por-caso-johnsons/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/cde-no-se-querellara-en-contra-de-julio-pereira-por-caso-johnsons</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Comisión de Constitución del Senado comienza debate por voto chileno en el extranjero</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/O-wFUpFc1sg/comision-de-constitucion-del-senado-comienza-debate-por-voto-chileno-en-el-extranjero</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/comision-de-constitucion-del-senado-comienza-debate-por-voto-chileno-en-el-extranjero#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:03:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[chilenos en el extrabjero]]></category>
		<category><![CDATA[comisión de constitución]]></category>
		<category><![CDATA[constitución]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[haz tu voto volar]]></category>
		<category><![CDATA[hernan larrain]]></category>
		<category><![CDATA[isabel allende]]></category>
		<category><![CDATA[patricio walker]]></category>
		<category><![CDATA[soledad alvear]]></category>
		<category><![CDATA[valeria lübbert]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225367</guid>
		<description><![CDATA[La Comisión de Constitución del Senado inició la discusión sobre la propuesta de reforma constitucional que permite el voto a ciudadanos chilenos residentes en el extranjero. La exigencia o no de requisitos como la permanencia en Chile de al menos cinco meses en los últimos ocho años será materia de debate entre los senadores, en una reforma que podría permitir a los chilenos en el exterior participar de las elecciones presidenciales del año 2017.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La comisión de Constitución del Senado discutió este lunes el proyecto de reforma constitucional que garantiza el derecho a voto para los ciudadanos chilenos residentes en el extranjero.</p>
<p>La propuesta presentada por los senadores Isabel Allende, Soledad Alvear y Patricio Walker pretende que los chilenos en el exterior puedan ejercer su derecho a voto en plebiscitos, elecciones y también en primarias, con el único requisito de inscribirse previamente en los respectivos consulados.</p>
<p>El objetivo de los parlamentarios es despachar la reforma constitucional durante el mes de agosto. Es por ello que el senador Patricio Walker solicita el apoyo de la derecha, que durante las últimas décadas se ha opuesto a que los chilenos fuera del país puedan votar.</p>
<p>“Ojalá que después de 23 años de frustración esta vez los parlamentarios del oficialismo apoyen al Presidente de la República, que el 21 de mayo se mostró partidario del voto chileno en el extranjero con el solo requisito de inscribirse en el Consulado. Obras son amores, vamos a ver cómo votan y si lo que ha dicho el Presidente tiene o no apoyo”, expresa.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín, integrante de la Comisión de Constitución, “no descarta nada” y asegura que desde el oficialismo están abiertos a llegar a un acuerdo.</p>
<p>En ese sentido, explica que “este es un tema que si lo conversamos con la debida cautela y calma, es posible llegar a algún acuerdo. Hemos tenido una buena reunión y espero que en la próxima podamos avanzar en un acuerdo sobre esta materia”.</p>
<p>Para Valeria Lübbert, chilena residente en Estados Unidos y coordinadora jurídica del equipo <b>“Haz tu voto volar”</b>, “evidentemente, el voto de los chilenos en el exterior pone en duda el liderazgo del Presidente Sebastián Piñera, esto demuestra que tiene un liderazgo débil frente a su coalición y asimismo deja muy mal parada a la derecha en un tema que es clave para el fortalecimiento de la democracia en Chile”.</p>
<p>Por ello, emplaza al Presidente a cumplir su promesa de campaña y otorgar derecho a voto a los chilenos en el extranjero sin condiciones, ya que “la Constitución reconoce a los ciudadanos chilenos por el solo hecho de ser chilenos, sea que estos vivan dentro o fuera del territorio nacional. Por ende, cualquier otra exigencia adicional es discriminatoria, específicamente las condiciones que se han puesto en discusión, como son estas de ir a Chile en un periodo de cinco años por más de ocho meses, que apuntan al final a la capacidad económica que tienen los chilenos que están en el extranjero”.</p>
<p>La abogada explica que los chilenos en el extranjero agrupados en <b>“Haz tu voto volar”</b> exigen como mínimo poder participar de la elección de presidentes y advierte que la discusión sobre las elecciones parlamentarias y municipales es materia de otro debate, contenido en las reformas al sistema electoral.</p>
<p>Pese a que espera que la propuesta de reforma constitucional sea aprobada de manera expedita, Patricio Walker descarta que los chilenos en el exterior puedan votar en las elecciones de este 17 de noviembre. Con ello, tendrían que esperar hasta las elecciones del 2017 para poder ejercer ese derecho.</p>
<p>La Comisión de Constitución del Senado continuará discutiendo sobre este tema el próximo lunes.<b> </b></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/O-wFUpFc1sg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/comision-de-constitucion-del-senado-comienza-debate-por-voto-chileno-en-el-extranjero/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/comision-de-constitucion-del-senado-comienza-debate-por-voto-chileno-en-el-extranjero</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Transparencia sobre financiamiento de los partidos políticos sigue al debe</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/mHAfha2_e-8/transparencia-sobre-financiamiento-de-los-partidos-politicos-sigue-al-debe</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/transparencia-sobre-financiamiento-de-los-partidos-politicos-sigue-al-debe#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:31:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[transparencia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225305</guid>
		<description><![CDATA[Un estudio elaborado por Chile Transparente reveló que menos del 40 por ciento de la información relacionada con el funcionamiento y estructura interna de los partidos políticos está disponible en sus sitios electrónicos. Esta cifra cae drásticamente cuando se trata de documentos relativos a balances anuales y financiamiento, ítem en el que ninguna colectividad publica estos antecedentes.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Declaración de principios, facultades y estructura interna, estatutos y dirigencia es información que, en general, está disponible en los sitios electrónicos de los partidos políticos.</p>
<p>Sin embargo, el promedio de transparencia activa se reduce notoriamente, a un 38,5 por ciento, debido a que ninguna colectividad publica sus balances financieros anuales e información relativa a montos y fuentes de financiamiento.</p>
<p>Así lo develó el estudio “Transparencia en los Partidos Políticos: revisión de experiencia internacional y propuestas de estándares”, elaborado por Chile Transparente.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín, presidente de la comisión Bicameral Pro Transparencia y Probidad del Congreso, señaló que la investigación da cuenta de una materia pendiente de este Gobierno: incluir, en el proyecto de ley de partidos políticos, el financiamiento público de los mismos.</p>
<p>En este sentido, el senador gremialista señaló que &#8220;yo pienso que el Gobierno no ha querido avanzar por razones que él tendrá que explicar, si yo tuviera que dar una interpretación, es que más que por no creer en la idea es porque no cree que sea una medida popular, que sería rechazada, si hoy la política es muy reprobada entonces con mayor razón nadie va a querer que haya financiamiento público. Ese raciocinio me parece explicable, pero es de corto plazo para el país en el largo plazo es mejor tener el financiamiento público de sus actividades&#8221;.</p>
<p>Argumento que, a la luz de las cifras y decenas de estudios de opinión, pareciera tener bastante sustento. Los partidos políticos son, hace años, las instituciones más reprobadas y con mayor desconfianza en nuestro país.</p>
<p>Realidad a la que no escapa Latinoamérica, según subrayó César Astudillo, académico de la Universidad Nacional Autónoma de México, quien indicó que, independiente de la preponderancia que tenga el sector privado, el financiamiento público debe asegurar transparencia.</p>
<p>En esa línea, el académico de la UNAM de México indicó que &#8220;pocos países se libran de este descrédito, esta poca confianza, esta poca credibilidad que tienen los partidos políticos frente a sus ciudadanos, pero necesariamente es un tema que hay que analizar. Si aquí se está analizando ese tema del financiamiento público es la Transparencia, es decir, si vamos a contribuir a los partidos políticos con dinero público, que haya un escrutinio estricto en qué, cómo y dónde se gasta ese dinero&#8221;.</p>
<p>El mensaje presidencial que modifica la ley de partidos políticos, junto a los proyectos de probidad pública; del lobby y el que norma las declaraciones de patrimonio e interés, entre otros, es parte de lo que se ha denominado como “agenda pro transparencia”.</p>
<p>Un trabajo legislativo que, de acuerdo un informe filtrado por el Ministerio Secretaría General de la Presidencia ha tenido un tiempo de tramitación promedio de 2 años y 2 meses, pese a tener 24 urgencias invocadas, según puntualiza el documento.</p>
<p>El diputado DC Patricio Vallespín, vicepresidente de la comisión Bicameral Pro Transparencia, calificó este estudio de la Segpres como “intencionado”, por lo que pidió mayor cautela al Gobierno.</p>
<p>Por esto, el diputado de la Democracia Cristiana afirmó que &#8220;la urgencia todos saben que la pone el Ejecutivo, ellos han puesto y han sacado urgencia a estos proyectos, por tanto su prioridad o su acuerdo al interior de su propio conglomerado parece que no lo han tenido y por eso que las cambian. Yo diría aquí hay responsabilidades mutuas, pero quien lleva la batuta en la urgencia es el Ejecutivo, no es el Congreso, nosotros hace seis meses como comisión bicameral le entregamos una propuesta con la priorización para que dieran urgencia a los proyectos que antes hemos señalado y aun no lo han hecho&#8221;.</p>
<p>Esta comisión Bicameral se juntó, este lunes, con los presidentes del Senado, Jorge Pizarro, y la Cámara, Edmundo Eluchans, para analizar los proyectos rotulados como “pro transparencia y probidad”.</p>
<p>El grupo parlamentario se volverá a reunir el próximo lunes 19 de agosto, para acelerar la tramitación legislativa.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/mHAfha2_e-8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/transparencia-sobre-financiamiento-de-los-partidos-politicos-sigue-al-debe/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/transparencia-sobre-financiamiento-de-los-partidos-politicos-sigue-al-debe</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>PS postularía a ex líder secundario en distrito en que compite Giorgio Jackson</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/8acGrE7RNAI/ps-postularia-a-ex-lider-secundario-en-distrito-en-que-compite-giorgio-jackson</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ps-postularia-a-ex-lider-secundario-en-distrito-en-que-compite-giorgio-jackson#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:17:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[césar valenzuela]]></category>
		<category><![CDATA[giorgio jackson]]></category>
		<category><![CDATA[partido socialista]]></category>
		<category><![CDATA[revolución democrática]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225273</guid>
		<description><![CDATA[César Valenzuela está siendo sondeado por el Partido Socialista para competir por un cupo a la Cámara Baja en Santiago Centro, sitio donde competirá con Giorgio Jackson. La propuesta del también ex líder estudiantil no es vista con molestia al interior de Revolución Democrática, movimiento liderado por Jackson”.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pese a la intención de algunos miembros del pacto Nueva Mayoría de no levantar un candidato a diputado en Santiago Centro para favorecer la elección del líder estudiantil Giorgio Jackson, el Partido Socialista desconoce la petición de apoyo y sondea candidatear al también ex líder estudiantil del movimiento “pingüino” 2006, César Valenzuela.</p>
<p>Atribuyendo la decisión a limitar la posibilidad de doblaje de la dupla RN-UDI que compite por la zona (Felipe Kast –Evópoli apoyado por RN- y Mónica Zalaquett –UDI-), el presidente de la tienda socialista, Osvaldo Andrade afirmó que jamás recibió una insinuación desde el comando de Michelle Bachelet de apoyar a Jackson, por lo que luego de que los PPD decidieran no levantar nombre por Santiago Centro, el socialismo evalúa a Valenzuela y otras posibilidades en el distrito.</p>
<p>La noticia fue recibida con tranquilidad por Revolución Democrática, Miguel Crispi coordinador del movimiento sostuvo que ésta era una posibilidad que manejaban, ya que la Nueva Mayoría tiene todo el derecho a competir por donde quiera.</p>
<p>En este sentido, el dirigente de Revolución Democrática señaló que &#8220;nosotros estuvimos hasta el 1 de mayo disponibles para una Primaria con el Pacto de la Nueva Mayoría, no fuimos nosotros quienes decidieron no hacer Primarias Oficiales Parlamentarias, pero no hay que respirar por la herida, nosotros en ese momento definimos inscribir una candidatura como independiente, estamos juntando las firmas, entonces no podríamos integrar el pacto Nueva Mayoría, sin embargo, no le vamos a pedir al pacto Nueva Mayoría que se omita de competir porque ese es un derecho que todos los ciudadanos y los partidos tienen de colocar sus candidatos, de competir y ahí veremos por quién votará la ciudadanía en el distrito de Santiago&#8221;.</p>
<p>Será la gente quien deba decidir a quién quiere elegir, continuó Crispi, agregando que Revolución Democrática ofrece una alternativa a quienes estén por los cambios profundos en el país.</p>
<p>Respecto de la decisión de adhesión presidencial del movimiento, la decisión será tomada durante la segunda semana de septiembre, donde el movimiento en pleno decidirá si su apoyo es a la candidatura de Michelle Bachelet, Marcel Claude o bien se declara libertad de acción.</p>
<p>En lo parlamentario, el sábado recién pasado se decidió a qué candidatos se apoyarán en estas elecciones, confirmó Crispi: &#8220;Entre esas candidaturas parlamentarias que vamos a apoyar están: Carlos Montes, Camila Vallejo, Karol Cariola, Alejandro Guillier, Iván Fuentes, Gabriel Boric y Eduardo Vergara de distintos partidos políticos, que representan amplitud que nosotros creemos que deben tener las nuevas formas que cambien la política en Chile. En el tema presidencial, este proceso se hizo con todos los territorios y comisiones en un tiempo de un mes y medio para la segunda semana de septiembre vamos a tomar la decisión&#8221;.</p>
<p>Cuatro fueron las bases solicitadas por el movimiento para apoyar candidaturas: apoyo a reforma en educación pública, fin al binominal, apoyo a Asamblea Constituyente y un compromiso de realizar prácticas participativas durante el ejercicio parlamentario, condiciones que a juicio del Coordinador de RV posibilitarían un cambio en el Parlamento.</p>
<p>En cuanto a la candidatura de César Valenzuela, el ex líder &#8220;pingüino&#8221; confirmó haber conversado con el PS, la decisión final se tomaría durante los próximos días.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/8acGrE7RNAI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ps-postularia-a-ex-lider-secundario-en-distrito-en-que-compite-giorgio-jackson/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ps-postularia-a-ex-lider-secundario-en-distrito-en-que-compite-giorgio-jackson</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Obra de teatro emociona con reflexiones sobre el “Duelo”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/9WL4sor2wBw/obra-de-teatro-emociona-con-reflexiones-sobre-el-duelo</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/obra-de-teatro-emociona-con-reflexiones-sobre-el-duelo#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:47:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Duelo]]></category>
		<category><![CDATA[Juan Pablo Miranda]]></category>
		<category><![CDATA[teatro]]></category>
		<category><![CDATA[teatro del puente]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225320</guid>
		<description><![CDATA[El montaje escrito y dirigido por el actor Juan Pablo Miranda, habla sobre la pérdida de un ser querido. El montaje se presentará hasta el 10 de agosto en el Teatro del Puente.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“Hay distintos tipos de pérdidas”, inició la conversación el dramaturgo Juan Pablo Miranda sobre su opera prima teatral. El montaje que lleva por nombre<a href="http://www.teatrodelpuente.cl/espectaculos/duelo/" target="_blank"><strong> “Duelo”</strong></a> reflexiona sobre la culpa, la pérdida y el destino en una sociedad “que no es capaz de decirse las cosas a la cara”, insiste el actor.</p>
<p>Son tres escenas que transcurren en un costoso café del centro de la ciudad, donde se reúnen dos compañeros de trabajo, Nelson y Natalia, a reconstruir los acontecimientos que terminaron con la muerte del hijo de ésta última tras un accidente ciclista.</p>
<p>A través de diálogos fuertes y emotivos se cuestiona la manera con que la sociedad obliga a comportarse en aquellas situaciones, y la diversidad de conceptos de familia que existen actualmente. Así asegura el director del montaje, Juan Pablo Miranda, quien explicó que &#8220;hay nuevas formas de familias donde las madres tienen que trabajar porque no tienen una figura paterna que las ayude, entonces los hijos crecen con las abuelas, es decir que la maternidad no es sólo de una forma, por ejemplo a esta madre le tocó dedicarse al trabajo para que a su hijo no le faltara nada, pero finalmente le terminó faltando ella&#8221;.</p>
<p>Según el actor &#8220;en la obra hay una madre con duelo en dos sentidos: primero, en el sentido más lógico que es la muerte del hijo; y segundo, en la deuda de esta mujer que siente que no se alcanzó a configurar como madre&#8221;.</p>
<div id="attachment_225333" class="wp-caption aligncenter" style="width: 455px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/djp6.jpg"><img class=" wp-image-225333     " alt="Obra Duelo" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/djp6.jpg" width="445" height="333" /></a><p class="wp-caption-text">Obra Duelo</p></div>
<p><strong>Reconstruir la historia</strong></p>
<p>En “Duelo” también se pone de manifiesto “la enajenación o arribismo con que el resto de las personas actúan ante estos acontecimientos tan adversos”, aseguró la protagonista del montaje junto a Sebastián de la Cuesta, Carolina Jullian.</p>
<p>“En relación a ello, esta madre busca encontrarse con su propio dolor y no reflejarse en los otros”, explicó la actriz. Y agregó que &#8220;eso es lo que busca este personaje, poder encontrarse con sus propias imágenes, con su propio dolor, tocarlo en carne propia y no reflejarse en los otros. Eso es lo que sucede en el país, pues como ser humano e individuo cuesta mucho indagar en nuestro propio dolor&#8221;.</p>
<p>Cada una de las instancias de reunión de estos compañeros de labores es musicalizada por la cellista Ángela Acuña, quien “es un personaje más de la obra”, dijo Miranda. La intérprete está siempre en el café amenizando la estadía de los consumidores. Según el director “la música en vivo hace que la puesta en escena entera adquiere vitalidad”.</p>
<p>“Duelo” se presentará hasta el 10 de agosto, con funciones los días jueves a las 20:30 horas, y los viernes y sábado a las 22 horas en el <a href="http://www.teatrodelpuente.cl/" target="_blank"><strong>Teatro del Puente</strong></a>, ubicado entre los puentes Pio Nono y Purísima. La entrada es de $5000 general y $3000 estudiantes y tercera edad.</p>
<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/69278130" height="281" width="500" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/69278130">Duelo</a> from <a href="http://vimeo.com/user3841187">Teatro_del_Puente</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/9WL4sor2wBw" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/obra-de-teatro-emociona-con-reflexiones-sobre-el-duelo/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/obra-de-teatro-emociona-con-reflexiones-sobre-el-duelo</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Río Cruces: Contaminación persiste pese a fallo condenatorio a celulosa</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/T6yuoJPE798/rio-cruces-contaminacion-persiste-pese-a-fallo-condenatorio</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/rio-cruces-contaminacion-persiste-pese-a-fallo-condenatorio#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:08:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[celulosa arauco]]></category>
		<category><![CDATA[cisnes cuello negro]]></category>
		<category><![CDATA[humedal]]></category>
		<category><![CDATA[río cruces]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225322</guid>
		<description><![CDATA[Luego del dictamen de la justicia que establece responsabilidad de Celulosa Arauco en el daño ambiental al río Cruces, en Valdivia, distintos actores subrayan los desafíos de la nueva institucionalidad ambiental. Mejorar la evaluación de impacto y aumentar la fiscalización son dos temas que requieren una optimización, para evitar nuevos desastres ecológicos.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En 2004, la población de cisnes de cuello negro del río Cruces experimentó una drástica reducción, pasando de 5 mil 091 a sólo 533 ejemplares. Este hecho derivó en la denuncia por contaminación a un Santuario de la Naturaleza, cuyo fallo se conoció la semana pasada.</p>
<p>Este es el primer caso que determina ilícitos en la contaminación de un humedal, proceso que se extendió por casi nueve años. Si bien se destaca el rol del Consejo de Defensa del Estado, investigadores esperan un mejor despliegue de la institucionalidad ambiental.</p>
<p>Daniel Boroschek, médico veterinario y representante del grupo Acción por los Cisnes, exige que el monitoreo determinado por la justicia debe ser externalizado, ya que un ente dependiente de Arauco, la empresa inculpada, no asegura eficacia en su labor.</p>
<p>“Estas acciones de monitoreo que plantea la jueza no deberían ser llevadas a cabo por la empresa, sino solamente financiadas, y realizadas por una institución que le dé seguridad al Estado, a la empresa y la ciudadanía, de tal manera que no pueda ser manejado por alguna entidad”, indicó.</p>
<p>Las críticas apuntan a la autorización que permite la operatividad de la planta de celulosa en una zona de protección del ecosistema. Sara Larraín, directora de Chile Sustentable, subrayó que el Sistema de Evaluación de Impacto Ambiental (SEIA) no cuenta con la información e independencia que garantice la protección del medioambiente.</p>
<p>La ambientalista destacó que “aquí hay un tema crítico, a pesar de las reformas a la institucionalidad ambiental, todos los dedos apuntan a que el SEIA no es independiente, no está funcionando a cabalidad con información seria e independencia técnica para no dejarse influenciar por sectores empresariales o políticos, para aminorar su declaración y evaluación de daños”.</p>
<p>Sara Larraín advierte la aprobación de un ducto en Caleta Mehuín para que la celulosa derive sus desechos al mar, aun cuando esto significa una amenaza para la pesca artesanal: “La empresa tiene que encontrar una salida, pero no contaminar otra comunidad, u otro cuerpo de agua que sería la bahía Mehuín. Eso no es aceptable, la empresa tiene que asumir todos los costos de su proceso, y tratar sus aguas, establecer un circuito cerrado, donde reciclen su agua contaminada”.</p>
<p>Enrique Jaramillo, docente de la Universidad Austral que encabezó las pericias en el río Cruces, también alerta sobre este ducto, ya que su mínima extensión deriva en que los residuos lleguen a la costa, y advierte que Arauco aún bota sus desechos en el humedal.</p>
<p>El investigador subrayó que el ducto “está autorizado pero no se ha construido, o sea que la planta sigue vertiendo sus desechos industriales en el humedal del Río Cruces. Nosotros hemos hecho comentarios al ducto, ya que su longitud queda dentro de la zona de rompiente de las olas en período de mal tiempo. Si están saliendo elementos químicos en periodo de mal tiempo, es obvio que esos elementos se van a devolver hacia la costa”.</p>
<p>A esto se suma la investigación de Conaf, que certifica una ostensible baja en la población de cisnes de cuello negro, especie en redujo su población en un 74 por ciento desde 2004, año de inicio de operaciones de la celulosa en la región de los Ríos.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/T6yuoJPE798" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/rio-cruces-contaminacion-persiste-pese-a-fallo-condenatorio/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/rio-cruces-contaminacion-persiste-pese-a-fallo-condenatorio</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Concertación y oficialismo “conformes” con propuesta de salario mínimo de $210 mil</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/Js70BDcCbGE/ejecutivo-anuncia-proyecto-por-salario-minimo-de-210-mil-pesos</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ejecutivo-anuncia-proyecto-por-salario-minimo-de-210-mil-pesos#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:53:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[proyecto de ley]]></category>
		<category><![CDATA[salario mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[sebastián piñera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225312</guid>
		<description><![CDATA[El Presidente anunció el ingreso de un nuevo proyecto de ley de reajuste del salario mínimo, el que eleva la cifra de los actuales 193 mil a 210 mil pesos. El mandatario, junto con pedir “responsabilidad” al Congreso, señaló que, de mantenerse el nivel de incremento anual promedio de este Gobierno, Chile tendrá un sueldo base de 250 mil pesos al año 2015. Desde la oposición destacaron que el Ejecutivo haya dejado la intransigencia de lado.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este martes ingresará al Congreso un nuevo proyecto de ley de reajuste del salario mínimo, discusión que, recordemos, se inició en marzo con un primer mensaje presidencial de 205 mil pesos.</p>
<p>Esta vez, el Ejecutivo enviará un texto que incrementa el sueldo base de los actuales 193 mil hasta los 210 mil pesos, lo que representa un ajuste nominal de un 8,8 por ciento y real de 7,9 puntos porcentuales, según destacó el Presidente Sebastián Piñera.</p>
<p>El mandatario aseguró que, de mantenerse el incremento anual promedio de la actual administración, el denominado “salario ético” podría ser una realidad en 2015.</p>
<p>“De mantenerse este ritmo de ajuste nominal podremos alcanzar la cifra de 250 mil pesos mensuales el año 2015. De esta manera, estamos haciendo un enorme esfuerzo para mejorar no solamente el salario mínimo, sino que también para mejorar la calidad de vida de los sectores más vulnerables de nuestro país a través de un programa denominado Ingreso Ético Familiar, que apunta a derrotar la pobreza extrema”, expresó.</p>
<p>El anuncio del Gobierno no sorprendió, ya que, en horas previas, al término del comité político, los presidentes de Renovación Nacional, Carlos Larraín, y la UDI, Patricio Melero, informaron de su petición formal y conjunta de elevar el ingreso mínimo a 210 mil pesos.</p>
<p>El proyecto incluirá un reajuste del 8,8 por ciento para el subsidio único familiar y también para el primer tramo de asignación.</p>
<p>La diputada del PPD Ximena Vidal, miembro de la comisión de Trabajo de la Cámara, señaló que el Gobierno, “al fin”, dejó la intransigencia de lado y escuchó a la oposición.</p>
<p>Postura similar a la manifestada por el diputado DC Pablo Lorenzini, integrante de la comisión de Hacienda, quien sostuvo que el Ejecutivo tardó demasiado en aumentar el sueldo mínimo.</p>
<p>“De 207 a 210 mil pesos no provoca un impacto. Ya en un minuto se advirtió el respaldo de la UDI, que no aprobó los 205, y después el respaldo de Renovación Nacional, después de las primarias. También se tenía claro desde el punto de vista parlamentario un respaldo a 210 y no a 207 y por lo tanto en esas condiciones yo sí creo que se exacerbó un poquitito más allá de lo necesario el resguardo, el país está bien”, afirmó.</p>
<p>Lorenzini adelantó que el proyecto genera acuerdo en la Cámara y el Senado, tanto de la oposición como del oficialismo, por lo que “no habría impedimentos para su rápida aprobación”, subrayó.</p>
<p>Oscar Olivos, presidente de la Central Autónoma de Trabajadores (CAT), indicó que es materia pendiente legislar en torno a una institucionalidad permanente que eleve el salario base, independiente de los gobiernos de turno.</p>
<p>“Hay que pensar en un nuevo parámetro que permita desarrollar un salario mínimo que se ajuste a la realidad del siglo XXI y que terminemos con este show que sale todos los años sobre el salario mínimo, que si sube mucho va a caer el empleo, eso es mentira”, manifestó.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín se mostró “muy conforme”, según declaró, con el proyecto que ingresará, este martes, al Parlamento.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/Js70BDcCbGE" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ejecutivo-anuncia-proyecto-por-salario-minimo-de-210-mil-pesos/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/ejecutivo-anuncia-proyecto-por-salario-minimo-de-210-mil-pesos</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>“El niño caracol”, la obra de teatro infantil que se presenta cada semana en el Teatro Alcalá</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/rko-uTl6SoQ/el-nino-caracol-la-obra-de-teatro-infantil-que-se-presenta-cada-semana-en-el-teatro-alcala</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/el-nino-caracol-la-obra-de-teatro-infantil-que-se-presenta-cada-semana-en-el-teatro-alcala#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:37:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[el niño caracol]]></category>
		<category><![CDATA[puerto de sueños]]></category>
		<category><![CDATA[teatro alcalá]]></category>
		<category><![CDATA[teatro infantil]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225300</guid>
		<description><![CDATA[La historia del príncipe Jalib es llevada a escena por la compañía Puerto de Sueños en la sala de Bellavista. Las funciones se presentan todos los sábados hasta fines de agosto.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La historia de Jalib, el pequeño príncipe de la India que se pierde en un bosque encantado en el cual se encuentra con una tortuga y un caracol, es la que relata <i>El niño caracol</i>, obra que se presenta todos los sábados en el Teatro Alcalá.</p>
<p>La puesta en escena está a cargo de la compañía Puerto de Sueños y está pensada especialmente para un público infantil, combinando texto, música, baile, coloridos vestuarios y coreografías.</p>
<p>La historia fue escrita por Julio Goycoolea y el elenco está integrado por Lorena Arriagada, Daniela García, Danilo Cabello, Tania Frez y Javier Goycoolea, quienes actúan bajo la dirección de Nelson Goycoolea.</p>
<p>El mismo director es el fundador de la compañía, cuyo trabajo se ha centrado en el teatro infantil a través de obras como <i>Chiloé, mar de leyenda</i>, <i>Cuento que ya no hay cuentos</i>, <i>El gigante egoísta</i>, <i>Un rey para el rey y La última temporada, </i>entre otras.</p>
<p>La compañía realiza más de un centenar de funciones al año, las que han sido vistas por más de 40 mil estudiantes de enseñanza básica y media.</p>
<p><i>El niño caracol</i> se presenta todos los sábados a las 17 horas, hasta fines de agosto, en el Teatro Alcalá (Bellavista 97, Recoleta). Las entradas tienen valores de cuatro mil pesos para adultos y dos mil pesos para niños.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/rko-uTl6SoQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/el-nino-caracol-la-obra-de-teatro-infantil-que-se-presenta-cada-semana-en-el-teatro-alcala/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/el-nino-caracol-la-obra-de-teatro-infantil-que-se-presenta-cada-semana-en-el-teatro-alcala</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Actores, músicos y cineastas se someten a un cuestionario en nuevo libro de Ediciones Radio Universidad de Chile</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/2R89blXT8VM/actores-musicos-y-cineastas-se-someten-a-un-cuestionario-en-nuevo-libro-de-ediciones-radio-universidad-de-chile</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/actores-musicos-y-cineastas-se-someten-a-un-cuestionario-en-nuevo-libro-de-ediciones-radio-universidad-de-chile#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:03:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cuestionario sin fin]]></category>
		<category><![CDATA[ediciones radio universidad de chile]]></category>
		<category><![CDATA[rafael ruiz moscatelli]]></category>
		<category><![CDATA[sala master]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225289</guid>
		<description><![CDATA[Este martes se presenta "Cuestionario sin fin", de Rafael Ruiz Moscatelli, en el que 22 figuras de distintos ámbitos son sometidos a un conjunto de preguntas. El autor entregó detalles de la publicación y explicó sus motivos para crearla.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La actriz Delfina Guzmán, el cineasta Ignacio agüero, el académico Javier Pineda, el músico Julio Numhauser y los escritores Raúl Zurita y Ramón Díaz Eterovic son algunos de los 22 convocados por Rafael Ruiz Moscatelli en su nuevo libro, <i>Cuestionario sin fin</i>, que será presentado este martes en la Sala Master de Radio Universidad de Chile.</p>
<p>El volumen, publicado por Ediciones Radio Universidad de Chile, presenta un cuestionario con 21 interrogantes como “¿para qué le gustaría ser invisible?”, “si no pagaran, ¿usted trabajaría?”, “¿qué es para usted el más allá?” o qué preguntas le haría a personajes como Nelson Mandela, Violeta Parra, Fidel Castro, Elvis Presley o Diego Maradona. Así, cada uno de los convocados debe contestar sobre los mismos asuntos y entregar su propia respuesta.</p>
<p>Rafael Ruiz Moscatelli dijo que seleccionó a los participantes considerando que fueran personas que no se autocensuraran al responder y entregó algunos detalles de cómo elaboró el libro: “Yo creo que un cuestionario es algo que se responde por escrito. Me acuerdo que desde pequeño, y en algunos eventos represivos en los que me tocó ser interrogado, también me entregaban cosas por escrito. La diferencia entre contestar por escrito y contestar oralmente es muy grande. Por ejemplo, este cuestionario lo trabajé durante mucho tiempo, pero además se lo entregué a cada una de estas personas y no les di tiempo, les dije que me contestaran cuando pudieran y quisieran”, señaló <a href="http://radio.uchile.cl/programas/semaforo/patricio-lopez-dialoga-con-el-escritor-rafael-ruiz-moscatelli-sobre-su-ultimo-libro-cuestionario-sin-fin-con-el-periodista-roberto-meza-analiza-la-situacion-economica-en-china-y-sus/" target="_blank"><strong>en el programa Semáforo de Radio Universidad de Chile.</strong></a></p>
<p>Rafael Ruiz Moscatelli es ingeniero y doctor en Filosofía y ha publicado cuentos y novelas, además de columnas y artículos en distintos medios, como la Revista Análisis, los diarios La Época, La Tercera y La Nación y nuestra emisora.</p>
<p>Sin embargo, explicó que el <i>Cuestionario sin fín</i> no tiene un afán periodístico, sino que busca explorar en la falta de certezas y enfrentar las dudas que cada persona siempre tiene: “Uno tiene definiciones. Yo tengo identidad política, tengo gustos, preferencias, etcétera, sin embargo, dentro de esas definiciones también tengo dudas y tengo curiosidad. Si no hay curiosidad, no hay vida. Tengo ganas de ir entendiendo de cosas que antes no entendí. Si la vida es larga -como es en algunos casos- uno se da cuenta que hay ciertas certezas que después se transforman en una incerteza enorme, pero a su vez, eso es conocimiento. Entonces a la duda no hay que temerle, hay que enfrentarla y buscar el origen de esa duda”, afirmó.</p>
<p><i>Cuestionario sin fin</i> será presentado este martes a las 19 horas en Sala Master de Radio Universidad de Chile (Miguel Claro 509, Providencia), con la participación de Rafael Ruiz Moscatelli, el director de Radio Universidad de Chile, Juan Pablo Cárdenas, y Jaime Valenzuela, fundador del colectivo de escritores Talleres del Mar.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/2R89blXT8VM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/actores-musicos-y-cineastas-se-someten-a-un-cuestionario-en-nuevo-libro-de-ediciones-radio-universidad-de-chile/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/actores-musicos-y-cineastas-se-someten-a-un-cuestionario-en-nuevo-libro-de-ediciones-radio-universidad-de-chile</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Director de INE ofrece disculpas públicas por Censo 2012 y adelanta nuevas cifras para diciembre</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ZEC1pF2J-o8/director-de-ine-ofrece-disculpas-publicas-por-censo-2012-y-adelanta-nuevas-cifras-para-diciembre</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-publicas-por-censo-2012-y-adelanta-nuevas-cifras-para-diciembre#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cámara de diputados]]></category>
		<category><![CDATA[censo 2012]]></category>
		<category><![CDATA[ine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225282</guid>
		<description><![CDATA[Este lunes, el director del Instituto Nacional de Estadísticas (INE), Juan Eduardo Coeymans, luego de ser citado a la comisión investigadora de la instancia de la Cámara Baja, se refirió al trabajo desempeñado en los últimos tres meses en la institución y ofreció disculpas a la ciudadanía por los cuestionamientos al organismo y al Censo en particular.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este lunes, el director del Instituto Nacional de Estadísticas (INE), Juan Eduardo Coeymans, luego de ser citado a la comisión investigadora de la instancia de la Cámara Baja, se refirió al trabajo desempeñado en los últimos tres meses en la institución y ofreció disculpas a la ciudadanía por los cuestionamientos al organismo y al Censo en particular.</p>
<p>De esta manera, el director del INE dijo &#8220;quiero aprovechar de pedir disculpas a la población por lo que ocurrió&#8221;. Asimismo, Eduardo Coeymans indicó que &#8220;hay que sacar lecciones de lo que ocurrió&#8221;, pero que es necesario &#8220;mirar hacia adelante&#8221;.</p>
<p>En tanto, el director subrogante sostuvo que &#8220;cuando yo llegué iniciamos el proceso de revisión y debiéramos tener claro todo en septiembre del 2013. El informe de la comisión externa estará en agosto y el informe ejecutivo a final de agosto pero es probable que se atrase unas dos semanas&#8221;.</p>
<p>El jefe del INE aseguró en la comisión investigadora, que el informe que elabore la comisión externa revisora del Censo será &#8220;pública&#8221; y agregó que &#8220;yo no voy a tapar nada y esa es la orden del Presidente Sebastián Piñera&#8221;.</p>
<p>Respecto del proceso, el director sostuvo que una de las principales debilidades fue &#8220;no haber hecho un censo piloto&#8221;, previo a la realización del procedimiento.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ZEC1pF2J-o8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-publicas-por-censo-2012-y-adelanta-nuevas-cifras-para-diciembre/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/director-de-ine-ofrece-disculpas-publicas-por-censo-2012-y-adelanta-nuevas-cifras-para-diciembre</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Fallecen tres efectivos de la Armada en zona de Laguna Verde en Valparaíso</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/0hO8D5elTvo/fallecen-dos-efectivos-de-la-armada-en-zona-de-laguna-verde-en-valparaiso</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/fallecen-dos-efectivos-de-la-armada-en-zona-de-laguna-verde-en-valparaiso#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:14:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[armada de chile]]></category>
		<category><![CDATA[explosión]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225276</guid>
		<description><![CDATA[Dos funcionarios de la Armada fallecieron y otro está desaparecido luego de una detonación durante un ejercicio militar en el sector de Laguna Verde, en la región de Valparaíso. Por medio de un comunicado, la institución confirmó la noticia. “A las 12:45 horas de hoy, lunes 29 de julio, mientras se efectuaba una práctica de...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dos funcionarios de la Armada fallecieron y otro está desaparecido luego de una detonación durante un ejercicio militar en el sector de Laguna Verde, en la región de Valparaíso.</p>
<p>Por medio de un comunicado, la institución confirmó la noticia. “A las 12:45 horas de hoy, lunes 29 de julio, mientras se efectuaba una práctica de demoliciones bajo el agua con explosivos en el sector de Caleta Hornillos se produjo un accidente con resultado de muerte”, indicó la institución.</p>
<p>Los fallecidos son el Teniente Segundo IM  Miguel Casas–Cordero Menéndez y el Sargento Primero IM Marcos Llancavil Arce, ambos de dotación del Comando de Fuerzas Especiales de la Armada.</p>
<p>A causa del accidente estuvo desaparecido por algunas horas el Cabo Primero IM José Luis Valenzuela Valderrama, quien también fue encontrado muerto.</p>
<p>Cabe señalar que la institución había dispusto una serie de medios aeronavales, marítimos y terrestres que apoyaron las labores de búsqueda del Cabo Valenzuela.</p>
<p>A causa del accidente falleció en el lugar el Sargento Llancavil, mientras que el Teniente Casas-Cordero fue trasladado hacia el Hospital “Carlos Van Buren” falleciendo en el camino al centro asistencial.</p>
<p>Hasta el lugar concurrieron ambulancias y representantes del alto mando institucional para encabezar las diligencias que puedan determinar cómo sucedió el fatal accidente.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/0hO8D5elTvo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/fallecen-dos-efectivos-de-la-armada-en-zona-de-laguna-verde-en-valparaiso/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/fallecen-dos-efectivos-de-la-armada-en-zona-de-laguna-verde-en-valparaiso</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Descriterio sobre ruedas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/TMGmfUopq6c/descriterio-sobre-ruedas</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/descriterio-sobre-ruedas#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225270</guid>
		<description><![CDATA[Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo. Hoy día estamos bombardeados de información a través...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo.</p>
<p>Hoy día estamos bombardeados de información a través de Internet, televisión, Facebook, correos electrónicos, Twitter, blogs, y lo más peligroso de todo, &#8220;teléfonos inteligentes&#8221; o también llamados smartphones.</p>
<p>¿Por qué digo peligroso? se preguntarán, el pasado miércoles a las 9:30 de la mañana recibí un llamado, que para ser bien honesta me dejó en shock hasta el día de hoy.</p>
<p>Una muy querida amiga mía, con discapacidad motora, dependiente físicamente para algunas actividades de su vida, se dirigía a su trabajo en su scooter, mujer de 29 años, con una de las tantas enfermedades del trastorno del movimiento llamada Distonía, cruza la calle con luz verde con el resto de los transeúntes y una mujer de aproximadamente 50 años dobla con su auto a mano derecha, y atropelló a mi amiga en pleno Apoquindo con el semáforo peatonal en verde, destrozando su única herramienta de movilización efectiva que es su scooter. Afortunadamente iba sobre él, ya que si no es así de seguro la historia habría sido muy diferente.</p>
<p>Han pasado los días, y no puedo dejar de pensar en lo siguiente: ¿Qué es lo que hay que tener en el cerebro, o que es lo que les falta en él para doblar a mano derecha, que bajo las leyes del tránsito debe ser con precaución, y atropellar a una persona con discapacidad física en una de las avenidas más grandes de la capital?</p>
<p>La mujer en cuestión, no ha dado la cara después del evento, pero sin embargo, mi amiga tuvo que dar la cara y ser discriminada, porque las personas que la atendieron en los centros asistenciales correspondientes no conocían su enfermedad, teniendo una ignorancia médica absoluta al respecto, e incluso la derivaron a realizarse la alcoholemia (desconozco si esto es parte del conducto regular en el caso de la víctima).</p>
<p>Hace unos días atrás, el programa &#8221;21 días a ciegas&#8221; nos mostró en una hora de programa la falta de respeto tremenda que tienen que sortear las personas con discapacidad visual al cruzar una calle, recuerdo el capítulo en que Catalina Castro cruza en el centro de Santiago con su entrevistado y un taxista también al doblar, pasa a llevar el bastón de él doblándolo y destruyendo la única herramienta que tiene para poder desplazarse de manera efectiva, lo peor de todo fue que el taxista al bajarse del auto increpó e insultó a Catalina y su entrevistado (ambos en ese minuto con discapacidad visual absoluta) tratándolos de &#8220;morbosos&#8221;.</p>
<p>Reflexiono respecto de ambos eventos y me pregunto finalmente ¿Quiénes son los discapacitados?, ¿Qué es la discapacidad?, ¿A quién va dirigida esta columna?, ¿A quienes va dirigido el programa radial que conduzco?</p>
<p>Lejos, la falta de criterio, la falta de respeto, la falta de empatía, el pensar que tienen la vida comprada, son las discapacidades más grandes de los santiaguinos.<br />
Estamos sumergidos en un sistema en el cual la falta de educación es la principal protagonista. ¿En que nos hemos convertido los seres humanos? En especies ciegas y no hablo de discapacidad visual, hablo de un devenir constante de desconexión, donde la lucha por el poder es el gasto de energía más absurdo y grande que existe, donde nuestras emociones se ven apabulladas por un manto de tecnología sin fin, donde la palabra escrita ya no existe, el puño y letra ha quedado en el pasado.</p>
<p>El atropellar a una persona con discapacidad física, el destruir el bastón que es la extensión del brazo de una persona con discapacidad visual, no sólo les genera un arroyo físico, sino de una impotencia tan grande, desde lo emocional tan injusto, que tienen que someterse a juicios y buscar testigos, ya que al destruir el scooter en la que mi amiga se desplazaba, significa que no se va a poder desenvolver de manera independiente a su lugar de trabajo, a su compras diarias, a su independencia funcional.</p>
<p>Creo que esta columna nuevamente va dedicada forzosamente a los santiaguinos, no sé si sentirme orgullosa o impotente, no por haber nacido en este país, sino que en esta sociedad.</p>
<p>Señores y señoras santiaguinos, deje el celular de lado mientras camina o conduce, ya que la estupidez humana es tan grande que cuando caminan no se dan cuenta que tienen una silla de ruedas frente y chocan conmigo y se caen sobre mis piernas&#8230; Después alegan que soy sin respeto con ellos.</p>
<p>Ya que son tan sensibles respecto de la manera de cómo uno dice las cosas, sean congruentes con su sensibilidad y fíjense quién está frente a ustedes.</p>
<p>Espero que esta columna realmente les haya dejado una estela de incomodidad, porque si ese fue el resultado quiere decir que usted es el que camina mientras chatea, el que recibe el whatsapp mientras maneja, el que pasa a llevar el bastón de una persona ciega y el que probablemente lo último que vayan a ver sus ojos antes de meter los pies en su cajón sea su celular.</p>
<p>Si quiere respeto y atención, respete y ponga atención.</p>
<p>Y también aprenda a cerrar la boca cuando le corresponde.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/TMGmfUopq6c" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/descriterio-sobre-ruedas/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/descriterio-sobre-ruedas</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Alianza acuerda pedir salario mínimo de $210 mil al gobierno</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/40k3UOkN7lE/alianza-acuerda-pedir-salario-minimo-de-210-mil-al-gobierno</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/alianza-acuerda-pedir-salario-minimo-de-210-mil-al-gobierno#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:31:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>
		<category><![CDATA[melero]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[salario mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225261</guid>
		<description><![CDATA[Luego del comité político realizado en el Palacio de La Moneda, los presidentes de RN y la UDI anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir un alza del salario que alcance la cifra propuesta por una parte importante del Parlamento. Votación en el Congreso se debe realizar en los próximos días.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Luego que diversos parlamentarios hayan señalado que no aprobarían una modificación del Salario Mínimo, a menos que se eleve a los $210 mil, los presidentes de los partidos de la Alianza, anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir al gobierno que aumente el guarismo hasta esa cifra.</p>
<p>Así lo comunicó el presidente de la UDI, Patricio Melero, quien señaló que “Ambos partidos, la UDI y RN, en conjunto, hemos acordado pedirle al gobierno, dada las mejores condiciones económicas que Chile está teniendo, poder elevar el salario mínimo a una cifra final de $210 mil &#8220;.</p>
<p>De esta forma aseguran “el ejecutivo debe hacer un esfuerzo en la asignación familiar, que hoy día está en $7 mil y algo, para que pueda acercarse a un valor lo más cercano posible a $10 mil, que en el promedio de una familia chilena que tiene tres cargas nos podría sumar un ingreso final de unos $240 mil, que es el ingreso ético&#8221;, agregó Melero.</p>
<p>La ministra Vocera de gobierno, Cecilia Pérez, afirmó en tanto que “el gobierno está trabajando para avanzar en las negociaciones con los parlamentarios para poder aprobar prontamente el proyecto, que fue ingresado al Congreso a comienzos de julio, tras el rechazo a una primera iniciativa que pretendía elevar el ingreso mínimo a $205.000 desde los actuales $193.000”.</p>
<p>&#8220;Desde hace mucho tiempo nuestros partidos vienen pidiendo un aumento en el sueldo mínimo, primero, que pudiéramos atravesar la barrera de los $200 mil, cosa que hicimos en marzo, pero como saben, no tuvimos el apoyo de los parlamentarios de la Concertación y se han perdido meses valiosos de reajustes a la remuneración de los trabajadores”, agregó la secretaria de Estado.</p>
<p>Recordemos que el gobierno intentó adelantar la discusión del Salario Mínimo, al ingresar un proyecto de ley que elevaba la cifra a los 205 mil pesos, cifra que finalmente fue rechazada por el Congreso en el mes de mayo.</p>
<p>De esta forma, se envió otra iniciativa que aumentaba el sueldo mínimo a 207 mil pesos, que tampoco contó con el apoyo necesario en el parlamento.</p>
<p>De esta forma se cumple con uno de los deseos de Renovación Nacional, que desde hace unos cuantos meses venía exigiendo al gobierno elevar la cifra a los 210 mil pesos.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/40k3UOkN7lE" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/alianza-acuerda-pedir-salario-minimo-de-210-mil-al-gobierno/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/2013/07/29/alianza-acuerda-pedir-salario-minimo-de-210-mil-al-gobierno</feedburner:origLink></item>
	<media:rating>nonadult</media:rating></channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Object Caching 1554/1638 objects using apc

 Served from: radio.uchile.cl @ 2013-07-30 13:56:46 by W3 Total Cache -->
