<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Diario y Radio Uchile</title>
	<atom:link href="http://radio.uchile.cl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://radio.uchile.cl</link>
	<description>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2013 17:56:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>
		<item>
		<title>Descriterio sobre ruedas</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225270</guid>
		<description><![CDATA[Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo. Hoy día estamos bombardeados de información a través...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo.</p>
<p>Hoy día estamos bombardeados de información a través de Internet, televisión, Facebook, correos electrónicos, Twitter, blogs, y lo más peligroso de todo, &#8220;teléfonos inteligentes&#8221; o también llamados smartphones.</p>
<p>¿Por qué digo peligroso? se preguntarán, el pasado miércoles a las 9:30 de la mañana recibí un llamado, que para ser bien honesta me dejó en shock hasta el día de hoy.</p>
<p>Una muy querida amiga mía, con discapacidad motora, dependiente físicamente para algunas actividades de su vida, se dirigía a su trabajo en su scooter, mujer de 29 años, con una de las tantas enfermedades del trastorno del movimiento llamada Distonía, cruza la calle con luz verde con el resto de los transeúntes y una mujer de aproximadamente 50 años dobla con su auto a mano derecha, y atropelló a mi amiga en pleno Apoquindo con el semáforo peatonal en verde, destrozando su única herramienta de movilización efectiva que es su scooter. Afortunadamente iba sobre él, ya que si no es así de seguro la historia habría sido muy diferente.</p>
<p>Han pasado los días, y no puedo dejar de pensar en lo siguiente: ¿Qué es lo que hay que tener en el cerebro, o que es lo que les falta en él para doblar a mano derecha, que bajo las leyes del tránsito debe ser con precaución, y atropellar a una persona con discapacidad física en una de las avenidas más grandes de la capital?</p>
<p>La mujer en cuestión, no ha dado la cara después del evento, pero sin embargo, mi amiga tuvo que dar la cara y ser discriminada, porque las personas que la atendieron en los centros asistenciales correspondientes no conocían su enfermedad, teniendo una ignorancia médica absoluta al respecto, e incluso la derivaron a realizarse la alcoholemia (desconozco si esto es parte del conducto regular en el caso de la víctima).</p>
<p>Hace unos días atrás, el programa &#8221;21 días a ciegas&#8221; nos mostró en una hora de programa la falta de respeto tremenda que tienen que sortear las personas con discapacidad visual al cruzar una calle, recuerdo el capítulo en que Catalina Castro cruza en el centro de Santiago con su entrevistado y un taxista también al doblar, pasa a llevar el bastón de él doblándolo y destruyendo la única herramienta que tiene para poder desplazarse de manera efectiva, lo peor de todo fue que el taxista al bajarse del auto increpó e insultó a Catalina y su entrevistado (ambos en ese minuto con discapacidad visual absoluta) tratándolos de &#8220;morbosos&#8221;.</p>
<p>Reflexiono respecto de ambos eventos y me pregunto finalmente ¿Quiénes son los discapacitados?, ¿Qué es la discapacidad?, ¿A quién va dirigida esta columna?, ¿A quienes va dirigido el programa radial que conduzco?</p>
<p>Lejos, la falta de criterio, la falta de respeto, la falta de empatía, el pensar que tienen la vida comprada, son las discapacidades más grandes de los santiaguinos.<br />
Estamos sumergidos en un sistema en el cual la falta de educación es la principal protagonista. ¿En que nos hemos convertido los seres humanos? En especies ciegas y no hablo de discapacidad visual, hablo de un devenir constante de desconexión, donde la lucha por el poder es el gasto de energía más absurdo y grande que existe, donde nuestras emociones se ven apabulladas por un manto de tecnología sin fin, donde la palabra escrita ya no existe, el puño y letra ha quedado en el pasado.</p>
<p>El atropellar a una persona con discapacidad física, el destruir el bastón que es la extensión del brazo de una persona con discapacidad visual, no sólo les genera un arroyo físico, sino de una impotencia tan grande, desde lo emocional tan injusto, que tienen que someterse a juicios y buscar testigos, ya que al destruir el scooter en la que mi amiga se desplazaba, significa que no se va a poder desenvolver de manera independiente a su lugar de trabajo, a su compras diarias, a su independencia funcional.</p>
<p>Creo que esta columna nuevamente va dedicada forzosamente a los santiaguinos, no sé si sentirme orgullosa o impotente, no por haber nacido en este país, sino que en esta sociedad.</p>
<p>Señores y señoras santiaguinos, deje el celular de lado mientras camina o conduce, ya que la estupidez humana es tan grande que cuando caminan no se dan cuenta que tienen una silla de ruedas frente y chocan conmigo y se caen sobre mis piernas&#8230; Después alegan que soy sin respeto con ellos.</p>
<p>Ya que son tan sensibles respecto de la manera de cómo uno dice las cosas, sean congruentes con su sensibilidad y fíjense quién está frente a ustedes.</p>
<p>Espero que esta columna realmente les haya dejado una estela de incomodidad, porque si ese fue el resultado quiere decir que usted es el que camina mientras chatea, el que recibe el whatsapp mientras maneja, el que pasa a llevar el bastón de una persona ciega y el que probablemente lo último que vayan a ver sus ojos antes de meter los pies en su cajón sea su celular.</p>
<p>Si quiere respeto y atención, respete y ponga atención.</p>
<p>Y también aprenda a cerrar la boca cuando le corresponde.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Alianza acuerda pedir salario mínimo de $210 mil al gobierno</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:31:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>
		<category><![CDATA[melero]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[salario mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225261</guid>
		<description><![CDATA[Luego del comité político realizado en el Palacio de La Moneda, los presidentes de RN y la UDI anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir un alza del salario que alcance la cifra propuesta por una parte importante del Parlamento. Votación en el Congreso se debe realizar en los próximos días.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Luego que diversos parlamentarios hayan señalado que no aprobarían una modificación del Salario Mínimo, a menos que se eleve a los $210 mil, los presidentes de los partidos de la Alianza, anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir al gobierno que aumente el guarismo hasta esa cifra.</p>
<p>Así lo comunicó el presidente de la UDI, Patricio Melero, quien señaló que “Ambos partidos, la UDI y RN, en conjunto, hemos acordado pedirle al gobierno, dada las mejores condiciones económicas que Chile está teniendo, poder elevar el salario mínimo a una cifra final de $210 mil &#8220;.</p>
<p>De esta forma aseguran “el ejecutivo debe hacer un esfuerzo en la asignación familiar, que hoy día está en $7 mil y algo, para que pueda acercarse a un valor lo más cercano posible a $10 mil, que en el promedio de una familia chilena que tiene tres cargas nos podría sumar un ingreso final de unos $240 mil, que es el ingreso ético&#8221;, agregó Melero.</p>
<p>La ministra Vocera de gobierno, Cecilia Pérez, afirmó en tanto que “el gobierno está trabajando para avanzar en las negociaciones con los parlamentarios para poder aprobar prontamente el proyecto, que fue ingresado al Congreso a comienzos de julio, tras el rechazo a una primera iniciativa que pretendía elevar el ingreso mínimo a $205.000 desde los actuales $193.000”.</p>
<p>&#8220;Desde hace mucho tiempo nuestros partidos vienen pidiendo un aumento en el sueldo mínimo, primero, que pudiéramos atravesar la barrera de los $200 mil, cosa que hicimos en marzo, pero como saben, no tuvimos el apoyo de los parlamentarios de la Concertación y se han perdido meses valiosos de reajustes a la remuneración de los trabajadores”, agregó la secretaria de Estado.</p>
<p>Recordemos que el gobierno intentó adelantar la discusión del Salario Mínimo, al ingresar un proyecto de ley que elevaba la cifra a los 205 mil pesos, cifra que finalmente fue rechazada por el Congreso en el mes de mayo.</p>
<p>De esta forma, se envió otra iniciativa que aumentaba el sueldo mínimo a 207 mil pesos, que tampoco contó con el apoyo necesario en el parlamento.</p>
<p>De esta forma se cumple con uno de los deseos de Renovación Nacional, que desde hace unos cuantos meses venía exigiendo al gobierno elevar la cifra a los 210 mil pesos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Se extiende hasta el 19 de agosto plazo de inscripción en la PSU</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:29:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[demre]]></category>
		<category><![CDATA[psu]]></category>
		<category><![CDATA[universidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225250</guid>
		<description><![CDATA[El Departamento de Evaluación, Medición y Registro Educacional (Demre) de la Universidad de Chile extendió el plazo de inscripción para la Prueba de Selección Universitaria (PSU)  hasta el lunes 19 de agosto, a las 23:59 horas.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El Departamento de Evaluación, Medición y Registro Educacional (Demre) de la Universidad de Chile extendió el plazo de inscripción para la Prueba de Selección Universitaria (PSU)  hasta el lunes 19 de agosto, a las 23:59 horas.</p>
<p>El plazo de inscripción finalizaba este miércoles 31, pero el organismo decidió extenderlo debido al pedido de distintos colegios que comprobaron que muchos de sus alumnos aún no han efectuado su inscripción para rendir las pruebas de selección al sistema universitario.</p>
<p>Hasta el viernes pasado se registraba un total de 145 mil 146 inscritos, de los cuales 128.993 están rindiendo 4° medio, y el resto corresponde a promociones anteriores.</p>
<p>Los interesados en participar del proceso de admisión 2014 deben registrarse para la prueba, que se aplicará el 2 y 3 de diciembre, a través del Portal del Postulante del <a href="http://www.demre.cl/">sitio web del Demre</a>, donde deberán completar los datos necesarios para su inscripción, como por ejemplo, prueba electiva, sede de rendición, y datos de contacto y otros.</p>
<p>La inscripción tiene un valor de 26 mil 720, que se puede cancelar a través de un cupón de pago en cajas del Banco de Chile o mediante sistema en línea para tarjetas de crédito bancarias.</p>
<p>Además, los estudiantes de Cuarto medio de colegios municipales y particular subvencionados pueden inscribirse de forma gratuita utilizando la beca Junaeb para la PSU.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei nombra a Lily Pérez como vocera y RN no descarta levantar candidato propio</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:05:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[lily pérez]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225257</guid>
		<description><![CDATA[La candidata de la UDI, nombró a la senadora de Renovación Nacional como su vocera, en desmedro de la ex candidata al parlamento, Catalina Parot, quien asumiría una postulación para diputada. Gesto se interpreta como una nueva señal de unidad en medio de voces que insisten en la nominación de un nombre de RN como candidato a la presidencia.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La candidata presidencial de la UDI, Evelyn Matthei, decidió nominar como su vocera de campaña a la senadora de RN, Lily Pérez, luego que se descartara la opción de Catalina Parot, que asumiría una postulación a la Cámara de diputados.</p>
<p>El gesto fue interpretado como un nuevo intento de generar unidad en un sector que mantiene la incertidumbre respecto de la definición presidencial, luego que aún no se descarte completamente la opción de que Renovación Nacional presente un candidato presidencial.</p>
<p>&#8220;Efectivamente, habíamos tenido conversaciones con Catalina Parot, estaban sumamente avanzadas, pero hoy día en la mañana ella me avisó que, finalmente, decidió ser candidata a diputada, y eso desgraciadamente hace incompatible que ella sea vocera&#8221;, señaló la candidata.</p>
<p>Evelyn Matthei agregó que &#8220;habíamos conversado bastante, pero finalmente optó por ser candidata a diputada y está en todo su derecho&#8221;.</p>
<p>Por su parte, el presidente del Partido Socialista, Osvaldo Andrade, señaló que &#8220;Evelyn Matthei es una buena candidata y tiene atributos de los cuales hay que preocuparse porque esto no es una carrera corrida, pese al gran respaldo ciudadano que tiene Michelle Bachelet&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>&#8220;Sobre la cuerda floja&#8221; vuelve a cartelera con sólo seis funciones</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:51:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[fitam]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre la cuerda floja]]></category>
		<category><![CDATA[teatro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225243</guid>
		<description><![CDATA[La obra, coproducida por la Fundación Teatro a Mil, es una versión de la novela homónima del escritor inglés Mike Kenny e integra la técnica de manipulación de muñecos y stop-motion.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>De lo bueno, poco. La aplaudida obra Sobre la cuerda floja alarga las vacaciones de los más pequeños y los invita a disfrutar de la emotiva historia de una nieta y su abuelo en el Teatro UC. La obra, que protagonizan dos muñecos de características muy similares a las personas, se presentará a partir de este 27 de julio al 31 de agosto, sólo los días sábados a las 17.00 hrs en Jorge Washington 26, Plaza Ñuñoa.</p>
<p>El montaje trata la visita de la pequeña Esme a sus abuelos. El anciano es incapaz de confesarle a su nieta que la abuela ha muerto y le cuenta que ella se ha ido con un circo para ser equilibrista. En el escenario transcurren escenas en la calle, la playa, el parque de diversiones, el circo. Se bañan, juegan, ríen, toman el té, hablan de todo y también de la abuela. Aparece entonces el tema de la pérdida, el duelo desde la mirada de un niño y la de un adulto mayor. Esme quiere ver actuar a su abuela sobre la cuerda floja, y lentamente se va dando cuenta de que ella ya no volverá.</p>
<p>La obra, coproducida por la Fundación Teatro a Mil, es una versión de la novela homónima del escritor inglés Mike Kenny e integra la técnica de manipulación de muñecos y stop-motion. Para lograr la perfección en ello, la compañía Teatro Milagros creada por las actrices Paola Giannini y Aline Kuppenheim, trabajó durante dos años en la manufactura de la escenografía, diseño y creación de los personajes, todos creados a escala.</p>
<p>* Obra recomendada para mayores de 8 años</p>
</div>
<div>
<div id="attachment_225245" class="wp-caption aligncenter" style="width: 640px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/SOBRELACUERDAFLOJA2.jpg?afdd81"><img class="size-full wp-image-225245" alt="SOBRELACUERDAFLOJA2" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/SOBRELACUERDAFLOJA2.jpg?afdd81" width="630" height="315" /></a><p class="wp-caption-text">Obra &#8220;Sobre la cuerda floja&#8221;</p></div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>12 mil toneladas de basura no se recogerán por paro de Recolectores</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:41:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225247</guid>
		<description><![CDATA[Las dos mayores federaciones de funcionarios están participando de la movilización, agrupando al 72% de los empleados del sector. Los trabajadores esperan que el Gobierno haga de interlocutor y facilite aumentos salariales y garantice mejores condiciones laborales, como por ejemplo, que las jornadas laborales no superen las 12 horas.

]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este lunes trabajadores del aseo y recolectores de basura iniciaron movilizaciones para hacer escuchar sus reivindicaciones laborales que apuntan a una mejora salarial y de condiciones de trabajo.</p>
<p>Las dos mayores federaciones de funcionarios están participando de la movilización, agrupando al 72% de los empleados del sector.</p>
<p>La demanda salarial busca aumentar el sueldo de choferes desde 400 mil pesos a 700 mil pesos; de auxiliares, de 220 mil pesos a 450 mil pesos; y de barrenderos, que pasen de ganar un sueldo mínimo de 193 mil pesos a 300 mil pesos.</p>
<p>Desde muy temprano esta mañana se pudo ver a trabajadores reunidos en sectores como Quilicura; y al inicio de las manifestaciones, los trabajadores advierten que será una movilización “hasta el final”.</p>
<p>El presidente de la Federación de Trabajadores de Empresas de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios, Armando Soto, indicó que ante las consecuencias que podrían dejar estas movilizaciones, se hace indicativa la intervención del Estado.</p>
<p>El dirigente de los trabajadores recolectores de basura señaló que “con certeza vamos a decir que van a quedar 12 mil toneladas de basura en la calle en el día de hoy. Nos preocupa que hasta este minuto no hemos tenido ninguna llamada de parte de las autoridades para abrir una mesa de diálogo y empezar a conversar del tema para que esto no se prolongue más allá de un día por lo que significaría que estuviéramos dos días en paro, es decir, estaríamos hablando de 24 mil toneladas de basura en la calle&#8221;.</p>
<p>Principalmente, esperan que el Gobierno haga de interlocutor y facilite aumentos salariales y garantice mejores condiciones laborales, como por ejemplo, que las jornadas laborales no superen las 12 horas, como sí ocurre hasta ahora en algunos casos.</p>
<p>Soto explicó que el movimiento está dirigido por las federaciones, por lo que no se espera una respuesta por parte de las empresas que concesionan los servicios de limpieza.</p>
<p>El 22 de mayo pasado, se solicitó al ministerio del Trabajo que dirigía Evelyn Matthei a la fecha, que se instalara una mesa de trabajo. Ante la falta de respuesta los trabajadores decidieron movilizarse porque no se puede “trabajar en estas condiciones y ganando estos salarios de hambre”. El Estado, solidariamente, debe solucionar el problema, finalizó el dirigente.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Músicos sinfónicos interpretan famosos boleros junto a Carmen Prieto</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:56:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Boleros]]></category>
		<category><![CDATA[carmen prieto]]></category>
		<category><![CDATA[Música Popular]]></category>
		<category><![CDATA[orquesta sinfónica]]></category>
		<category><![CDATA[teatro universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225229</guid>
		<description><![CDATA[Clásicos boleros latinoamericanos en las interpretaciones de talentosos músicos de la Orquesta Sinfónica de Chile, junto a cantantes como Carmen Prieto  sonarán por primera vez en el Teatro Universidad de Chile. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Con trajes típicos de los años ’50 y junto a la destacada bolerista chilena, Carmen Prieto, el conjunto “La Flor del Recuerdo”, formado por músicos de la Orquesta Sinfónica de Chile e invitados, sorprenderá al público con un novedoso concierto. El repertorio contempla conocidos boleros latinoamericanos, marcando el retorno de la Temporada de Música Popular “Sonidos del Mundo” al Teatro Universidad de Chile, el próximo miércoles 31 de julio, a las 20.00 horas.</p>
<p>En este concierto interpretarán un programa que incluye clásicos como Sabor a Mí, Bésame Mucho, Piel Canela, Pienso en ti, Contigo Aprendí, Cuando vuelva a tu Lado, La Nave del Olvido, entre otros.</p>
<p>Durante 2012 nació esta singular agrupación integrada por tres voces y cuatro instrumentistas, tres de ellos integrantes de la Orquesta Sinfónica, Cristóbal González, clarinete, Ricardo Aguilera, corno y Cristián Gutiérrez, violonchelo, quienes dejan por un momento sus instrumentos de trabajo en la Sinfónica para interpretar música popular. El nombre del conjunto fue idea de Cristóbal González, inspirado en una conocida canción de Violeta Parra que hacía alusión al pensamiento, una hermosa flor cuyos tres colores llaman al “recuerdo”, naciendo así “La Flor del Recuerdo”.</p>
<div id="attachment_225239" class="wp-caption aligncenter" style="width: 351px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/Flor-del-Recuerdo.jpeg?afdd81"><img class=" wp-image-225239 " alt="Flor del Recuerdo" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/Flor-del-Recuerdo.jpeg?afdd81" width="341" height="512" /></a><p class="wp-caption-text">Flor del Recuerdo</p></div>
<p>“Este espectáculo es un regalo para la tercera edad y para quienes se criaron con esta música que escuchaban sus padres”, afirma el director y fundador del grupo Cristóbal González, quien tocará el requinto en esta oportunidad. El músico adelanta que otra novedad será la participación de actores como Gloria Lazo en la dramatización de algunas canciones.</p>
<p>Para González, la música romántica, y especialmente el género del bolero, le es muy familiar ya que solía escucharla cuando niño en su casa. Especial nostalgia siente por Los Panchos y Los Tres Caballeros, importantes grupos que difundieron esta música por el mundo. Según González “la propuesta del conjunto es evocar la época de los años ’50, cuando se hicieron famosos los boleros, a nivel sonoro y visual, para eso nos vestimos con zapatos de charol y chaquetas blancas”.</p>
<p>Acerca de las expectativas que tienen para este concierto el clarinetista de la Sinfónica de Chile afirma: “A la gente le gusta escuchar esta música porque marcó un tiempo y, por otra parte, temas como el amor y desamor nunca pasarán de moda. Quienes vengan se envolverán en una atmósfera romántica y estas canciones les van a llegar profundamente”,</p>
<p>Entradas público general $ 3.000; Tercera Edad y Estudiantes $ 2.000 en boletería del teatro (Providencia 043, Metro Baquedano) y a través de ticketek.cl. + info:www.ceac.uchile.cl</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primera “Cumbre Latinoamericana de Innovación” con énfasis en emprendimiento</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:49:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cumbre innovación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225227</guid>
		<description><![CDATA[El encuentro será llevado a cabo por el ministerio de Economía e Imagina Chile y contará con la participación John Kao, considerado el líder mundial en innovación.  Esta es una de las principales actividades que realizará el Gobierno en el marco del “Año de la Innovación”.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este martes, el ministerio de Economía, Fomento y Turismo e Imagina Chile darán comienzo a la  Primera “Cumbre Latinoamericana de Innovación” que se realizará en el Centro Movistar Innova. Av. Providencia 229, comuna de Providencia, a las 8:30 horas.</p>
<p>En un formato de taller/workshop, la actividad se extenderá por dos días y será guiada por John Kao, fundador del Instituto para la Innovación a Gran Escala (Institute for Large Scale Innovation) y asesor de numerosas naciones en esta materia.</p>
<p>Además, el encuentro contará con la participación de destacados actores en el ámbito de la innovación, nacionales e internacionales del sector público, privado y académico. Entre ellos participará: Lorraine Hariton, representante de Asuntos Comerciales y Negocios del Departamento de Estado de EEUU;  Dr. Howard Alper, Director del Consejo de Ciencia e Innovación del Gobierno de Canadá; Alfonso Martinez Ceara, presidente de Bilbao Metropoli 30; Raúl Rivera, creador del ForoInnovación y Gabriel Zinny, fundador de Kuepa.</p>
<p>En la actualidad, Latinoamérica cuenta con más de 600 millones de habitantes y es la tercera economía del mundo después de Estados Unidos y China. Su desarrollo, en los últimos años, le ha permitido transformarse en un polo de innovación promisorio a nivel mundial. En este contexto, la Cumbre Latinoamericana de Innovación surge como un espacio de diálogo para que la región tome como desafío el rezago en productividad económica mediante el emprendimiento y la innovación.</p>
<p><strong>Los dos principales objetivos de la cumbre son:</strong></p>
<p>Posicionar a Chile como polo de innovación y emprendimiento en Latinoamérica.</p>
<p>Desarrollar una agenda de innovación para Latinoamérica y consolidarlo en un documento de ideas y objetivos estructurados que apoyen a la región a construir el momento único que Latinoamérica está viviendo.</p>
<p>Esta cumbre se enmarca en el “Año de la Innovación” anunciado por el Presidente Sebastián Piñera para 2013, que busca incentivar la creatividad de los chilenos, enfatizar la importancia de la innovación como herramienta para el desarrollo del país y valida el esfuerzo que ha desarrollado Chile, en los últimos años, para convertirse en el polo de innovación y emprendimiento de la región.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Se abre convocatoria para 1º Encuentro Audiovisual de Valparaíso</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:42:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[26 y 28 de septiembre]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro Audiovisual]]></category>
		<category><![CDATA[valparaíso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225223</guid>
		<description><![CDATA[Los días 26, 27 y 28 de septiembre se realizará este certamen con seminarios, asesorías y reuniones de negocios a cargo de importantes expertos nacionales e internacionales. Hasta el 16 de agosto estarán abierta las postulaciones.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entre el 26 y el 28 de septiembre se realizará el primer Encuentro Audiovisual de Valparaíso (EAV). Una iniciativa que buscará reunir a realizadores chilenos y latinoamericanos, a través de seminarios y asesorías por expertos del ámbito, quienes poseen gran experiencia en co-producciones internacionales y en comercialización de obras audiovisuales.</p>
<p>&#8220;Esta idea nace desde la necesidad de profesionalizar una parte de la cadena productiva que es muy necesaria para poder completar el ciclo de una obra audiovisual, con esto me refiero a la comercialización de una película, desde alianzas con productoras internacionales para llevar a cabo la filmación, hasta luego salir a venderla&#8221;, dice María Paz Eberhard, Directora del encuentro. Sobre la importancia de EAV, Eberhard señala que es una &#8220;oportunidad de capacitarse y encontrar redes reales de negocio para sus obras, saber lo que están haciendo tus pares y poder reunirse con productores con mucha experiencia los cuales harán asesorías de forma personal&#8221;.</p>
<p>Algunos de los invitados para esta primera versión del encuentro que se desarrollará en el puerto de Valparaíso, son los productores argentinos Martina Santoro (estudio Okam) y Guillermo Rossi (Cinema7 Films). Santoro ha desarrollado a través de su productora, un fuerte impulso a contenidos para Cine, TV, Internet, Publicidad ,Videojuegos y animación, esto último de manera innovador. En cuanto a Rossi, es reconocido conferencista sobre financiamiento y distribución de documentales, también participó cono productor asociado del filme &#8220;Mercedes Sosa, La voz de Latinoamérica&#8221;.</p>
<p>&#8220;Guillermo Rossi es un personaje relevante en la escena audiovisual internacional, cuenta con suficiente experiencia realizando este tipo de eventos con una convocatoria mucho más grande, eso sin duda nos pone en un nivel mas alto y profesional&#8221; recalca María Paz Eberhard.</p>
<p>La tercera invitada es María Luiza Vania Batista, miembro fundador y Directora Ejecutiva de la Red Televisión América Latina (TAL), además de ser productora de más de 300 filmes en Brasil, destacándose &#8220;Oscar Niemeyer &#8211; O Arquiteto do Século&#8221;, &#8220;O Brasileiros&#8221; y &#8220;Os Filhos do Sol&#8221;, nominada tres veces a los premios Emmy.</p>
<p>Y ¿quiénes pueden participar del Encuentro Audiovisual de Valparaíso? Es abierto a realizadores audiovisuales con proyectos ya sean documental, ficción o animación, en estado de desarrollo o terminado, largometrajes y también cortometrajes. Las postulaciones para participar se recibirán hasta el 16 de agosto. Se deberán enviar los datos que se especifican en las bases del certamen.</p>
<p>Finalmente, para la directora de EAV, esta iniciativa es primordial en un momento importante para el cine chileno, el cual está lleno de reconocimientos internacionales. Al respecto, María Paz Eberhard señala que: &#8221;el cine chileno está muy bien evaluado en el extranjero, por lo tanto sus casas productoras están comenzado a ser de interés internacional; sin embargo faltan instancias de formación y de guía para nuestros productores, aprender hacer tratos internacionales de forma correcta y saber donde dirigirse y que conviene una vez que quieran salir a vender sus películas. En ese sentido creo que la industria chilena existe afuera en los festivales o mercados internacionales pero no dentro del país&#8221;<i><b>.</b></i></p>
<p>La postulación cierra este 16 de agosto. <a href="http://encuentroaudiovisualdevalparaiso.wordpress.com/2013/07/17/bases-de-postulacion-eav-2013/" target="_blank"><strong>Revisa las bases acá.</strong></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ralentización China: Efectos en Chile y el mundo</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:06:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[china]]></category>
		<category><![CDATA[desaceleración]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[ralentización]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225213</guid>
		<description><![CDATA[Actualmente, el gigante asiático es responsable del 13% del intercambio mundial, casi el triple del 5% de 2005, razón por la que la baja del comercio internacional no solo golpea a China, sino también a Europa, EE.UU., y países emergentes que deberán seguir desafiando una complicada recuperación del empleo.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La economía china registró un déficit comercial de 14% en junio pasado, equivalente a US$ 27 mil millones, con una caída de las importaciones (-0,7% o US$ 147 mil millones) y las exportaciones (-3,1% o 174 mil millones), mostrando que, contrario a expectativas sobre “brotes verdes” en algunos países de Occidente, el comercio mundial podría seguir enfrentando desafíos a raíz de la prolongada baja del consumo global y debilidad de la demanda.</p>
<p>Actualmente, el gigante asiático es responsable del 13% del intercambio mundial, casi el triple del 5% de 2005, razón por la que la baja del comercio internacional no solo golpea a China, sino también a Europa, EE.UU., y países emergentes que deberán seguir desafiando una complicada recuperación del empleo.</p>
<p>El PIB de China se desacelerado a ritmos inferiores al 8% (7,8% en 2012 y 7,5% en el primer semestre de 2013), con una menor demanda que impactará en las economías asiáticas que suministran componentes industriales a las manufactureras chinas y a los países que le venden commodities como el cobre (con la libra ya cercana a US$ 3) acero y petróleo y que explica la caída de precios de estos bienes, cuya demanda comienza a contraerse en el gigante asiático, producto del pinchazo a su burbuja inmobiliaria y desapalancamiento de su banca.</p>
<p>De allí que las autoridades chinas hayan decidido liberar la tasa de interés de parte de sus bancos con el propósito de ajustar el costo de los crédito inmobiliarios y de consumo a las condiciones del mercado y así evitar un aterrizaje violento. El PCCh ha dicho que dada la debilidad de la demanda de sus socios comerciales en el mundo ha iniciado el camino de fortalecer su demanda interna de servicios y consumo, transfiriendo el liderazgo del crecimiento desde las exportaciones a dichos últimos factores.</p>
<p>Después de 30 años de crecimiento, varios de los cuales su ritmo superó el 10%, la economía china se enfrenta a un período de transición en el que está revisando las secuelas de la globalización económica y financiera que convirtieron a China en la “usina del mundo”, un modelo que ha triturado la competencia industrial de naciones desarrolladas y emergentes, merced al bajo valor asignado a su mano de obra.</p>
<p>En efecto, según el último Censo Trimestral de Empleo y Salarios, en los últimos 10 años, EE.UU. perdió más de 54.600 fábricas y el empleo manufacturero se redujo en 5 millones de puestos. Durante la última década, el número de fábricas más grandes (con más de mil empleados) bajó en 40%; las que emplean de 500 a 1.000 trabajadores disminuyeron en 44%, las que ocupan entre 250 a 500 trabajadores se redujeron en 37%, y en las de entre 100 a 250 trabajadores han caído en 30%. (http://www.manufacturingnews.com/)</p>
<p>En China, a partir de 2008, los costos laborales por hora han sido del orden de US$ 1.36, mientras India se encuentra a pocos centavos de esa suma. Según la Oficina de Estadísticas Laborales, en 2009 cada hora de salario neto medio de los trabajadores de EE.UU. fue US$ 23.03. Los gastos de seguridad social agregan US$ 7,90 para esa remuneración por hora y los beneficios pagados por los empleadores suman US$ 2.60 más a un costo de compensación laboral total de US$ 33.53. En Noruega esta cifra llega a $ 53.89; Dinamarca, US$ 49,56; Bélgica, US$ 49,40 dólares; Austria, US$ 48,04 y Alemania, a los US$ 46,52.Por consiguiente, si una empresa traslada mil puestos de trabajo a China, ahorra alrededor de US$ 32 mil cada hora, lo que se traduce en mayor valor para las acciones de esa compañía y mejores bonos a sus ejecutivos, no en menores precios para los consumidores, desempleados por el arbitraje laboral chino. Pero, en paralelo, debido a su vertiginoso crecimiento, China ha comenzado a experimentar un alza de sus salarios, encareciendo sus costos de producción y reduciendo sus ventajas exportadoras.</p>
<p>China ha completado así cinco trimestres con crecimiento inferior a su umbral del 8% que le permite equilibrar la salida y entrada al mundo del trabajo a sus millones de nuevos integrantes, y se estima que el PIB seguirá cayendo, para terminar este año en el 7,3%, mientras que en 2014 pudiera ser inferior al 6,9%. La producción industrial cayó al 8,9% en junio, desde el 9,2% de mayo; la inversión en activo fijo se redujo al 20,1% en junio, desde el 20,4% de mayo, y la inversión total bajó al 20,3%, desde el 20,6% del mes anterior.</p>
<p>De acuerdo a los analistas, también en China, como en EE.UU. y Europa, gran parte del crecimiento de los últimos años fue impulsado por una banca sobre apalancada que generó la gran burbuja inmobiliaria china que muestra un stock de unas 60 millones de viviendas sin ocupar, pueblos fantasmas e infraestructura a medio terminar. Pero como hoy está sufriendo el proceso inverso de desapalancamiento, en paralelo a su contracción económica, las autoridades chinas tienen la posibilidad de transitar paulatinamente hacia un nuevo umbral de equilibrio en un nivel de actividad más moderado. El pinchazo de la burbuja y las presiones a su banca son signos de una nueva fase en la que China no volverá a crecer a los dos dígitos de las últimas tres décadas, mientras que el mundo deberá adecuarse a sus nuevos equilibrios.</p>
<p>Con dicho marco de persistente alto desempleo en Europa y EE.UU,, sumado a la cada vez más validada crítica al discurso sobre el libre comercio en las elites de naciones desarrolladas, la alta deuda pública, la volatilidad del mercado de las divisas a raíz de la guerra entre naciones exportadoras por debilitar sus monedas con propósitos competitivos, así como el fin del dominio del dólar como única moneda de intercambio mundial, hacen prever el avance de un neo proteccionismo que puede poner complejas e invisibles vallas a un país que, como Chile, fundamenta su desarrollo en una estrategia exportadora.</p>
<p><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/grafico.jpg?afdd81"><img class="alignnone  wp-image-225215" alt="grafico" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/grafico.jpg?afdd81" width="737" height="476" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recolectores de Basura explican alcances de paro nacional indefinido</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:36:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias TV]]></category>
		<category><![CDATA[RUCH TV Videos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225209</guid>
		<description><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=uzDUFQ4MA7s]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=uzDUFQ4MA7s]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Los partidarios de Mursi buscan una demostración de fuerza</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:21:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[egipto]]></category>
		<category><![CDATA[hermanos musulmanes]]></category>
		<category><![CDATA[morsi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225203</guid>
		<description><![CDATA[Los partidarios de Mursi convocaron una gran marcha para este 30 de julio con el fin de exigir el regreso del presidente depuesto por el ejército a principios de mes. Las recientes matanzas de manifestantes islamistas en choques con el ejército crean una situación muy embarazosa para los anti-Mursi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La coalición de grupos islamistas favorables al depuesto presidente Mursi que ha convocado la marcha espera reunir este martes un millón de personas. La coalición, cuyos miembros se autodenominan “los mártires del golpe de Estado”, piden el regreso de su líder y rechazan la autoridad del nuevo hombre fuerte del país, el jefe del ejército, el general Abdel Fatah al Sissi.</p>
<p>Miles de partidarios de Mursi acampan en los alrededores de la mezquita Rabaa al Adawiya, en el nordeste de El Cairo, desde hace casi un mes. Han levantado barricadas improvisadas y siguen ignorando la amenaza de las autoridades de que el campamento va a ser desmantelado por la fuerza “muy pronto”.</p>
<p>La violencia, sin embargo, no parece disuadirlos. El sábado pasado, al menos 72 manifestantes pro-Mursi murieron en enfrentamientos con el ejército en El Cairo. Un baño de sangre ante el cual las autoridades se han limitado a incriminar un “contexto de terrorismo” durante los disturbios. Una posición que mina la legitimidad de las autoridades y no va a contribuir al apaciguamiento entre los dos bandos.</p>
<p>Karim Ennarah, militante de la Iniciativa Egipcia por los derechos personales, una ONG de defensa de los derechos humanos, dijo a RFI que las autoridades son totalmente responsables de la masacre ya que reaccionaron “de una manera excesivamente violenta”.</p>
<p>Ennarah admite que “quizá hubo provocaciones (de parte de los manifestantes pro-Mursi) y según varios testimonios algunos manifestantes estaban armados pero nada justifica la violencia. 80 muertos (72, según los últimos informes) en algunas horas no es una respuesta desproporcionada: ¡es una masacre!”.</p>
<p>Tales actos de violencia colocan en una situación muy embarazosa a la coalición anti-Mursi. Algunos de sus voceros han criticado el papel que ha desempeñado el ejército en la matanza. Interrogado por RFI, Ahmad Wahdan, uno de los fundadores del opositor partido de Mohammed el Baradei, condenó de manera tajante la brutalidad de la represión contra los militantes islamistas.</p>
<p>“El Estado tiene el derecho de enfrentar el terrorismo pero tiene que hacerlo respetando la ley, los derechos humanos y la Constitución. Si no nos comportamos así, entonces seremos igual que el régimen de Mubarak, igual que el régimen de Mursi”, comentó Wahdan.</p>
<p>A pesar de estas reservas, los militantes anti-Mursi siguen apoyando en su gran mayoría al ejército egipcio y al general Sisi. Pero algunas asociaciones denuncian la deriva autoritaria del nuevo régimen. Entre otras, el Movimiento 6 de Abril, que nació durante la revolución contra Mubarak.</p>
<p>“Lo que el general Sissi hizo al decir que quería luchar contra el terrorismo fue tratar de encontrar un pretexto para amordazar toda oposición. No solamente la de los Hermanos musulmanes, sino también la de todos aquellos opositores que quieran cuestionarlo”, dijo a RFI su portavoz, Chérif Arhoubi</p>
<p>Después del derrocamiento de Mursi, los militares establecieron un presidente civil de transición, Adli Mansur, y una hoja de ruta política que prevé la revisión de la Constitución y la celebración de elecciones legislativas a principios de 2014 y, a continuación, presidenciales. Una delegación de la Unión Africana llegó a El Cairo, donde permanecerá hasta el 5 de agosto para informarse sobre la situación en el país.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Kristel Kobrich a la final de los 1500 metros en el mundial de Barcelona</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:09:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[kristel kobrich]]></category>
		<category><![CDATA[mundial de Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[natación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225186</guid>
		<description><![CDATA[Kobrich, que ya fue cuarta de la distancia en el Mundial de 2009 en Roma, hizo un crono de 15:54.30, sólo superado por la ganadora de las series preliminares, la danesa Lotte Friis (15:49.18), actual campeona mundial de la especialidad, y la estadounidense Katie Ledecky (15:49.26).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Kristel Kobrich se clasificó este lunes para la final de los 1.500m libres del Mundial de natación de Barcelona al marcar el tercer mejor tiempo de las eliminatorias.</p>
<p>Kobrich, que ya fue cuarta de la distancia en el Mundial de 2009 en Roma, hizo un crono de 15:54.30, sólo superado por la ganadora de las series preliminares, la danesa Lotte Friis (15:49.18), actual campeona mundial de la especialidad, y la estadounidense Katie Ledecky (15:49.26).</p>
<p>La nadadora nacida en Santiago, apodada la ‘alemana’, fue la segunda de su serie eliminatoria, que ganó la también vencedora de las eliminatorias globales.</p>
<p>Kobrich, de 27 años, pugnará por entrar en el podio en la final que tendrá lugar el martes en las piscina montada en el Palau Sant Jordi de Barcelona para este Campeonato.</p>
<p>Oro en los Juegos Panamericanos de Guadalajara-2011 en 800 libres y campeona de los 1500 metros libres en los Juegos Sudamericanos de Medellín-2010 y Buenos Aires-2006, Kobrich aspira a ampliar su palamrés en una cita planetaria.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Manifestación en el Congreso por votación de Ley de Obtentores de semillas</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:09:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ley de obtentores vegetales]]></category>
		<category><![CDATA[transgénicos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225187</guid>
		<description><![CDATA[A las 16 horas de hoy se iniciará, en la Comisión de Agricultura del Senado, la votación de la idea de legislar sobre la ley de obtentores vegetales, y por ello, sus detractores están convocando a una protesta a las afueras de la sede del Congreso en Santiago a partir de las 15:30 horas.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A las 16 horas de hoy se iniciará, en la Comisión de Agricultura del Senado, la votación de la idea de legislar sobre la ley de obtentores vegetales, y por ello, sus detractores están convocando a una protesta a las afueras de la sede del Congreso en Santiago a partir de las 15:30 horas.</p>
<p>Según estas organizaciones, el proyecto “despoja a los campesinos e indígenas de su patrimonio genético y entrega innecesarias garantías a los obtentores, principalmente Monsanto, Pioneer/Dupont, y sus socios nacionales como Von Baer y otros”.</p>
<p>Iván Santandreu, vocero de Chile Sin Transgénicos, reiteró su rechazo a esta ley, que implementa en Chile el polémico convenio UPOV 91, afirmando que se beneficia el control monopólico de las empresas sobre las semillas que producen y obligaría a que los agricultores tuvieran que comprarlas año a año.</p>
<p>Esto implicaría, según dijo, la penalización de actividades ancestrales de los pueblos originarios y  comunidades locales.</p>
<p>Según el biólogo, si esta iniciativa legal prospera, ocurrirá lo mismo que con las farmacias, que de numerosas quedaron concentradas finalmente en sólo tres grandes cadenas.</p>
<p>“Van a ver dos o tres grandes actores que venderán las semillas a un precio mucho más caro, adueñándose de ellas para siempre y quitándonos la soberanía alimentaria, la libertad de elegir”, advirtió.</p>
<p>A juicio de Santandreu, el debate está muy polarizado por lo que es necesario que la ciudadanía se informe al respecto y ejerza presión para que el proyecto no prospere.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fallece Christian Benitez delantero de la selección ecuatoriana de fútbol</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Christian Benitez]]></category>
		<category><![CDATA[ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[paro cardíaco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225182</guid>
		<description><![CDATA[El delantero ecuatoriano Christian Benítez, de 27 años de edad, falleció este lunes debido a un paro cardiaco, informó su club, el El Jaish SC de Qatar. Benítez, campeón con el América de México apenas el pasado mes de mayo en el Torneo Clausura 2013, perdió la vida en Qatar, donde cumpliría su primera temporada...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El delantero ecuatoriano Christian Benítez, de 27 años de edad, falleció este lunes debido a un paro cardiaco, informó su club, el El Jaish SC de Qatar.</p>
<p>Benítez, campeón con el América de México apenas el pasado mes de mayo en el Torneo Clausura 2013, perdió la vida en Qatar, donde cumpliría su primera temporada con el equipo local.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recolectores de basura paralizan en medio de temores por crisis sanitaria</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 13:53:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[crisis sanitaria]]></category>
		<category><![CDATA[paro]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225177</guid>
		<description><![CDATA[Una preocupante emergencia sanitaria podría enfrentar el país, si se mantiene el Paro Nacional indefinido que comenzaron este lunes las principales organizaciones de trabajadores recolectores de basura. Los trabajadores demandan que los salarios de las empresas recolectoras privadas se equiparen con los sueldos de los municipios.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Desde esta mañana los recolectores de la basura han decidido paralizar indefinidamente sus actividades luego de la decisión tomada por las dos mayores federaciones de trabajadores del país, quienes exigen mejoras en las condiciones laborales.</p>
<p>El presidente de la Federación de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios, Armando Soto, argumentó que la paralización busca mejoras en los suelos, principalmente, y que se equiparen las remuneraciones de quienes trabajan en empresas privadas con lo que pagan en los municipios.</p>
<p>&#8220;No nos vamos a permitir seguir trabajando con sueldos miserables, de hambre, como han sido hasta ahora. No podemos estar viviendo de la caridad de la gente, vivimos de la limosna que nos da la gente en la calle&#8221;, sostuvo el dirigente.</p>
<p>“Nosotros estamos pidiendo la intervención del Estado, nosotros agotamos todas las instancias que teníamos con la Asociación Chilena de Municipalidades, ya que con ellos hemos firmado tres acuerdos y ninguno de ha cumplido. La diferencia de sueldo entre el sector público y el privado es muy abismante, estamos hablando de casi un 50%”, sentenció Soto.</p>
<p>Otra de las demandas es poder trabajar 45 horas semanales y no las 70 que estamos trabajando hoy día.</p>
<p>Unos 34 mil trabajadores paralizarán las actividades en el país, donde las regiones Metropolitana, Coquimbo, O&#8217;Higgins, Maule y Biobío serán las más afectadas. El paro no se depondrá hasta conseguir acuerdo, sostuvieron.</p>
<p>Ante un eventual acuerdo, Soto estimó que la situación en Santiago podría regularizarse en unos 3 o 4 días, debido a que diariamente deben recoger unas 12 mil toneladas.</p>
<p>Los vertederos de Santa Marta, Rinconada de Maipú y Tiltil ya se encuentran bloqueados.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Profanación</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 11:42:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225163</guid>
		<description><![CDATA[Cualquier sociedad que desee realmente avanzar en su sentido de Humanidad tiene que rechazar la intolerancia, sobre todo si ésta involucra la violencia como argumento final. Así no se progresa. Sólo se justifica el ejercicio de una violencia mayor que aplica el poder para mantener sus posiciones conservadoras. Por eso, lo ocurrido en la catedral...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cualquier sociedad que desee realmente avanzar en su sentido de Humanidad tiene que rechazar la intolerancia, sobre todo si ésta involucra la violencia como argumento final. Así no se progresa. Sólo se justifica el ejercicio de una violencia mayor que aplica el poder para mantener sus posiciones conservadoras. Por eso, lo ocurrido en la catedral Metropolitana de Santiago es inaceptable. Es una profanación para quienes profesan la fe católica. Y la causa que llevó a esas personas a manifestarse de tal manera experimentó un retroceso.</p>
<p>Los hechos se produjeron el jueves 25, luego de una manifestación a favor del aborto en Chile. Un tema que aquí ni siquiera puede ser discutido. Que la Iglesia Católica se niega a tratar. Y que, a pesar de que existe la separación entre la Iglesia y el Estado, la legislación chilena acata tal postura. Hasta 1989, la legislación nacional consideraba el aborto terapéutico. Ese año fue reformado el artículo 119 del Código Sanitario, negando tal posibilidad y colocándose acorde con la Constitución aprobada bajo la dictadura del general Augusto Pinochet, en 1980. Dicha Carta Fundamental tuvo como inspirador a Jaime Guzmán, ideólogo de la ultraderecha y asesor directo del gobierno militar. Sin embargo, el texto original de su propuesta sufrió algunas alteraciones. La parte pertinente, sostenía: “la madre debe tener el hijo aunque salga anormal, aunque no lo haya deseado, aunque sea producto de una violación, aunque tenerlo derive en su muerte&#8221;. Se eliminaron las especificidades, pero hoy Chile es uno de los pocos países del mundo que no reconoce el derecho de la mujer a decidir sobre su cuerpo. Tal determinación la entrega al Estado.</p>
<p>Esta postura se mantiene pese a que las consultas hechas a la ciudadanía, a través de encuestas, han señalado que el aborto terapéutico debería ser considerado en casos extremos: situaciones en que esté en peligro la vida de la madre, que el embarazo sea producto de una violación o que las malformaciones del feto hagan inviable su vida futura. En este sentido, y sin decirlo, la legislación nacional refleja fielmente el criterio expuesto abiertamente por Guzmán, quien murió asesinado en otra muestra de barbarie e intolerancia.</p>
<p>Los acontecimientos del jueves último han servido para reflotar una situación que no ha sido zanjada en la sociedad chilena. El rechazo a siquiera discutirlo se afinca en que “la vida humana no es nuestra”, como lo expresó el obispo de San Bernardo, Juan Ignacio González. Por lo tanto, asegura, no hay nada sobre lo que dialogar. El derecho de la mujer sobre su cuerpo no existe. O, al menos, en el caso del aborto no debe considerarse.</p>
<p>Este es el ambiente que rodeaba los sucesos del jueves. Hoy se preparan actos de desagravio para los fieles católicos y para el emblemático templo. Y en medio de todo este clima aún más crispado, el aborto vuelve a ser dejado de lado. El mismo obispo González sostiene que detrás de los actos de profanación hay una trama más compleja. Una trama que apunta directamente a desprestigiar a la Iglesia y a “quitarnos a Dios”, como recuerda dijo recientemente el Papa Francisco. La posición de este obispo sintetiza el sentir de buena parte de la jerarquía católica. Una curia que, desde el papado de Juan Pablo II, se nutrió de un poderoso grupo de purpurados provenientes de los Legionarios de Cristo y del Opus Dei. Como consecuencia de ello, valores que otras sociedades han incorporado en los Derechos Humanos, aquí permanecen sumidos en una nebulosa culpable. Otro caso es, por ejemplo, el de la unión homosexual.</p>
<p>Las nuevas miradas sobre cuestiones valóricas siempre han generado controversia. Y, tradicionalmente, la sociedad chilena las ha asumido cuando en el mundo la soledad de su postura parecía aberrante. Fue lo que ocurrió con el divorcio. Ahora no será diferente. Pero la historia deja algunas enseñanzas que sería bueno no olvidar. Aquellos que hoy se quejan, con razón, de la profanación de la catedral, han sido quienes constantemente se han negado a dialogar sobre hechos que incluso la ciencia les demostraba su equivocación. Y no es necesario retroceder hasta Galileo.</p>
<p>Sin embargo, la situación actual pone en tela de juicio la propia institucionalidad de la nación. ¿Por qué el Estado chileno tiene que resolver acerca de una decisión que corresponde a la libertad individual? ¿Por qué las personas que no profesan el credo católico o cristiano deben aceptar normas acerca de su cuerpo que no comparten? Son interrogantes lícitas que no debieran descartarse con el simple y débil expediente de que abordan ámbitos que están más allá de nuestra decisión. ¿Quién les ha dado el poder para sostener tal cosa?</p>
<p>Es el mismo argumento que se utilizó para terminar con las creencias de los aborígenes que habitaban América. Sobre los sagrados templos de incas, aztecas, mayas y otras culturas, fueron construidas las catedrales católicas que representaban el sentir de los conquistadores. La intolerancia no debe aceptarse, venga de donde venga.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Carta Abierta a Marcel Claude</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 10:49:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225160</guid>
		<description><![CDATA[Señor Director: El 22 de Julio pasado, el candidato presidencial Marcel Claude emitió en un programa radial las siguientes declaraciones: &#8220;En una reunión con la comunidad judía, hablábamos sobre el Estado de Israel. Toda la educación en Israel es gratis y la salud también es accesible, de primera calidad, y garantizada por el Estado&#8221;. Me...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Señor Director:</p>
<p>El 22 de Julio pasado, el candidato presidencial Marcel Claude emitió en un programa radial las siguientes declaraciones: &#8220;En una reunión con la comunidad judía, hablábamos sobre el Estado de Israel. Toda la educación en Israel es gratis y la salud también es accesible, de primera calidad, y garantizada por el Estado&#8221;.</p>
<p>Me considero un defensor de los Derechos Fundamentales, por lo cual no puedo callar ante tamaña ignorancia y/o inconsecuencia. Las palabras emitidas por Claude, parecieran no coincidir, ni con mi defensa, ni con su programa de gobierno, ni con su discurso. Es muy poco responsable enaltecer la educación de un Estado que se caracteriza por formar a susciudadanosen la violencia y segregación racial, o una salud que sólo sana a quienes poseen una religión en particular. Es verdaderamente simplista reconocer una educación y salud gratuita, obviando quiénes pueden acceder y cómo se financia.</p>
<p>La economía que sustenta esa educación y salud “gratuita”, se debe a una poderosa industria militar, la cual es probada a diario con palestinos. Israel ocupa ilegalmente más del 90% de las tierras palestinas, sin embargo sólo pueden acceder a su salud y educación, aquellos que no sean palestinos. En cuatro años, 129 adultos y 36 bebés palestinos fallecieron en ambulancias que esperaban en puestos de control israelí. Cientos de estudiantes palestinos quedan sin estudios debido a las decenas de escuelas que se derrumban a diario, para levantar asentamientos ilegales, construir un muro del apartheid, y así concretizar su plan colonizador.</p>
<p>Para qué hablar de los informes de Amnistía internacional, UNICEF,Human RightsWatch, de las resoluciones de la ONU o la opinión de la Corte Internacional de Justicia, todas concluyen en lo mismo: Solicitar al estado de Israel el cese de la colonización, la entrega de tierras usurpadas y el respetar los derechos humanos de los palestinos.</p>
<p>¿Hasta qué punto es legítimo glorificar números que indican “altos estándares” de educación y salud, sin analizarlos sistemáticamente? ¿Es digno de seguir políticas públicas que benefician a unos y perjudican a otros? Espero que después de lo expresado pueda reflexionar y reconsiderar sus dichos. De lo contrario encontraría, a lo menos, voluble que un candidato que quiera establecer un Estado de “derechos” en Chile, apoye a un Estado que sólo se ha destacado por aprobar leyes racistas, violar derechos humanos, e incumplir resoluciones internacionales.</p>
<p>Tarik Lama Gálvez<br />
Egresado de Derecho &#8211; Universidad de Chile</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Pueblo de borregos?</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225156/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225156/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 10:43:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225156</guid>
		<description><![CDATA[Estimado Director: Pueblo de borregos es la expresión que alguna vez utilizó el general Charles de Gaulle para referirse a la mansedumbre política de sus compatriotas en periodos importantes de la historia de Francia. El general De Gaulle, jefe de la resistencia ante el ocupante nazi y la figura más emblemática de su país después...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Director:</p>
<p>Pueblo de borregos es la expresión que alguna vez utilizó el general Charles de Gaulle para referirse a la mansedumbre política de sus compatriotas en periodos importantes de la historia de Francia. El general De Gaulle, jefe de la resistencia ante el ocupante nazi y la figura más emblemática de su país después de Napoleón Bonaparte, tenía bastante razón . De los 40 millones de habitantes que tenía el país en 1939, solo una muy pequeña minoría combatió a las tropas alemanas y su cruel Gestapo, pues una buena parte de los franceses se acomodaron con el régimen colaboracionista de Pétain y una parte de ellos ayudó activamente a los nazis.</p>
<p>En muchas ocasiones he pensado que esa despectiva expresión podía ser aplicada al comportamiento de nuestra población y en particular al de algunas de sus capas sociales . Así, es innegable que el golpe contó con la simpatía abierta de importantes sectores de la clase media, envenenados de anticomunismo, y esto es tan verdadero que, con raras excepciones, los dirigentes de un gran partido de clase media como la democracia cristiana de Aylwin y de Frei Montalva aplaudió entusiastamente el golpe. Fue necesario esperar casi diez años para las primeras manifestaciones masivas de descontento de estos sectores que permanecieron silenciosos y beatos y soportaron todo , todo… salvo que los bancos los privasen de sus ahorros. Y mientras tanto el peso de la represión de los golpistas se había seguido ensañando sobre los pobladores más modestos y los poco numerosos verdaderos opositores.</p>
<p>Hay que reconocer que el comportamiento de unas amplias capas de nuestra población en el periodo posdictadura no nos lleva a cambiar de opinión, pues con la excepción de la valerosa actitud de los estudiantes, los chilenos que ayer se acomodaron de la presencia de Pinochet hoy se acomodan de la dictadura del consumo y de la tarjeta de crédito en el marco de la misma constitución autoritaria.</p>
<p>Y sin embargo, nosotros somos los herederos de un pueblo que resistió durante tres siglos a los españoles y de unos patriotas que tempranamente nos ofrecieron con sus combates la posibilidad de ser libres y dignos. Algún día tendremos que hacernos cargo de esa herencia.</p>
<p>José Cañas C.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225156/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La &#8220;UC&#8221; se hace respetar en el debut y derrota cómodamente a Ñublense</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225145/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225145/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:32:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[audax italiano]]></category>
		<category><![CDATA[colo colo]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol chileno]]></category>
		<category><![CDATA[ñuiblense]]></category>
		<category><![CDATA[torneo de apertura]]></category>
		<category><![CDATA[universidad católica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225145</guid>
		<description><![CDATA[El elenco cruzado se impuso por 3-0 a Ñublense como local y es sublíder por debajo de Audax Italiano, que le propinó un implacable 4-0 a Colo Colo en La Florida.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<style type="text/css"><!--
P { margin-bottom: 0.21cm; }
--></style>
<p align="JUSTIFY">Siete partidos suma Universidad Católica en el segundo semestre luego de vencer por 3-0 este domingo a Ñublense, por la primera fecha del torneo de Apertura.</p>
<p align="JUSTIFY">Ante cerca de once mil espectadores en San Carlos de Apoquindo, el equipo de Martín Lasarte estiró la racha que había expuesto en Copa Chile y se impuso sin complicaciones sobre el cuadro chillanejo.</p>
<p align="JUSTIFY">José Luis Muñoz (15&#8242;), Alfonso Parot (45&#8242;) y Michael Ríos (89&#8242;) estructuraron la victoria de la UC, que queda como sublíder en la tabla de posiciones.</p>
<p align="JUSTIFY">La primera ubicación es para Audax Italiano, que batió por 4-0 a Colo Colo en el debut de Gustavo Benítez por el campeonato nacional.</p>
<p align="JUSTIFY">Pese a perder a Mauricio Arias por expulsión en el minuto 26, la escuadra audina no tuvo piedad con los albos y ganó con goles de Bryan Carrasco (48&#8242; y 81&#8242;), Felipe Mora (75&#8242;) y Cristián Canuhé (79&#8242;). la visita sufrió además la expulsión de Lucas Dominguez en el minuto 78.</p>
<p align="JUSTIFY">Otro equipo que debutó con un triunfo fue O&#8217;Higgins, que fue hasta el Tierra de Campeones para vencer a Iquique por la cuenta mínima, con un gol de Pablo Calandria en el minuto 75.</p>
<p align="JUSTIFY">Finalmente, Cobreloa sumó sus primeros abrazos en el torno con el 2-0 que obtuvo como local en Antofagasta frente a Universidad de Concepción. Jonathan Chaves (23&#8242;) y Gastón Lezcano (63&#8242;) marcaron para los naranjas, que se ubican cuartos en la tabla de posiciones por diferencia de gol.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225145/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ambientalistas: Se debe reevaluar permiso ambiental para planta de Celulosa Arauco</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225115/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225115/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:11:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[acción por los cisnes]]></category>
		<category><![CDATA[celulosa arauco]]></category>
		<category><![CDATA[medio ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[olca]]></category>
		<category><![CDATA[río cruces]]></category>
		<category><![CDATA[terram]]></category>
		<category><![CDATA[valdivia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225115</guid>
		<description><![CDATA[Distintas organizaciones valoraron el fallo que condenó a la empresa por el daño ambiental que su Planta Valdivia generó en el Río Cruces, pero lamentaron que éste haya tardado casi diez años y sostuvieron que la resolución pone en entredicho la autorización con la que cuenta la compañía para operar en la zona. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Satisfacción fue lo primero que expresaron las organizaciones ambientalistas luego que se conociera el fallo del Primer Juzgado Civil de Valdivia, que condenó a Celulosa Arauco por el daño ambiental que su Planta Valdivia generó en el Santuario de la Naturaleza del Río Cruces.</p>
<p>Luego de casi diez años de investigación, la sentencia de la jueza Gloria Hidalgo, respecto de la demanda que presentó el Consejo de Defensa del Estado (CDE), determinó que la única causa del impacto ambiental es el vertimiento ilícito de residuos en el caudal del río.</p>
<p>Ante esto, el tribunal determinó que la empresa deberá realizar, a su costo, una serie de acciones para intentar restablecer las condiciones ambientales que existían en el Santuario de la Naturaleza antes de la contaminación, ocurrida a fines de 2004.</p>
<p>Esto fue celebrado por José Araya, vocero de Acción por los Cisnes, quien recalcó que la sentencia atribuye exclusivamente la responsabilidad a la compañía, pero lamentó que la sentencia haya demorado casi una década: “El tiempo que ha pasado es bastante. Ahora, desde un punto de vista de lo que ha sido la discusión de la política ambiental chilena, sabíamos desde el principio que este era un caso muy complejo para tratar de buscar una resolución política y desde el punto de vista ambiental también. Además, por las mismas complejidades del caso, tuvimos una contraparte como Celulosa Arauco que siempre fue negando, ocultando y entorpeciendo la investigación. Eso hizo que tuviéramos un proceso muy largo para llegar recién a esta primera instancia”, afirmó.</p>
<p>En todo caso, el dirigente se mostró abierto a una eventual conciliación judicial entre el CDE y la compañía: “Se tienen que cautelar ciertos principios que son básicos. Uno ya es parte de este fallo judicial, que es el reconocimiento de que hay un responsable, un autor del daño ambiental, que es Celulosa Arauco. Si una conciliación cautela eso y establece líneas de reparación que sean razonables, en el sentido de que efectivamente permitan avanzar hacia una restauración completa del humedal, para volver a lo que era antes de la contaminación y para que vuelva a cumplir las funciones sociales, económicas y culturales que cumplía, efectivamente la conciliación con esos criterios puede ser absolutamente posible”, señaló.</p>
<p>José Araya dijo esperar que la actitud de la empresa cambie luego de esta primera sentencia, lo que ya se anticiparía en las propuestas que ésta presentó antes que se conociera el fallo, algunas de las cuales fueron acogidas por el tribunal.</p>
<p>Los cuestionamientos por la demora fueron compartidos por otras organizaciones, como el Observatorio Latinoamericano de Conflictos Ambientales (OLCA). Su director, Lucio Cuenca, explicó que la sentencia es “emblemática” porque atribuye la responsabilidad del daño sobre la empresa: “Se ha aplicado este mecanismo fundamentalmente por el CDE, pero en la mayoría de los casos los juicios no han llegado a su finalización, sino que el CDE ha sido proclive a establecer negociaciones antes de que exista un fallo. Por lo tanto, nunca se ha logrado determinar totalmente la responsabilidad y las medidas que se desprenden de este fallo por una acción por daño ambiental. Eso es lo emblemático de este caso”, indicó.</p>
<p>Más allá fue la directora ejecutiva de la Fundación Terram, Flavia Liberona, quien consideró que “lo que hay que hacer es nuevamente evaluar esta planta y ver si procede o no que tenga un permiso ambiental para funcionar en esa zona, porque más allá de todas las acciones ‘reparatorias’ que se puedan hacer, hay un tema de fondo: nada dice que la planta no vuelva a fallar y no vuelva a verter desechos tóxicos”.</p>
<p>“Lo que corresponde es evaluar. Al ser condenada la empresa y probarse que hay daño ambiental, se abre la interrogante. La pregunta es si la planta puede seguir funcionando en ese lugar o no”, indicó.</p>
<p>Se espera que el grupo Acción por los Cisnes entregue un análisis técnico más detallado al CDE para que lo considere en las próximas acciones, sobre todo si es que la empresa decide apelar a la determinación, lo cual aún no ha sido comunicado oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225115/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Diferencias entre partidos vuelven a dejar en entredicho reforma al binominal</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225139/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225139/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:10:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cámara de diputados]]></category>
		<category><![CDATA[democracia]]></category>
		<category><![CDATA[nueva mayoría]]></category>
		<category><![CDATA[ppd]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[senado]]></category>
		<category><![CDATA[sistema binominal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225139</guid>
		<description><![CDATA[El PPD emplazó a RN a definir si respaldará el acuerdo al que había llegado con la Nueva Mayoría, pero en el partido oficialista respondieron que los parlamentarios opositores se quedan en el eslogan. Las reformas serán vistas esta semana en el Parlamento.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<style type="text/css"><!--
P { margin-bottom: 0.21cm; }
--></style>
<p align="JUSTIFY">Reformar el binominal es un tema que acompaña el debate político desde hace años. Modificar el actual sistema de representación política del país es uno de los grandes temas que, elección tras elección, genera opiniones y contraposiciones incluso al interior de los grandes conglomerados.</p>
<p>El acuerdo que hace semanas anunciara parte del mundo de la Nueva Mayoría y Renovación Nacional irrumpió en el debate como la posibilidad “transversal” de poder aplicar cambios mayores a una cuestionada manera de elegir a nuestros representantes.</p>
<p>Acto seguido, el Ejecutivo, en respuesta a un acuerdo que uno de sus partidos aliados firmara sin su conocimiento, presentó una nueva modificación, esta vez acompañada por el gremialismo.</p>
<p>En ese escenario, parlamentarios PPD instaron a sus pares de RN a la aprobación del documento firmado y, además, a pensar en posibilitar la votación de los chilenos en el extranjero. El diputado Jorge Tarud dijo que “hemos emplazado a RN para que su Consejo se pronuncie de manera definitiva para terminar con el binominal. También es importante que en la próxima elección puedan votar todos nuestros compatriotas que viven en el exterior”.</p>
<p>Enrique Accorsi afirmó que el sistema proporcional que proponen como reemplazo al actual binominal no es una reforma leve, sino un cambio profundo para el que se necesita acuerdo en todos los sectores: “Llamamos a que se cumpla el acuerdo, que esto esté ratificado, pero como todos los proyectos que entran al Congreso, tanto los senadores como los diputados tenemos derecho a poner indicaciones. Lo que queremos realmente no es un sistema que modifique el binominal un poquito, queremos un sistema proporcional: que en un distrito se presente una cantidad de candidatos a senador o diputado y sea la gente la que los elija”, indicó.</p>
<p>Desde RN sienten que este tipo de llamados públicos no ayudan a la concreción de los objetivos. Para el jefe de bancada del partido, el diputado Pedro Browne, es importante discutir bien cuál será el modo de reemplazo pensando en la mejor alternativa, situación con la que están de acuerdo una gran mayoría de los parlamentarios del partido.</p>
<p>“Se necesita llegar a un buen acuerdo, porque este es el sistema que nos va a regir por muchos periodos eleccionarios más. Es importante que lo hagamos con el tiempo y la calma que se necesita para sacarlo adelante. Eso no quiere decir que se vaya trancar, pero estas interpelaciones que realiza la oposición a veces a mí me sacan sonrisas, porque son muy buenos para usar el eslogan del cambio al binominal, pero al momento de avanzar en proyectos concretos, uno ve cómo se empiezan a diluir esos esfuerzos. Les pido que no nos diluyamos en eso”, cuestionó.</p>
<p>Browne además le recordó a sus pares opositores que ellos tampoco han logrado obtener una única opinión al interior de sus filas, por lo tanto el “llamado al orden” es algo de lo que se deben hacer cargo todos los sectores, puntualizó.</p>
<p>Cabe recordar que el propio senador y líder PPD, Jaime Quintana, presentó un tercer proyecto de modificación junto a su compañero de partido Ricardo Lagos Weber. Ante esto, sus parlamentarios expresaron que esperan este documento no prospere.</p>
<p>Respecto de la discusión, el próximo miércoles la comisión de Constitución, Legislación, Justicia y Reglamento del Senado continuará analizando las reformas presentadas en materia de integración y elección de la Cámara de Diputados y del Senado, mientras que el voto en el extranjero será analizado durante este lunes.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225139/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Definición de plantillas parlamentarias complica al pacto Nueva Mayoría</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225136/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225136/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 23:40:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[dc]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones parlamentarias]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[nueva mayoría]]></category>
		<category><![CDATA[ppd]]></category>
		<category><![CDATA[prsd]]></category>
		<category><![CDATA[ps]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225136</guid>
		<description><![CDATA[Luego que se informara que la lista senatorial se zanjará sin primarias surgieron nuevas diferencias en la alianza opositora. 
Tampoco hay consenso sobre el rol que jugará Michelle Bachelet en el proceso.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los nombres para completar la lista parlamentaria de la Nueva Mayoría siguen siendo discutidos al interior del pacto. Luego que el viernes se confirmara que “por falta de tiempo” no se desarrollarán primarias para la elección de cargos senatoriales, las reuniones venideras se centrarán en escoger, vía acuerdo, los representantes en cada caso.</p>
<p align="JUSTIFY">Si bien se disputarán once elecciones primarias distritales para zanjar algunos de los nombres que faltan llenar en la lista de candidatos al hemiciclo, los candidatos a senadores serán definidos por los líderes partidarios, quienes el próximo martes continúan las reuniones.</p>
<p align="JUSTIFY">Osvaldo Andrade, líder socialista, señaló luego del último encuentro que faltaba tiempo para implementar este mecanismo, medida que fue criticada por el vicepresidente de la tienda, Alfonso de Urresti, quien cuestionó la falta de voluntades políticas de algunos sectores que terminaron por truncar esta posibilidad: “A veces hay mezquindades y temores de determinadas personas a llevar adelante estas primarias, pero hay que avanzar e identificar quiénes no tuvieron esa voluntad. Al menos yo, puedo decir que en el PS y, particularmente nosotros en la región de Los Ríos, se hizo el impulso para poder salir adelante y concretar estas primarias”, dijo.</p>
<p align="JUSTIFY">Sin embargo, desde la Democracia Cristiana prefieren no dramatizar el asunto. Víctor Maldonado, secretario general de la falange, señaló que muchas veces es mejor garantizar un acuerdo entre líderes antes que forzar a primarias que no incluirían a todas las voces: “No me parece particularmente grave, porque la oposición tiene que conseguir que todo el espectro de fuerzas políticas esté representado. Cuando los cupos son pocos, eso es prácticamente imposible si se hicieran primarias. Pongo un ejemplo, el PC: por primarias, un partido que tiene el seis por ciento de los votos nunca tendría candidatos a senador. Sin embargo, puede aspirar al legítimo derecho a tener un representante en alguna parte. Eso solo se puede conseguir por negociaciones”, explicó.</p>
<p align="JUSTIFY">En tanto, el secretario general del PPD, Gonzalo Navarrete, asegura que ya no es momento de opinar en la materia, pues la falta de tiempo hace precisar un acuerdo entre las mesas: “En senadores no hay tiempo para hacer una primaria voluntaria efectiva, entonces a esta altura ya no es un tema opinable. Claramente, la obligación es llegar a acuerdo porque no tenemos tiempo para hacer primarias”, afirmó.</p>
<p align="JUSTIFY">Sería la votación obtenida por cada partido en las últimas municipales la que daría el nombre del representante, vía por la que las pretensiones radicales de alcanzar un cupo senatorial en la región de Los Ríos quedaría desestimada en favor de la ya confirmada alternativa comunista, quienes cuentan con amplia votación en la zona, según aseguran fuentes al interior del mismo PC.</p>
<p align="JUSTIFY">En ese escenario, José Antonio Gómez podría quedarse sin el cupo solicitado para la Cámara Alta, pese a que desde el radicalismo insisten en poder llegar a un convenio que les otorgue posibilidad de lucha.</p>
<p align="JUSTIFY">En cuanto a los diputados, once serán los distritos donde el próximo 4 de agosto se elegirá al representante del pacto vía primarias, algunas parciales (para definir sólo un cupo en la plantilla) y otras totales.</p>
<p align="JUSTIFY">El rol de la candidata Michelle Bachelet en la definición de la listas es otro aspecto que genera disputas al interior del pacto. Las palabras de Javiera Blanco, vocera de campaña, asegurando que sería Bachelet quien visaría a los candidatos, no demoraron en ser fuertemente criticadas.</p>
<p align="JUSTIFY">Para Gonzalo Navarrete (PPD) no es necesaria su participación, pues los acuerdos ya están casi cerrados, mientras que los diputados Jorge Tarud (PPD), Juan Luis Castro (PS) y Pablo Lorenzini (DC) concuerdan que esas decisiones le corresponden a cada partido.</p>
<p align="JUSTIFY">Este último incluso señaló que durante el consejo de este lunes –en el que se discutirán, entre otras, cosas los acuerdos parlamentarios- presentará ante el partido su visión de que no hay derecho a veto de nadie.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225136/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¿Qué es lo que deja la visita del Papa Francisco a Brasil?</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225130/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225130/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 23:18:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[brasil]]></category>
		<category><![CDATA[dilma rouseff]]></category>
		<category><![CDATA[iglesia católica]]></category>
		<category><![CDATA[jornada mundial de la juventud]]></category>
		<category><![CDATA[papa francisco]]></category>
		<category><![CDATA[rio de janeiro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225130</guid>
		<description><![CDATA[Con un claro llamado a participar activamente de la Iglesia, el Sumo Pontífice despidió a los jóvenes que por una semana se reunieron en la Jornada Mundial de la Juventud en Río de Janeiro. Expertos creen que la invitación de Dilma Rousseff a ciertos mandatarios es una señal sobre sus afinidades en el continente.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<style type="text/css"><!--
P { margin-bottom: 0.21cm; }
--></style>
<p align="JUSTIFY">“Vayan sin miedo para servir”. Esas fueron las palabras con las que el Papa Francisco despidió a los jóvenes asistentes a la Jornada Mundial de la Juventud de Río de Janeiro 2013.</p>
<p align="JUSTIFY">En el que fue su primer viaje al extranjero como Sumo Pontífice, Jorge Mario Bergoglio invitó a compartir la energía y alegría de la juventud, para poder llevar a cada país las palabras del Evangelio. Así lo señaló durante su homilía en la misa de envío, realizada en una atiborrada playa de Copacabana: “Queridos hermanos y hermanas, queridos jóvenes, vayan y hagan discípulos a todos los pueblos. Con estas palabras, Jesús se dirige a cada uno de ustedes diciendo qué bonito ha sido participar en la Jornada Mundial de la Juventud”, señaló.</p>
<p align="JUSTIFY">El mensaje entregado por el Papa Francisco muestra el nuevo acento que la Iglesia Católica quiere dar en su apostolado, según señaló Andrés Moro, vicario de la Pastoral Social y de los Trabajadores: “Lo interesante del Papa Francisco, primero, es que está hablando desde una realidad que conoce muy bien, que es la realidad latinoamericana, de un mundo de pobreza pero también de fe y esperanza. En segundo lugar, también habla con una libertad de espíritu muy grande, para presentar una propuesta de fe que claramente siempre está unida al tema de la solidaridad y lo social”, dijo.</p>
<p align="JUSTIFY">Para el sacerdote, esta línea cercana y dispuesta de Francisco se ha podido comprobar desde el primer momento, discurso que cree impulsará a la juventud a acercarse e identificarse nuevamente con su Iglesia.</p>
<p align="JUSTIFY">En tanto, Gilberto Aranda, académico del Instituto de Estudios Internacionales de la Universidad de Chile, coincide en este cambio de mirada, desde donde la Iglesia se está mostrando más abierta a reconocer y trabajar en algunas de sus falencias: “El Papa Francisco se ha esmerado en mostrar que este giro va y que la Iglesia Católica está en un momento de revisión y cambio profundo de sus estructuras políticas, no teológicas, que están muy bien arraigadas. Son maneras de tratar algunas cuestiones que son importantes para toda la sociedad y no solo para los católicos. Me refiero al tema de la corrupción y de la pederastia. Respecto de este último, el anterior papado también hizo importantes avances”, indicó.</p>
<p align="JUSTIFY">El analista internacional cree que ahora hay que centrarse en cómo este discurso va a ser puesto en práctica.</p>
<p align="JUSTIFY">Respecto del momento social que acompañó toda la visita de la máxima autoridad de la Iglesia Católica, Aranda explicó que el comportamiento de la gente puede ser un reflejo de qué es lo que pasará en las próximas citas mundiales que la nación sudamericana tiene programadas: “Las manifestaciones podrían haber mantenido la participación masiva que tuvieron y no fue así. En parte se explica por el catolicismo, pero también porque hay una parte muy importante de la población que, estando de acuerdo con estas demandas y participando de ellas, también tiene una valoración de algunas cuestiones específicas. El Mundial de fútbol tiene también muchos seguidores en Brasil y, si bien se van a mantener las manifestaciones y demandas, pienso que se va a llevar a cabo”, explicó.</p>
<p align="JUSTIFY">La presencia de algunos mandatarios en la clausura de las jornadas de Río, como la de la presidenta de Argentina, Cristina Fernández, y su homólogo boliviano, Evo Morales, indican que Brasil claramente se muestra más cercano con algunos países, principalmente sus aliados energéticos, sostuvo Gilberto Aranda, quien si bien cree que esta “selectiva invitación” no debe ser entendida como “tensión”, sí debe leerse como un llamado de atención que hacen los brasileños a políticas tales como la Alianza del Pacífico.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225130/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Jóvenes y esperanzas postergadas</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/columnas/225123/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/columnas/225123/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 21:01:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan Pablo Cárdenas</dc:creator>
				<category><![CDATA[Columnas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225123</guid>
		<description><![CDATA[Los momentos de cambio más brillantes y profundos de la historia son protagonizados por los jóvenes que asumen la convicción que su compromiso debe ser con el presente antes que con el porvenir. Las grandes revoluciones, tales como la emancipación de América, fueron consumadas por el arrojo y el riesgo que asumieron las nuevas generaciones....]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los momentos de cambio más brillantes y profundos de la historia son protagonizados por los jóvenes que asumen la convicción que su compromiso debe ser con el presente antes que con el porvenir. Las grandes revoluciones, tales como la emancipación de América, fueron consumadas por el arrojo y el riesgo que asumieron las nuevas generaciones. De esta forma, los héroes que hoy reconocemos de esas gestas fueron esos jóvenes resueltos a romper con la institucionalidad que cuestionaron y salir al campo de batalla a infringirle definitiva derrota a quienes defendían el orden establecido.</p>
<p>La revolución francesa, el levantamiento bolchevique y el emblemático triunfo de Fidel Castro en Cuba tuvieron como luchadores a una juventud indignada que se movilizó en las calles y, por cierto, llegó hasta tomar las armas para combatir la soberbia de los poderosos y emprender los cambios que ellos mismos se plantearon. Como se sabe, los partidos políticos tradicionales no son nunca la vanguardia de las grandes transformaciones y su rol histórico más bien ha sido defender el orden constituido que superarlo. Justamente, cuando los grandes movimientos rebeldes derivan en partidos es cuando sus conductores empiezan a  oponerse a las nuevas exigencias sociales y, por supuesto, a degradarse espiritualmente. De esta forma es que muchos de los militantes de las justas causas devienen en simples operadores del sistema instaurado, poniéndose al servicio de la clientela política de quienes deciden perpetuarse en la dirección de las instituciones públicas, como de sus mismas colectividades.</p>
<p>En la explosión del Movimiento de los “Pingüinos”, sus líderes no fueron capaces de sostener mucho tiempo su descontento y movilización. Acaso por su extrema juventud y candidez, fueron efectivamente engañados por una clase política que les ofreció muy pobres soluciones y promesas, ejerciendo, además, una parafernalia publicista y mediática que llevó a oficialistas y opositores, tomados de sus manos, a celebrar una conciliación que creyeron sellada con los dirigentes secundarios. Sin embargo, el ejemplo de los estudiantes colegiales encendió la conciencia y la protesta que siguió expresándose en las nuevas generaciones, como en aquellos universitarios que hasta hoy no cesan de realizar multitudinarias protestas callejeras ampliamente respaldadas por la población.</p>
<p>La frustración que provocaron las demandas burladas convenció a los jóvenes que los cambios no podrían ser posibles dentro del marco institucional heredado de la Dictadura y el sistema económico y social sacralizado por los gobiernos y los parlamentarios del pos pinochetismo.  De esta forma es que una nueva Constitución, la Asamblea Constituyente y un sistema electoral proporcional son hoy las nuevas banderas de lucha de un país que ya está harto de la concentración de la riqueza, los salarios de hambre y la inicua explotación extranjera de nuestros yacimientos y servicios básicos. De la usura que modela nuestros sistema financiero y previsional. Del escandaloso lucro que persiguen las administradoras de salud y los establecimientos educacionales privatizados.</p>
<p>Pero el actual año electoral ha tentado a no pocos dirigentes juveniles a enrolarse como candidatos de aquellos partidos y referentes que en 23 años no han podido o no han querido emprender las reformas políticas y económicas prometidas por una Transición que justamente se encuentra abortada en sus principales expectativas. Los quorum calificados que se imponen como trampa en el Parlamento para impedir los cambios han servido de excusa para quienes siempre los proclaman durante las campañas electorales, para luego dejarlos siempre pendientes. La peregrina idea de que si logra doblar ala Derecha en la elección de diputados y senadores podría obtenerse una mayoría en el Congreso Nacional para emprender los cambios, de verdad se frustra todo el tiempo con un implacable sistema binominal que, justamente, tiene el propósito de asegurar la elección de un parlamentario a cada bando, aunque la mayoría se imponga con una fuerte diferencia de votos. Por otro lado, ya es notorio  que, entre los que postulan los cambios, hay diferencias sustantivas respecto de qué mecanismo seguir para darnos una nueva Constitución y qué perfil tendría ésta,  si en cuanto al propio tema del sistema electoral ya existen cuatro proyectos distintos en el Poder Legislativo para refórmalo y ninguno de ellos por sustituirlo realmente.</p>
<p>No sabemos qué razonamiento puede haber convencido a varios y promisorios líderes universitarios en dejarse tentar por algunos partidos políticos para incorporarlos a sus plantillas electorales. Como tampoco es fácil entender la resolución de otros por levantar opciones propias dentro de un sistema electoral que, ya se sabe, sólo permite integrar el poder legislativo con quienes obtengan las dos primeras preferencias ciudadanas. Ciertamente, lo que anima estas opciones es la idea de que, aun perdiendo, esta participación electoral pudiera darle más visibilidad a estos jóvenes que ya fueron capaces de desplazar a la clase política en credibilidad y solvencia ideológica.</p>
<p>Por cierto que no se nos escapa la explicación que algunos dan en cuanto a que desde dentro del Congreso Nacional o del nuevo gobierno los jóvenes que resultaran elegidos podrían acicatear los cambios. Cuestión que se nos hace también muy ingenuo después de los largos años de mal comportamiento de las cúpulas políticas, la práctica de las nefastas órdenes de partido, su desdén sistemático a la opinión de las bases, como a la voz de las nuevas generaciones. Aferrados, como siguen, a los cargos y granjerías del poder, para lo cual la institucionalidad vigente, justamente, ha demostrado ser su mejor instrumento. Las arduas negociaciones parlamentarias de estos días dan cuenta que ni por los votos que pudieran sumarle a sus desprestigiados referentes, los viejos caudillos están dispuestos a ser desplazados por los jóvenes. De allí el fracaso rotundo de la Ley de Primarias por ellos mismos aprobada, pero que dejaron de practicar en la definición de las listas de sus candidatos.</p>
<p>Tal resolución puede ser incauta, aunque muchas veces sabemos que sincera o simplemente equivocada según nuestro punto de vista y observación del proceso político chileno de las últimas décadas. Por lo mismo que más absurdo que esto nos parece la competencia de un despliegue insólito de candidatos presidenciales y múltiples y aisladas listas parlamentarias que lo único que lograrán, dispersos y desunidos, es que los integrantes de la clase política tradicional sigan repitiéndose el plato en el gobierno o el parlamento. Toda vez que son éstos los que tienen los más onerosos recursos propagandísticos, controlan la televisión y la prensa, oficiando como ahijados de quienes controlan el poder económico tan bien resguardado por la Constitución y las leyes que se agenciaron durante la Dictadura y que han seguido promulgándose después. Según el propio reconocimiento de los empresarios y dirigentes patronales en cuanto a que las tareas de lobby hacia el Ejecutivo, el Parlamento y municipios les exige destinar todavía más recursos económicos que sus ya millonarias erogaciones a los candidatos.</p>
<p>Tal situación podría llevarnos al desánimo total si no fuera porque la misma historia nos indica que los procesos de cambio toman tiempo en madurar, aunque los desenlacen suelan ser rápidos y explosivos. Por ahora sólo podemos compadecernos de aquella megalomanía que expresan tantos contendientes por sobre sus convicciones. Esa idea tan ilusa y vacua de que los que hicieron poco o nada por cambiar las cosas cuando tuvieron la oportunidad puedan ahora realmente proponérselo. O la candidez de quienes creen que es posible cambiar “desde dentro” un sistema tramposo y autoritario por otro democrático y participativo, sin que los jóvenes no asuman plenamente que es en su movilización y fuerza donde es posible abrir las puestas del cambio,  y no apoltronándose en las instituciones que ya no funcionan.</p>
<p>Fuerza, naturalmente, que no tiene porqué ser sinónimo de violencia. En un tiempo, por lo demás, que la resistencia pacífica es lo que más intimida a quienes, además de la riqueza del país controlan las armas que finalmente son convocadas a intervenir en su defensa. Tal como hace 40 años y en otros episodios bochornosos de nuestra existencia nacional.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/columnas/225123/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Secundarios presentarán sus propuestas a candidatos presidenciales</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225119/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225119/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 20:59:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cones]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[estudiantes secundarios]]></category>
		<category><![CDATA[moisés paredes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225119</guid>
		<description><![CDATA[El vocero de la Coordinadora de Estudiantes Secundarios, Moisés Paredes, dijo que se reunirán con distintos postulantes para exponer sus planteamientos sobre educación y agregó que las próximas movilizaciones se planificarán junto a otras organizaciones sociales.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El presidente de la Coordinadora Nacional de Estudiantes Secundarios (Cones), Moisés Paredes, anunció que los alumnos planean nuevas movilizaciones para este segundo semestre, además de la elaboración de un documento que presentarán a todos los candidatos presidenciales.</p>
<p>Ello luego de la realización de un pleno este sábado, hasta donde llegaron distintos dirigentes de regiones.</p>
<p>Paredes destacó que la decisión de no zanjar fechas para las movilizaciones responde a que pretenden conversarlas con otros movimientos sociales: “Creemos que es un retroceso volver a convocar tan solo a marchas estudiantiles, sino que hoy tenemos que marcar la unidad como movimiento social y por eso decidimos no imponer una fecha. En el pleno salieron un par de fechas tentativas, pero esta semana esperamos tener reuniones con los actores sociales, no tan solo estudiantiles sino también con organizaciones de trabajadores, para convocar a una movilización social y reivindicar no solo las demandas educativas sino que el pliego social”, dijo.</p>
<p>En cuanto a la propuesta para candidatos presidenciales, Paredes explicó que ésta surgiría luego de un encuentro de secundarios durante el mes de agosto que duraría tres días: “Una vez terminada esa propuesta programática, donde se van a abordar las políticas públicas necesarias para un próximo gobierno, vamos a tener reuniones con los distintos candidatos para tener acercamientos e instalar dentro del debate temas como desmunicipalización, fin al financiamiento compartido, cambios al sistema de financiamiento de la educación pública, la democratización, el fortalecimiento de la educación técnico profesional y también la creación de una nueva institucionalidad que va de la mano con un cambio constitucional”, indicó.</p>
<p>El dirigente estudiantil sostuvo además que, luego del pleno del sábado, no existe el acuerdo de reiniciar las tomas como movilización coordinada a lo largo del territorio.</p>
<p>La otra gran organización de secundarios, la Asamblea Coordinadora de Estudiantes Secundarios (ACES), tendrá su propio pleno el próximo 10 de agosto y allí se espera que elaboren su propuesta de movilizaciones.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225119/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Histórico: Cristián Valenzuela retiene título mundial de maratón en Lyon</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225105/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225105/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 18:44:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[atletismo paralímpico]]></category>
		<category><![CDATA[cristián valenzuela]]></category>
		<category><![CDATA[mundial de lyon]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225105</guid>
		<description><![CDATA[El atleta paralímpico se impuso en la exigente prueba y revalidó la corona que ya había obtenido hace cuatro años en Nueva Zelanda. "Más que correr sólo por mí, yo corro por el movimiento paralímpico", afirmó.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El atleta chileno Cristian Valenzuela obtuvo este domingo el bicampeonato mundial de maratón en Lyon.</p>
<p>El deportista se impuso en el maratón de la serie T-11 que se disputó en el marco del Campeonato Mundial de Atletismo Paralímpico, conservando de esta manera el título que había logrado hace cuatro años en Christchurch, Nueva Zelanda.</p>
<p>Guiado por Rodrigo Mellado y Lucas Jaramillo, el chileno logró una marca de 2:44.33, seguido por el japonés Shinya Wada (2.45.34) y el portugués Joaquim Machado (2:45.50).</p>
<p>&#8220;Ningún país quería ir a la punta, porque significa desviarte de la carrera. Nadie quería ir a la cabeza, pero la carrera se definió en los últimos 15 kilómetros, donde ya íbamos cuatro en la punta: Rusia, España, Japón y nosotros y Japón se decidió a correr fuerte. Gracias a Dios, nosotros pudimos aguantar el ritmo, íbamos muertos”, declaró el atleta luego de su victoria.</p>
<p>Valenzuela señaló que intentó “disfrutar” de la competencia, “algo que no hago muy a menudo en la maratón, pero fui disfrutando la carrera hasta que pude hacerlo. No me eché el peso del campeón mundial al hombro porque creo que eso igual afecta mentalmente&#8221;.</p>
<p>“Sabía que todos mis competidores me temían un poco porque había sido el campeón del mundo en Christchurch, pero entré a correr como uno más de ellos con el hambre de ganar y con la confianza en el trabajo que habíamos tenido&#8221;, añadió.</p>
<p>Finalmente, el deportista hizo un llamado a impulsar el deporte paralímpico: &#8220;Más que correr sólo por mí, yo corro por el movimiento paralímpico. Creo que hay camino que abrir y creo que mis triunfos ayudan a empujar. El movimiento paralímpico en Chile tiene muy buenos exponentes y nos podemos parar en un Mundial y en un Panamericano de la mejor forma&#8221;, aseguró.</p>
<p>El título de este domingo se suma al oro que obtuvo en los cinco mil metros de Londres 2012 y las medallas de plata que logró en diez mil metros en Christchurch y en 1.500 y cinco mil metros en Lyon.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225105/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ollanta Humala cumple dos años en el poder en medio de protestas</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225102/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225102/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 18:12:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ollanta humala]]></category>
		<category><![CDATA[perú]]></category>
		<category><![CDATA[protestas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225102</guid>
		<description><![CDATA[Alrededor de cinco mil personas marcharon este fin de semana en Lima para protestar contra el presidente Ollanta Humala, quien este domingo inicia su tercer año de mandato. Universitarios, trabajadores y militantes de partidos opositores se manifestaron en el centro de la capital y fueron reprimidos por la policía, que actuó con bombas lacrimógenas cuando...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Alrededor de cinco mil personas marcharon este fin de semana en Lima para protestar contra el presidente Ollanta Humala, quien este domingo inicia su tercer año de mandato.</p>
<p>Universitarios, trabajadores y militantes de partidos opositores se manifestaron en el centro de la capital y fueron reprimidos por la policía, que actuó con bombas lacrimógenas cuando grupos de personas intentaron acercarse al Congreso.</p>
<p>Humala inicia este domingo su tercer año en el poder en medio de críticas que indican que el auge económico que vive el país no se traspasa a todos los sectores de la población. “Requerimos soluciones frente a un Gobierno que no atiende los reclamos del pueblo. El Presidente tiene que hacerse una autocrítica, debe escuchar al pueblo, a las calles&#8221;, dijo a agencia Mario Huamán, presidente del sindicato de trabajadores CGTP, que convocaba a la marcha.</p>
<p>Los manifestantes pidieron derogar la reciente reforma laboral para el sector público, aumentar los sueldos de los médicos, impulsar mejoras a la educación y salud, entre otras demandas, además de cuestionar al Parlamento.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225102/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>En campaña: Matthei visita Valparaíso y MEO presenta ejes fundamentales de su programa</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225098/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225098/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 18:03:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[evelyn matthei]]></category>
		<category><![CDATA[marco enríquez ominami]]></category>
		<category><![CDATA[pro]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225098</guid>
		<description><![CDATA[La actual candidata de la UDI a La Moneda, Evelyn Matthei, continuó este domingo con sus actividades de campaña y se reunió con adherentes de la región de Valparaíso en la Caleta Portales. Allí estuvo acompañada por el senador Francisco Chahuán, la alcaldesa de Viña del Mar, Virginia Reginato, y el edil de Valparaíso, Jorge...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La actual candidata de la UDI a La Moneda, Evelyn Matthei, continuó este domingo con sus actividades de campaña y se reunió con adherentes de la región de Valparaíso en la Caleta Portales.</p>
<p>Allí estuvo acompañada por el senador Francisco Chahuán, la alcaldesa de Viña del Mar, Virginia Reginato, y el edil de Valparaíso, Jorge Castro.</p>
<p>Pese a los reparos que ha mostrado algunos militantes de Renovación Nacional sobre su figura, la ex ministra de Trabajo manifestó su confianza en que el Consejo General de ese partido la proclame como única candidata del oficialismo para las próximas presidenciales.</p>
<p>En tanto, el abanderado del PRO, Marco Enríquez-Ominami, presentó los cuatro ejes fundamentales de su programa de gobierno: educación, salud, sistema previsional y mayor democracia, acompañado por 30 expertos programáticos que lideran sus respectivas áreas</p>
<p>Según el candidato, sus planteamientos en cada uno de esos ámbitos fueron elaboradas luego de recibir cerca de once mil propuestas desde la ciudadanía.</p>
<p>Con ellas, dijo Marco Enríquez-Ominami, pretende avanzar en la “humanización” de la sociedad chilena.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225098/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Laurence Golborne confirma postulación al Senado por Santiago Oriente</title>
		<link>http://radio.uchile.cl/noticias/225090/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225090/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 28 Jul 2013 16:49:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones parlamentarias]]></category>
		<category><![CDATA[evelyn matthei]]></category>
		<category><![CDATA[josé antonio kast]]></category>
		<category><![CDATA[laurence golborne]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225090</guid>
		<description><![CDATA[El ex abanderado presidencial ratificó que competirá por un cupo en la Cámara Alta con Manuel José Ossandon (RN), Carlos Montes (PS) y Soledad Alvear (DC). "Me comprometo a trabajar por la unidad de nuestro sector", afirmó.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El ex abanderado presidencial Laurence Golborne confirmó este domingo su disposición a competir como senador por Santiago Poniente, luego que José Antonio Kast (UDI) declinara su postulación a su favor.</p>
<p>En compañía de diversos parlamentarios y figuras de la UDI, el ex secretario de Estado agradeció el gesto del parlamentario e hizo un fuerte llamado a la unidad de la coalición gobernante: “Me comprometo a trabajar firmemente por la unidad de nuestro sector no solo en esta campaña. Si cuento con el respaldo de la ciudadanía, espero contribuir a un verdadero sector de centroderecha unido y que trabaja en conjunto para proyectar nuestras ideas en el futuro”, dijo.</p>
<p>“Creo que nadie, en nuestra ciudadanía, pide que haya elecciones protegidas para nadie ni tampoco vetos para ningún candidato. Dejemos que la ciudadanía hable, debemos trabajar con ese espíritu y pensando siempre en la unidad de la Alianza”, añadió.</p>
<p>Golrbone manifestó que espera que esta aceptación no genere roces con Renovación Nacional, especialmente ad portas de su próximo consejo general.</p>
<p>En tanto, José Antonio Kast declaró que “es un gran desafío no solamente para Laurence, sino que para toda la Alianza. Hoy tenemos duplas competitivas en Santiago Oriente y Santiago Poniente y esperamos que pongan toda la energía para que también tengamos, en la campaña presidencial, el éxito que todos esperamos el 17 de noviembre”.</p>
<p>“La idea es que la candidata presidencial tenga ecuanimidad con todos los candidatos y que éstos se sumen a la campaña de Evelyn Matthei, quien va a hacer una gran campaña. Le puso una energía enorme a lo que estaba ocurriendo en el sistema político chileno y creo que vamos a terminar con éxito”, afirmó.</p>
<p>En entrevista a La Tercera, Golborne había señalado que la bajada de Pablo Longueira “y la nominación de Evelyn Matthei como candidata de unidad hacen necesario que todos quienes hemos participado de este proceso nos pongamos a disposición de un proyecto común y dejemos atrás nuestras diferencias&#8221;.</p>
<p>El ex ministro de Obras Públicas añadió que la decisión se zanjó luego de una conversación con el gremialismo: &#8220;Conversamos sobre los problemas que se presentaron y sobre cómo los enfrentaríamos a futuro en forma unida y con respaldo a esta candidatura senatorial (…) lo he planteado como una condición explícita y se me han dado las garantías de que ese respaldo político existe y llegará hasta el final&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225090/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>15</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Object Caching 1849/1970 objects using apc

 Served from: radio.uchile.cl @ 2013-07-29 15:44:03 by W3 Total Cache -->
