<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2spanishfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:creativeCommons="http://backend.userland.com/creativeCommonsRssModule" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">

<channel>
	<title>Diario y Radio Uchile</title>
	
	<link>http://radio.uchile.cl</link>
	<description>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2013 03:07:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator>
		<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://feeds.feedburner.com/radiouchile" /><feedburner:info uri="radiouchile" /><atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="hub" href="http://pubsubhubbub.appspot.com/" /><media:category scheme="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">News &amp; Politics</media:category><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:subtitle>Diario y Radio de la Universidad de Chile, medio informativo digital con señal de su radio en vivo</itunes:subtitle><itunes:category text="News &amp; Politics" /><geo:lat>-33.437163</geo:lat><geo:long>-70.635234</geo:long><creativeCommons:license>http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</creativeCommons:license><feedburner:emailServiceId>radiouchile</feedburner:emailServiceId><feedburner:feedburnerHostname>http://feedburner.google.com</feedburner:feedburnerHostname><feedburner:feedFlare href="http://add.my.yahoo.com/content?lg=es&amp;url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://eur.i1.yimg.com/eur.yimg.com/i/es/my/addto1.gif">Subscribe with My Yahoo!</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.feedness.com/alta/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.feedness.com/ayuda/wp-content/square_b_sh_feed.gif">Subscribe with Feedness</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bloglines.com/sub/http://feeds.feedburner.com/radiouchile" src="http://www.bloglines.com/images/sub_modern11.gif">Subscribe with Bloglines</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.netvibes.com/subscribe.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.netvibes.com/img/add2netvibes.gif">Subscribe with Netvibes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.pageflakes.com/subscribe.aspx?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.pageflakes.com/ImageFile.ashx?instanceId=Static_4&amp;fileName=ATP_blu_91x17.gif">Subscribe with Pageflakes</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.thefreedictionary.com/_/hp/AddRSS.aspx?http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://img.tfd.com/hp/addToTheFreeDictionary.gif">Subscribe with The Free Dictionary</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.bitty.com/manual/?contenttype=rssfeed&amp;contentvalue=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.bitty.com/img/bittychicklet_91x17.gif">Subscribe with Bitty Browser</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.podcastready.com/oneclick_bookmark.php?url=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.podcastready.com/images/podcastready_button.gif">Subscribe with Podcast Ready</feedburner:feedFlare><feedburner:feedFlare href="http://www.dailyrotation.com/index.php?feed=http%3A%2F%2Ffeeds.feedburner.com%2Fradiouchile" src="http://www.dailyrotation.com/rss-dr2.gif">Subscribe with Daily Rotation</feedburner:feedFlare><item>
		<title>Recolectores de basura continuarán en paro por mejoras salariales</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/OhA-wIMWUWY/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225382/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:46:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[alcaldes]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[municipalidades]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225382</guid>
		<description><![CDATA[12 mil kilos de residuos sólidos domiciliareios no fueron retirados durante la primera jornada de paro de la a Federación Nacional de Recolectores de Basura, que anunció continuará sus movilizaciones independiente de los resultados de la negociación con el Miinisterio del Trabajo y la Asociación Chilena de Municipalidades.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La Federación Nacional de Recolectores de Basura, que agrupa a 34 mil trabajadores vinculados con el tema de la basura, ha informado que continuaría las movilizaciones durante este martes, independiente de los resultados de la negociación con el Ministerio del Trabajo y Previsión Social y con la Asociación Chilena de Municipalidades.</p>
<p>La demanda central de los recolectores de basura es que sus ingresos sean homologados con los sueldos de funcionarios públicos que tienen los recolectores de las municipalidades de Santiago y de Providencia.</p>
<p>Los trabajadores recolectores han recibido una serie de promesas desde el año 2003, cuando comenzaron a negociar su ingreso. La Asociación Chilena de Municipalidades ha comprometido aumentos salariales, pero éstos quedan sin efecto cuando se actualizan nuevas licitaciones, según el presidente de la Federación Nacional de Recolectores de Basura, Armando Soto.</p>
<p>“Todos los alcaldes se comprometieron a ir mejorando paulatinamente los salarios de los recolectores de cada comuna, pero desgraciadamente eso nunca funcionó ya que cada cuatro o cinco años hay nuevas licitaciones, llegan nuevas empresas y con ello nosotros lejos de mejorar nuestra condición la empeoramos”, denunció.</p>
<p>El dirigente ha dicho que los recolectores de la comuna de Santiago ganan cerca de 800 mil pesos, lo que representa el doble de lo que ganan el resto de los recolectores que laboran en el sector privado.</p>
<p>Como resultado de esta movilización, durante el primer día de paro, los camiones de la basura dejaron de retirar cerca de 12 mil kilos de residuos sólidos domiciliarios.</p>
<p>Puesto que el retiro de estos residuos podría tardar más de un día, la secretaria regional ministerial (SEREMI) de Salud, Rosa Oyarce, ha solicitado a la comunidad que no saque basura a la calle.</p>
<p>“Lo más probable es que va a venir un animal, la va a romper, va a desparramar esa basura, voy a tener que volverla a recoger y vuelta a envasar y a generar problemas sanitarios de olores, moscas, ratones, etc.”, explicó.</p>
<p>A las 21 horas de este lunes, las 3 partes involucradas en este tema sostenían una reunión iniciada a las 18 horas.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/OhA-wIMWUWY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225382/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225382/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>CDE no se querellará en contra de Julio Pereira por caso Johnson’s</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/l7OSSLE0-rQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225373/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:18:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[caso johnson's]]></category>
		<category><![CDATA[cde]]></category>
		<category><![CDATA[julio pereira]]></category>
		<category><![CDATA[sii]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225373</guid>
		<description><![CDATA[Comité Penal del CDE analizaría querellarse contra Julio Pereira por caso Johnson's. Sería el pleno del organismo el encargado de determinar si procede o no interponer la acción legal contra el ex director de Servicio de Impuestos Internos. Coincidente con este trascendido, el presidente Sebastián Piñera se reunió con miembros del Consejo. Desde la presidencia del organismo fiscalizador, Sergio Urrejola, negó estar al tanto de esta posible querella.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El trascendido de que el Comité Penal del Consejo de Defensa del Estado (CDE) estaría evaluando querellarse contra Julio Pereira por la condonación de 59 mil millones de pesos en multas e intereses a Johnson´s, generó inmediatas reacciones en diversos ámbitos de la sociedad.</p>
<p>La noticia divulgada en diferentes portales informativos confirmaría la existencia de una corriente de miembros del Comité Penal que estarían a favor de presentar una acción judicial en contra del ex director de Servicio de Impuestos Internos (SII) y el ex director jurídico de la entidad, Mario Vila, basados en la figura de negociación incompatible por conflicto de intereses en ambos ex funcionarios públicos.</p>
<p>El delito sería una negociación incompatible, debido a que ambos fueron asesores financieros de la empresa de retail a través de la consultora Price Waterhouse.</p>
<p>Desde La Moneda, la ministra vocera de gobierno, Cecilia Pérez señaló que hay que esperar que el pleno del Consejo de pronuncie en la materia, pero que como Pereira ya no es funcionario de gobierno, en caso de que proceda la querella deberá asistir a juicio como cualquier ciudadano.</p>
<p>Ernesto Silva (UDI) parlamentario y uno de los férreos defensores públicos de Pereira, acusa de querer ensuciar la figura de Pereira al dar por supuesta una información que no ha sido corroborada por el propio CDE “Hay que ser muy serios y terminar con los rumores, aquí no ha existido ningún pronunciamiento concreto del CDE”, aseguró.</p>
<p>Fuad Chaín, diputado demócrata cristiano, ve con buenos ojos la posibilidad de querella del CDE contra el ex funcionario público “Sería una acción lógica del CDE, aquí hubo pérdida de patrimonio fiscal y con una participación directa del encargado del servicio Julio Pereira”, agregó.</p>
<p>Para Juan Apablaza, presidente de la Asociación de Fiscalizadores de Impuestos Internos, el hecho de que se llegara a concretar la participación del organismo, sería una clara señal del Estado en la materia “Es primera vez que dentro de los medios se establece un comentario del CDE, es un avance importante, si se hace parte de la querella hay un trasfondo más fuerte porque es el Estado el que se hace parte”, sostuvo.</p>
<p>Cabe consignar que en el caso de que el Comité Penal del CDE adhiere a presentar esta querella por incompatibilidad de funciones, esta decisión tendría que pasar al CDE como tal, quienes deben avalar la acción, siendo el organismo en pleno los querellantes.</p>
<p>En horas de la tarde, el presidente de la entidad fiscalizadora, Sergio Urrejola, negó que el Consejo esté analizando la posibilidad de anteponer una querella. Las declaraciones emitidas después de la reunión que él y varios consejeros sostuvieron en la Moneda con el presidente Sebastián Piñera, confirma que al menos en la sesión de mañana no se analizará el tema.</p>
<p>&#8220;El consejo tiene que actuar con responsabilidad y para iniciar una acción tanto civil como penal tiene que hacerlo con los antecedentes que le reportan y que recibe y siempre que tenga alguna efectividad el presentar acciones. No se puede hacer para satisfacer el ego público&#8221;.</p>
<p>Urrejola agregó que &#8220;Falta ese sumario de la Contraloría, está el informe que llegó, están los antecedentes que han entregado en la Cámara, los que están en la Fiscalía y todo esos son antecedentes que el consejo los está estudiando&#8221;.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/l7OSSLE0-rQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225373/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225373/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Comisión de Constitución del Senado comienza debate por voto chileno en el extranjero</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/FZAhEAJJWbc/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225367/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Jul 2013 01:03:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Oriana Miranda</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[chilenos en el extrabjero]]></category>
		<category><![CDATA[comisión de constitución]]></category>
		<category><![CDATA[constitución]]></category>
		<category><![CDATA[elecciones presidenciales]]></category>
		<category><![CDATA[haz tu voto volar]]></category>
		<category><![CDATA[hernan larrain]]></category>
		<category><![CDATA[isabel allende]]></category>
		<category><![CDATA[patricio walker]]></category>
		<category><![CDATA[soledad alvear]]></category>
		<category><![CDATA[valeria lübbert]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225367</guid>
		<description><![CDATA[La Comisión de Constitución del Senado inició la discusión sobre la propuesta de reforma constitucional que permite el voto a ciudadanos chilenos residentes en el extranjero. La exigencia o no de requisitos como la permanencia en Chile de al menos cinco meses en los últimos ocho años será materia de debate entre los senadores, en una reforma que podría permitir a los chilenos en el exterior participar de las elecciones presidenciales del año 2017.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La comisión de Constitución del Senado discutió este lunes el proyecto de reforma constitucional que garantiza el derecho a voto para los ciudadanos chilenos residentes en el extranjero.</p>
<p>La propuesta presentada por los senadores Isabel Allende, Soledad Alvear y Patricio Walker pretende que los chilenos en el exterior puedan ejercer su derecho a voto en plebiscitos, elecciones y también en primarias, con el único requisito de inscribirse previamente en los respectivos consulados.</p>
<p>El objetivo de los parlamentarios es despachar la reforma constitucional durante el mes de agosto. Es por ello que el senador Patricio Walker solicita el apoyo de la derecha, que durante las últimas décadas se ha opuesto a que los chilenos fuera del país puedan votar.</p>
<p>“Ojalá que después de 23 años de frustración esta vez los parlamentarios del oficialismo apoyen al Presidente de la República, que el 21 de mayo se mostró partidario del voto chileno en el extranjero con el solo requisito de inscribirse en el Consulado. Obras son amores, vamos a ver cómo votan y si lo que ha dicho el Presidente tiene o no apoyo”, expresa.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín, integrante de la Comisión de Constitución, “no descarta nada” y asegura que desde el oficialismo están abiertos a llegar a un acuerdo.</p>
<p>En ese sentido, explica que “este es un tema que si lo conversamos con la debida cautela y calma, es posible llegar a algún acuerdo. Hemos tenido una buena reunión y espero que en la próxima podamos avanzar en un acuerdo sobre esta materia”.</p>
<p>Para Valeria Lübbert, chilena residente en Estados Unidos y coordinadora jurídica del equipo <b>“Haz tu voto volar”</b>, “evidentemente, el voto de los chilenos en el exterior pone en duda el liderazgo del Presidente Sebastián Piñera, esto demuestra que tiene un liderazgo débil frente a su coalición y asimismo deja muy mal parada a la derecha en un tema que es clave para el fortalecimiento de la democracia en Chile”.</p>
<p>Por ello, emplaza al Presidente a cumplir su promesa de campaña y otorgar derecho a voto a los chilenos en el extranjero sin condiciones, ya que “la Constitución reconoce a los ciudadanos chilenos por el solo hecho de ser chilenos, sea que estos vivan dentro o fuera del territorio nacional. Por ende, cualquier otra exigencia adicional es discriminatoria, específicamente las condiciones que se han puesto en discusión, como son estas de ir a Chile en un periodo de cinco años por más de ocho meses, que apuntan al final a la capacidad económica que tienen los chilenos que están en el extranjero”.</p>
<p>La abogada explica que los chilenos en el extranjero agrupados en <b>“Haz tu voto volar”</b> exigen como mínimo poder participar de la elección de presidentes y advierte que la discusión sobre las elecciones parlamentarias y municipales es materia de otro debate, contenido en las reformas al sistema electoral.</p>
<p>Pese a que espera que la propuesta de reforma constitucional sea aprobada de manera expedita, Patricio Walker descarta que los chilenos en el exterior puedan votar en las elecciones de este 17 de noviembre. Con ello, tendrían que esperar hasta las elecciones del 2017 para poder ejercer ese derecho.</p>
<p>La Comisión de Constitución del Senado continuará discutiendo sobre este tema el próximo lunes.<b> </b></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/FZAhEAJJWbc" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225367/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225367/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Transparencia sobre financiamiento de los partidos políticos sigue al debe</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/NSuoS5XB_eU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225305/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:31:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[transparencia]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225305</guid>
		<description><![CDATA[Un estudio elaborado por Chile Transparente reveló que menos del 40 por ciento de la información relacionada con el funcionamiento y estructura interna de los partidos políticos está disponible en sus sitios electrónicos. Esta cifra cae drásticamente cuando se trata de documentos relativos a balances anuales y financiamiento, ítem en el que ninguna colectividad publica estos antecedentes.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Declaración de principios, facultades y estructura interna, estatutos y dirigencia es información que, en general, está disponible en los sitios electrónicos de los partidos políticos.</p>
<p>Sin embargo, el promedio de transparencia activa se reduce notoriamente, a un 38,5 por ciento, debido a que ninguna colectividad publica sus balances financieros anuales e información relativa a montos y fuentes de financiamiento.</p>
<p>Así lo develó el estudio “Transparencia en los Partidos Políticos: revisión de experiencia internacional y propuestas de estándares”, elaborado por Chile Transparente.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín, presidente de la comisión Bicameral Pro Transparencia y Probidad del Congreso, señaló que la investigación da cuenta de una materia pendiente de este Gobierno: incluir, en el proyecto de ley de partidos políticos, el financiamiento público de los mismos.</p>
<p>En este sentido, el senador gremialista señaló que &#8220;yo pienso que el Gobierno no ha querido avanzar por razones que él tendrá que explicar, si yo tuviera que dar una interpretación, es que más que por no creer en la idea es porque no cree que sea una medida popular, que sería rechazada, si hoy la política es muy reprobada entonces con mayor razón nadie va a querer que haya financiamiento público. Ese raciocinio me parece explicable, pero es de corto plazo para el país en el largo plazo es mejor tener el financiamiento público de sus actividades&#8221;.</p>
<p>Argumento que, a la luz de las cifras y decenas de estudios de opinión, pareciera tener bastante sustento. Los partidos políticos son, hace años, las instituciones más reprobadas y con mayor desconfianza en nuestro país.</p>
<p>Realidad a la que no escapa Latinoamérica, según subrayó César Astudillo, académico de la Universidad Nacional Autónoma de México, quien indicó que, independiente de la preponderancia que tenga el sector privado, el financiamiento público debe asegurar transparencia.</p>
<p>En esa línea, el académico de la UNAM de México indicó que &#8220;pocos países se libran de este descrédito, esta poca confianza, esta poca credibilidad que tienen los partidos políticos frente a sus ciudadanos, pero necesariamente es un tema que hay que analizar. Si aquí se está analizando ese tema del financiamiento público es la Transparencia, es decir, si vamos a contribuir a los partidos políticos con dinero público, que haya un escrutinio estricto en qué, cómo y dónde se gasta ese dinero&#8221;.</p>
<p>El mensaje presidencial que modifica la ley de partidos políticos, junto a los proyectos de probidad pública; del lobby y el que norma las declaraciones de patrimonio e interés, entre otros, es parte de lo que se ha denominado como “agenda pro transparencia”.</p>
<p>Un trabajo legislativo que, de acuerdo un informe filtrado por el Ministerio Secretaría General de la Presidencia ha tenido un tiempo de tramitación promedio de 2 años y 2 meses, pese a tener 24 urgencias invocadas, según puntualiza el documento.</p>
<p>El diputado DC Patricio Vallespín, vicepresidente de la comisión Bicameral Pro Transparencia, calificó este estudio de la Segpres como “intencionado”, por lo que pidió mayor cautela al Gobierno.</p>
<p>Por esto, el diputado de la Democracia Cristiana afirmó que &#8220;la urgencia todos saben que la pone el Ejecutivo, ellos han puesto y han sacado urgencia a estos proyectos, por tanto su prioridad o su acuerdo al interior de su propio conglomerado parece que no lo han tenido y por eso que las cambian. Yo diría aquí hay responsabilidades mutuas, pero quien lleva la batuta en la urgencia es el Ejecutivo, no es el Congreso, nosotros hace seis meses como comisión bicameral le entregamos una propuesta con la priorización para que dieran urgencia a los proyectos que antes hemos señalado y aun no lo han hecho&#8221;.</p>
<p>Esta comisión Bicameral se juntó, este lunes, con los presidentes del Senado, Jorge Pizarro, y la Cámara, Edmundo Eluchans, para analizar los proyectos rotulados como “pro transparencia y probidad”.</p>
<p>El grupo parlamentario se volverá a reunir el próximo lunes 19 de agosto, para acelerar la tramitación legislativa.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/NSuoS5XB_eU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225305/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225305/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>PS postularía a ex líder secundario en distrito en que compite Giorgio Jackson</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/A4zvzqC68hI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225273/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 23:17:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[césar valenzuela]]></category>
		<category><![CDATA[giorgio jackson]]></category>
		<category><![CDATA[partido socialista]]></category>
		<category><![CDATA[revolución democrática]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225273</guid>
		<description><![CDATA[César Valenzuela está siendo sondeado por el Partido Socialista para competir por un cupo a la Cámara Baja en Santiago Centro, sitio donde competirá con Giorgio Jackson. La propuesta del también ex líder estudiantil no es vista con molestia al interior de Revolución Democrática, movimiento liderado por Jackson”.  ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pese a la intención de algunos miembros del pacto Nueva Mayoría de no levantar un candidato a diputado en Santiago Centro para favorecer la elección del líder estudiantil Giorgio Jackson, el Partido Socialista desconoce la petición de apoyo y sondea candidatear al también ex líder estudiantil del movimiento “pingüino” 2006, César Valenzuela.</p>
<p>Atribuyendo la decisión a limitar la posibilidad de doblaje de la dupla RN-UDI que compite por la zona (Felipe Kast –Evópoli apoyado por RN- y Mónica Zalaquett –UDI-), el presidente de la tienda socialista, Osvaldo Andrade afirmó que jamás recibió una insinuación desde el comando de Michelle Bachelet de apoyar a Jackson, por lo que luego de que los PPD decidieran no levantar nombre por Santiago Centro, el socialismo evalúa a Valenzuela y otras posibilidades en el distrito.</p>
<p>La noticia fue recibida con tranquilidad por Revolución Democrática, Miguel Crispi coordinador del movimiento sostuvo que ésta era una posibilidad que manejaban, ya que la Nueva Mayoría tiene todo el derecho a competir por donde quiera.</p>
<p>En este sentido, el dirigente de Revolución Democrática señaló que &#8220;nosotros estuvimos hasta el 1 de mayo disponibles para una Primaria con el Pacto de la Nueva Mayoría, no fuimos nosotros quienes decidieron no hacer Primarias Oficiales Parlamentarias, pero no hay que respirar por la herida, nosotros en ese momento definimos inscribir una candidatura como independiente, estamos juntando las firmas, entonces no podríamos integrar el pacto Nueva Mayoría, sin embargo, no le vamos a pedir al pacto Nueva Mayoría que se omita de competir porque ese es un derecho que todos los ciudadanos y los partidos tienen de colocar sus candidatos, de competir y ahí veremos por quién votará la ciudadanía en el distrito de Santiago&#8221;.</p>
<p>Será la gente quien deba decidir a quién quiere elegir, continuó Crispi, agregando que Revolución Democrática ofrece una alternativa a quienes estén por los cambios profundos en el país.</p>
<p>Respecto de la decisión de adhesión presidencial del movimiento, la decisión será tomada durante la segunda semana de septiembre, donde el movimiento en pleno decidirá si su apoyo es a la candidatura de Michelle Bachelet, Marcel Claude o bien se declara libertad de acción.</p>
<p>En lo parlamentario, el sábado recién pasado se decidió a qué candidatos se apoyarán en estas elecciones, confirmó Crispi: &#8220;Entre esas candidaturas parlamentarias que vamos a apoyar están: Carlos Montes, Camila Vallejo, Karol Cariola, Alejandro Guillier, Iván Fuentes, Gabriel Boric y Eduardo Vergara de distintos partidos políticos, que representan amplitud que nosotros creemos que deben tener las nuevas formas que cambien la política en Chile. En el tema presidencial, este proceso se hizo con todos los territorios y comisiones en un tiempo de un mes y medio para la segunda semana de septiembre vamos a tomar la decisión&#8221;.</p>
<p>Cuatro fueron las bases solicitadas por el movimiento para apoyar candidaturas: apoyo a reforma en educación pública, fin al binominal, apoyo a Asamblea Constituyente y un compromiso de realizar prácticas participativas durante el ejercicio parlamentario, condiciones que a juicio del Coordinador de RV posibilitarían un cambio en el Parlamento.</p>
<p>En cuanto a la candidatura de César Valenzuela, el ex líder &#8220;pingüino&#8221; confirmó haber conversado con el PS, la decisión final se tomaría durante los próximos días.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/A4zvzqC68hI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225273/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225273/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Obra de teatro emociona con reflexiones sobre el “Duelo”</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/aKKs5tCNGLo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225320/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:47:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Duelo]]></category>
		<category><![CDATA[Juan Pablo Miranda]]></category>
		<category><![CDATA[teatro]]></category>
		<category><![CDATA[teatro del puente]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225320</guid>
		<description><![CDATA[El montaje escrito y dirigido por el actor Juan Pablo Miranda, habla sobre la pérdida de un ser querido. El montaje se presentará hasta el 10 de agosto en el Teatro del Puente.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>“Hay distintos tipos de pérdidas”, inició la conversación el dramaturgo Juan Pablo Miranda sobre su opera prima teatral. El montaje que lleva por nombre<a href="http://www.teatrodelpuente.cl/espectaculos/duelo/" target="_blank"><strong> “Duelo”</strong></a> reflexiona sobre la culpa, la pérdida y el destino en una sociedad “que no es capaz de decirse las cosas a la cara”, insiste el actor.</p>
<p>Son tres escenas que transcurren en un costoso café del centro de la ciudad, donde se reúnen dos compañeros de trabajo, Nelson y Natalia, a reconstruir los acontecimientos que terminaron con la muerte del hijo de ésta última tras un accidente ciclista.</p>
<p>A través de diálogos fuertes y emotivos se cuestiona la manera con que la sociedad obliga a comportarse en aquellas situaciones, y la diversidad de conceptos de familia que existen actualmente. Así asegura el director del montaje, Juan Pablo Miranda, quien explicó que &#8220;hay nuevas formas de familias donde las madres tienen que trabajar porque no tienen una figura paterna que las ayude, entonces los hijos crecen con las abuelas, es decir que la maternidad no es sólo de una forma, por ejemplo a esta madre le tocó dedicarse al trabajo para que a su hijo no le faltara nada, pero finalmente le terminó faltando ella&#8221;.</p>
<p>Según el actor &#8220;en la obra hay una madre con duelo en dos sentidos: primero, en el sentido más lógico que es la muerte del hijo; y segundo, en la deuda de esta mujer que siente que no se alcanzó a configurar como madre&#8221;.</p>
<div id="attachment_225333" class="wp-caption aligncenter" style="width: 455px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/djp6.jpg?afdd81"><img class=" wp-image-225333     " alt="Obra Duelo" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/djp6.jpg?afdd81" width="445" height="333" /></a><p class="wp-caption-text">Obra Duelo</p></div>
<p><strong>Reconstruir la historia</strong></p>
<p>En “Duelo” también se pone de manifiesto “la enajenación o arribismo con que el resto de las personas actúan ante estos acontecimientos tan adversos”, aseguró la protagonista del montaje junto a Sebastián de la Cuesta, Carolina Jullian.</p>
<p>“En relación a ello, esta madre busca encontrarse con su propio dolor y no reflejarse en los otros”, explicó la actriz. Y agregó que &#8220;eso es lo que busca este personaje, poder encontrarse con sus propias imágenes, con su propio dolor, tocarlo en carne propia y no reflejarse en los otros. Eso es lo que sucede en el país, pues como ser humano e individuo cuesta mucho indagar en nuestro propio dolor&#8221;.</p>
<p>Cada una de las instancias de reunión de estos compañeros de labores es musicalizada por la cellista Ángela Acuña, quien “es un personaje más de la obra”, dijo Miranda. La intérprete está siempre en el café amenizando la estadía de los consumidores. Según el director “la música en vivo hace que la puesta en escena entera adquiere vitalidad”.</p>
<p>“Duelo” se presentará hasta el 10 de agosto, con funciones los días jueves a las 20:30 horas, y los viernes y sábado a las 22 horas en el <a href="http://www.teatrodelpuente.cl/" target="_blank"><strong>Teatro del Puente</strong></a>, ubicado entre los puentes Pio Nono y Purísima. La entrada es de $5000 general y $3000 estudiantes y tercera edad.</p>
<p><iframe src="http://player.vimeo.com/video/69278130" height="281" width="500" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe></p>
<p><a href="http://vimeo.com/69278130">Duelo</a> from <a href="http://vimeo.com/user3841187">Teatro_del_Puente</a> on <a href="https://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/aKKs5tCNGLo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225320/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225320/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Río Cruces: Contaminación persiste pese a fallo condenatorio a celulosa</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/-SS1c2cwFXM/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225322/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 22:08:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[celulosa arauco]]></category>
		<category><![CDATA[cisnes cuello negro]]></category>
		<category><![CDATA[humedal]]></category>
		<category><![CDATA[río cruces]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225322</guid>
		<description><![CDATA[Luego del dictamen de la justicia que establece responsabilidad de Celulosa Arauco en el daño ambiental al río Cruces, en Valdivia, distintos actores subrayan los desafíos de la nueva institucionalidad ambiental. Mejorar la evaluación de impacto y aumentar la fiscalización son dos temas que requieren una optimización, para evitar nuevos desastres ecológicos.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En 2004, la población de cisnes de cuello negro del río Cruces experimentó una drástica reducción, pasando de 5 mil 091 a sólo 533 ejemplares. Este hecho derivó en la denuncia por contaminación a un Santuario de la Naturaleza, cuyo fallo se conoció la semana pasada.</p>
<p>Este es el primer caso que determina ilícitos en la contaminación de un humedal, proceso que se extendió por casi nueve años. Si bien se destaca el rol del Consejo de Defensa del Estado, investigadores esperan un mejor despliegue de la institucionalidad ambiental.</p>
<p>Daniel Boroschek, médico veterinario y representante del grupo Acción por los Cisnes, exige que el monitoreo determinado por la justicia debe ser externalizado, ya que un ente dependiente de Arauco, la empresa inculpada, no asegura eficacia en su labor.</p>
<p>“Estas acciones de monitoreo que plantea la jueza no deberían ser llevadas a cabo por la empresa, sino solamente financiadas, y realizadas por una institución que le dé seguridad al Estado, a la empresa y la ciudadanía, de tal manera que no pueda ser manejado por alguna entidad”, indicó.</p>
<p>Las críticas apuntan a la autorización que permite la operatividad de la planta de celulosa en una zona de protección del ecosistema. Sara Larraín, directora de Chile Sustentable, subrayó que el Sistema de Evaluación de Impacto Ambiental (SEIA) no cuenta con la información e independencia que garantice la protección del medioambiente.</p>
<p>La ambientalista destacó que “aquí hay un tema crítico, a pesar de las reformas a la institucionalidad ambiental, todos los dedos apuntan a que el SEIA no es independiente, no está funcionando a cabalidad con información seria e independencia técnica para no dejarse influenciar por sectores empresariales o políticos, para aminorar su declaración y evaluación de daños”.</p>
<p>Sara Larraín advierte la aprobación de un ducto en Caleta Mehuín para que la celulosa derive sus desechos al mar, aun cuando esto significa una amenaza para la pesca artesanal: “La empresa tiene que encontrar una salida, pero no contaminar otra comunidad, u otro cuerpo de agua que sería la bahía Mehuín. Eso no es aceptable, la empresa tiene que asumir todos los costos de su proceso, y tratar sus aguas, establecer un circuito cerrado, donde reciclen su agua contaminada”.</p>
<p>Enrique Jaramillo, docente de la Universidad Austral que encabezó las pericias en el río Cruces, también alerta sobre este ducto, ya que su mínima extensión deriva en que los residuos lleguen a la costa, y advierte que Arauco aún bota sus desechos en el humedal.</p>
<p>El investigador subrayó que el ducto “está autorizado pero no se ha construido, o sea que la planta sigue vertiendo sus desechos industriales en el humedal del Río Cruces. Nosotros hemos hecho comentarios al ducto, ya que su longitud queda dentro de la zona de rompiente de las olas en período de mal tiempo. Si están saliendo elementos químicos en periodo de mal tiempo, es obvio que esos elementos se van a devolver hacia la costa”.</p>
<p>A esto se suma la investigación de Conaf, que certifica una ostensible baja en la población de cisnes de cuello negro, especie en redujo su población en un 74 por ciento desde 2004, año de inicio de operaciones de la celulosa en la región de los Ríos.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/-SS1c2cwFXM" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225322/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225322/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Oposición y oficialismo “conformes” con propuesta de salario mínimo de $210 mil</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/fQ-_mFeEjoY/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225312/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:53:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Juan San Cristóbal</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[proyecto de ley]]></category>
		<category><![CDATA[salario mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[sebastián piñera]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225312</guid>
		<description><![CDATA[El Presidente anunció el ingreso de un nuevo proyecto de ley de reajuste del salario mínimo, el que eleva la cifra de los actuales 193 mil a 210 mil pesos. El mandatario, junto con pedir “responsabilidad” al Congreso, señaló que, de mantenerse el nivel de incremento anual promedio de este Gobierno, Chile tendrá un sueldo base de 250 mil pesos al año 2015. Desde la oposición destacaron que el Ejecutivo haya dejado la intransigencia de lado.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este martes ingresará al Congreso un nuevo proyecto de ley de reajuste del salario mínimo, discusión que, recordemos, se inició en marzo con un primer mensaje presidencial de 205 mil pesos.</p>
<p>Esta vez, el Ejecutivo enviará un texto que incrementa el sueldo base de los actuales 193 mil hasta los 210 mil pesos, lo que representa un ajuste nominal de un 8,8 por ciento y real de 7,9 puntos porcentuales, según destacó el Presidente Sebastián Piñera.</p>
<p>El mandatario aseguró que, de mantenerse el incremento anual promedio de la actual administración, el denominado “salario ético” podría ser una realidad en 2015.</p>
<p>“De mantenerse este ritmo de ajuste nominal podremos alcanzar la cifra de 250 mil pesos mensuales el año 2015. De esta manera, estamos haciendo un enorme esfuerzo para mejorar no solamente el salario mínimo, sino que también para mejorar la calidad de vida de los sectores más vulnerables de nuestro país a través de un programa denominado Ingreso Ético Familiar, que apunta a derrotar la pobreza extrema”, expresó.</p>
<p>El anuncio del Gobierno no sorprendió, ya que, en horas previas, al término del comité político, los presidentes de Renovación Nacional, Carlos Larraín, y la UDI, Patricio Melero, informaron de su petición formal y conjunta de elevar el ingreso mínimo a 210 mil pesos.</p>
<p>El proyecto incluirá un reajuste del 8,8 por ciento para el subsidio único familiar y también para el primer tramo de asignación.</p>
<p>La diputada del PPD Ximena Vidal, miembro de la comisión de Trabajo de la Cámara, señaló que el Gobierno, “al fin”, dejó la intransigencia de lado y escuchó a la oposición.</p>
<p>Postura similar a la manifestada por el diputado DC Pablo Lorenzini, integrante de la comisión de Hacienda, quien sostuvo que el Ejecutivo tardó demasiado en aumentar el sueldo mínimo.</p>
<p>“De 207 a 210 mil pesos no provoca un impacto. Ya en un minuto se advirtió el respaldo de la UDI, que no aprobó los 205, y después el respaldo de Renovación Nacional, después de las primarias. También se tenía claro desde el punto de vista parlamentario un respaldo a 210 y no a 207 y por lo tanto en esas condiciones yo sí creo que se exacerbó un poquitito más allá de lo necesario el resguardo, el país está bien”, afirmó.</p>
<p>Lorenzini adelantó que el proyecto genera acuerdo en la Cámara y el Senado, tanto de la oposición como del oficialismo, por lo que “no habría impedimentos para su rápida aprobación”, subrayó.</p>
<p>Oscar Olivos, presidente de la Central Autónoma de Trabajadores (CAT), indicó que es materia pendiente legislar en torno a una institucionalidad permanente que eleve el salario base, independiente de los gobiernos de turno.</p>
<p>“Hay que pensar en un nuevo parámetro que permita desarrollar un salario mínimo que se ajuste a la realidad del siglo XXI y que terminemos con este show que sale todos los años sobre el salario mínimo, que si sube mucho va a caer el empleo, eso es mentira”, manifestó.</p>
<p>El senador UDI Hernán Larraín se mostró “muy conforme”, según declaró, con el proyecto que ingresará, este martes, al Parlamento.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/fQ-_mFeEjoY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225312/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225312/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>“El niño caracol”, la obra de teatro infantil que se presenta cada semana en el Teatro Alcalá</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/xRjSVbqedJI/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225300/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:37:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[el niño caracol]]></category>
		<category><![CDATA[puerto de sueños]]></category>
		<category><![CDATA[teatro alcalá]]></category>
		<category><![CDATA[teatro infantil]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225300</guid>
		<description><![CDATA[La historia del príncipe Jalib es llevada a escena por la compañía Puerto de Sueños en la sala de Bellavista. Las funciones se presentan todos los sábados hasta fines de agosto.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La historia de Jalib, el pequeño príncipe de la India que se pierde en un bosque encantado en el cual se encuentra con una tortuga y un caracol, es la que relata <i>El niño caracol</i>, obra que se presenta todos los sábados en el Teatro Alcalá.</p>
<p>La puesta en escena está a cargo de la compañía Puerto de Sueños y está pensada especialmente para un público infantil, combinando texto, música, baile, coloridos vestuarios y coreografías.</p>
<p>La historia fue escrita por Julio Goycoolea y el elenco está integrado por Lorena Arriagada, Daniela García, Danilo Cabello, Tania Frez y Javier Goycoolea, quienes actúan bajo la dirección de Nelson Goycoolea.</p>
<p>El mismo director es el fundador de la compañía, cuyo trabajo se ha centrado en el teatro infantil a través de obras como <i>Chiloé, mar de leyenda</i>, <i>Cuento que ya no hay cuentos</i>, <i>El gigante egoísta</i>, <i>Un rey para el rey y La última temporada, </i>entre otras.</p>
<p>La compañía realiza más de un centenar de funciones al año, las que han sido vistas por más de 40 mil estudiantes de enseñanza básica y media.</p>
<p><i>El niño caracol</i> se presenta todos los sábados a las 17 horas, hasta fines de agosto, en el Teatro Alcalá (Bellavista 97, Recoleta). Las entradas tienen valores de cuatro mil pesos para adultos y dos mil pesos para niños.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/xRjSVbqedJI" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225300/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225300/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Actores, músicos y cineastas se someten a un cuestionario en nuevo libro de Ediciones Radio Universidad de Chile</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/ajy1WlqqoRk/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225289/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 21:03:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Rodrigo Alarcón</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cuestionario sin fin]]></category>
		<category><![CDATA[ediciones radio universidad de chile]]></category>
		<category><![CDATA[rafael ruiz moscatelli]]></category>
		<category><![CDATA[sala master]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225289</guid>
		<description><![CDATA[Este martes se presenta "Cuestionario sin fin", de Rafael Ruiz Moscatelli, en el que 22 figuras de distintos ámbitos son sometidos a un conjunto de preguntas. El autor entregó detalles de la publicación y explicó sus motivos para crearla.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La actriz Delfina Guzmán, el cineasta Ignacio agüero, el académico Javier Pineda, el músico Julio Numhauser y los escritores Raúl Zurita y Ramón Díaz Eterovic son algunos de los 22 convocados por Rafael Ruiz Moscatelli en su nuevo libro, <i>Cuestionario sin fin</i>, que será presentado este martes en la Sala Master de Radio Universidad de Chile.</p>
<p>El volumen, publicado por Ediciones Radio Universidad de Chile, presenta un cuestionario con 21 interrogantes como “¿para qué le gustaría ser invisible?”, “si no pagaran, ¿usted trabajaría?”, “¿qué es para usted el más allá?” o qué preguntas le haría a personajes como Nelson Mandela, Violeta Parra, Fidel Castro, Elvis Presley o Diego Maradona. Así, cada uno de los convocados debe contestar sobre los mismos asuntos y entregar su propia respuesta.</p>
<p>Rafael Ruiz Moscatelli dijo que seleccionó a los participantes considerando que fueran personas que no se autocensuraran al responder y entregó algunos detalles de cómo elaboró el libro: “Yo creo que un cuestionario es algo que se responde por escrito. Me acuerdo que desde pequeño, y en algunos eventos represivos en los que me tocó ser interrogado, también me entregaban cosas por escrito. La diferencia entre contestar por escrito y contestar oralmente es muy grande. Por ejemplo, este cuestionario lo trabajé durante mucho tiempo, pero además se lo entregué a cada una de estas personas y no les di tiempo, les dije que me contestaran cuando pudieran y quisieran”, señaló <a href="http://radio.uchile.cl/programas/semaforo/patricio-lopez-dialoga-con-el-escritor-rafael-ruiz-moscatelli-sobre-su-ultimo-libro-cuestionario-sin-fin-con-el-periodista-roberto-meza-analiza-la-situacion-economica-en-china-y-sus/" target="_blank"><strong>en el programa Semáforo de Radio Universidad de Chile.</strong></a></p>
<p>Rafael Ruiz Moscatelli es ingeniero y doctor en Filosofía y ha publicado cuentos y novelas, además de columnas y artículos en distintos medios, como la Revista Análisis, los diarios La Época, La Tercera y La Nación y nuestra emisora.</p>
<p>Sin embargo, explicó que el <i>Cuestionario sin fín</i> no tiene un afán periodístico, sino que busca explorar en la falta de certezas y enfrentar las dudas que cada persona siempre tiene: “Uno tiene definiciones. Yo tengo identidad política, tengo gustos, preferencias, etcétera, sin embargo, dentro de esas definiciones también tengo dudas y tengo curiosidad. Si no hay curiosidad, no hay vida. Tengo ganas de ir entendiendo de cosas que antes no entendí. Si la vida es larga -como es en algunos casos- uno se da cuenta que hay ciertas certezas que después se transforman en una incerteza enorme, pero a su vez, eso es conocimiento. Entonces a la duda no hay que temerle, hay que enfrentarla y buscar el origen de esa duda”, afirmó.</p>
<p><i>Cuestionario sin fin</i> será presentado este martes a las 19 horas en Sala Master de Radio Universidad de Chile (Miguel Claro 509, Providencia), con la participación de Rafael Ruiz Moscatelli, el director de Radio Universidad de Chile, Juan Pablo Cárdenas, y Jaime Valenzuela, fundador del colectivo de escritores Talleres del Mar.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/ajy1WlqqoRk" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225289/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225289/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Director de INE ofrece disculpas públicas por Censo 2012 y adelanta nuevas cifras para diciembre</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/FusTJgH7FF8/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225282/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:46:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cámara de diputados]]></category>
		<category><![CDATA[censo 2012]]></category>
		<category><![CDATA[ine]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225282</guid>
		<description><![CDATA[Este lunes, el director del Instituto Nacional de Estadísticas (INE), Juan Eduardo Coeymans, luego de ser citado a la comisión investigadora de la instancia de la Cámara Baja, se refirió al trabajo desempeñado en los últimos tres meses en la institución y ofreció disculpas a la ciudadanía por los cuestionamientos al organismo y al Censo en particular.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este lunes, el director del Instituto Nacional de Estadísticas (INE), Juan Eduardo Coeymans, luego de ser citado a la comisión investigadora de la instancia de la Cámara Baja, se refirió al trabajo desempeñado en los últimos tres meses en la institución y ofreció disculpas a la ciudadanía por los cuestionamientos al organismo y al Censo en particular.</p>
<p>De esta manera, el director del INE dijo &#8220;quiero aprovechar de pedir disculpas a la población por lo que ocurrió&#8221;. Asimismo, Eduardo Coeymans indicó que &#8220;hay que sacar lecciones de lo que ocurrió&#8221;, pero que es necesario &#8220;mirar hacia adelante&#8221;.</p>
<p>En tanto, el director subrogante sostuvo que &#8220;cuando yo llegué iniciamos el proceso de revisión y debiéramos tener claro todo en septiembre del 2013. El informe de la comisión externa estará en agosto y el informe ejecutivo a final de agosto pero es probable que se atrase unas dos semanas&#8221;.</p>
<p>El jefe del INE aseguró en la comisión investigadora, que el informe que elabore la comisión externa revisora del Censo será &#8220;pública&#8221; y agregó que &#8220;yo no voy a tapar nada y esa es la orden del Presidente Sebastián Piñera&#8221;.</p>
<p>Respecto del proceso, el director sostuvo que una de las principales debilidades fue &#8220;no haber hecho un censo piloto&#8221;, previo a la realización del procedimiento.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/FusTJgH7FF8" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225282/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225282/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Fallecen tres efectivos de la Armada en zona de Laguna Verde en Valparaíso</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/85i_8vJq6Qs/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225276/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 20:14:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[armada de chile]]></category>
		<category><![CDATA[explosión]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225276</guid>
		<description><![CDATA[Dos funcionarios de la Armada fallecieron y otro está desaparecido luego de una detonación durante un ejercicio militar en el sector de Laguna Verde, en la región de Valparaíso. Por medio de un comunicado, la institución confirmó la noticia. “A las 12:45 horas de hoy, lunes 29 de julio, mientras se efectuaba una práctica de...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Dos funcionarios de la Armada fallecieron y otro está desaparecido luego de una detonación durante un ejercicio militar en el sector de Laguna Verde, en la región de Valparaíso.</p>
<p>Por medio de un comunicado, la institución confirmó la noticia. “A las 12:45 horas de hoy, lunes 29 de julio, mientras se efectuaba una práctica de demoliciones bajo el agua con explosivos en el sector de Caleta Hornillos se produjo un accidente con resultado de muerte”, indicó la institución.</p>
<p>Los fallecidos son el Teniente Segundo IM  Miguel Casas–Cordero Menéndez y el Sargento Primero IM Marcos Llancavil Arce, ambos de dotación del Comando de Fuerzas Especiales de la Armada.</p>
<p>A causa del accidente estuvo desaparecido por algunas horas el Cabo Primero IM José Luis Valenzuela Valderrama, quien también fue encontrado muerto.</p>
<p>Cabe señalar que la institución había dispusto una serie de medios aeronavales, marítimos y terrestres que apoyaron las labores de búsqueda del Cabo Valenzuela.</p>
<p>A causa del accidente falleció en el lugar el Sargento Llancavil, mientras que el Teniente Casas-Cordero fue trasladado hacia el Hospital “Carlos Van Buren” falleciendo en el camino al centro asistencial.</p>
<p>Hasta el lugar concurrieron ambulancias y representantes del alto mando institucional para encabezar las diligencias que puedan determinar cómo sucedió el fatal accidente.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/85i_8vJq6Qs" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225276/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225276/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Descriterio sobre ruedas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/fc8FBpPoZyU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:56:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225270</guid>
		<description><![CDATA[Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo. Hoy día estamos bombardeados de información a través...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Siempre he pensado que la tecnología es una muy buena herramienta no sólo para las personas con discapacidad, para poder trabajar muchas veces desde su casa, sino que para todo el mundo. Pero a la vez estoy absolutamente segura de que es un arma de doble filo.</p>
<p>Hoy día estamos bombardeados de información a través de Internet, televisión, Facebook, correos electrónicos, Twitter, blogs, y lo más peligroso de todo, &#8220;teléfonos inteligentes&#8221; o también llamados smartphones.</p>
<p>¿Por qué digo peligroso? se preguntarán, el pasado miércoles a las 9:30 de la mañana recibí un llamado, que para ser bien honesta me dejó en shock hasta el día de hoy.</p>
<p>Una muy querida amiga mía, con discapacidad motora, dependiente físicamente para algunas actividades de su vida, se dirigía a su trabajo en su scooter, mujer de 29 años, con una de las tantas enfermedades del trastorno del movimiento llamada Distonía, cruza la calle con luz verde con el resto de los transeúntes y una mujer de aproximadamente 50 años dobla con su auto a mano derecha, y atropelló a mi amiga en pleno Apoquindo con el semáforo peatonal en verde, destrozando su única herramienta de movilización efectiva que es su scooter. Afortunadamente iba sobre él, ya que si no es así de seguro la historia habría sido muy diferente.</p>
<p>Han pasado los días, y no puedo dejar de pensar en lo siguiente: ¿Qué es lo que hay que tener en el cerebro, o que es lo que les falta en él para doblar a mano derecha, que bajo las leyes del tránsito debe ser con precaución, y atropellar a una persona con discapacidad física en una de las avenidas más grandes de la capital?</p>
<p>La mujer en cuestión, no ha dado la cara después del evento, pero sin embargo, mi amiga tuvo que dar la cara y ser discriminada, porque las personas que la atendieron en los centros asistenciales correspondientes no conocían su enfermedad, teniendo una ignorancia médica absoluta al respecto, e incluso la derivaron a realizarse la alcoholemia (desconozco si esto es parte del conducto regular en el caso de la víctima).</p>
<p>Hace unos días atrás, el programa &#8221;21 días a ciegas&#8221; nos mostró en una hora de programa la falta de respeto tremenda que tienen que sortear las personas con discapacidad visual al cruzar una calle, recuerdo el capítulo en que Catalina Castro cruza en el centro de Santiago con su entrevistado y un taxista también al doblar, pasa a llevar el bastón de él doblándolo y destruyendo la única herramienta que tiene para poder desplazarse de manera efectiva, lo peor de todo fue que el taxista al bajarse del auto increpó e insultó a Catalina y su entrevistado (ambos en ese minuto con discapacidad visual absoluta) tratándolos de &#8220;morbosos&#8221;.</p>
<p>Reflexiono respecto de ambos eventos y me pregunto finalmente ¿Quiénes son los discapacitados?, ¿Qué es la discapacidad?, ¿A quién va dirigida esta columna?, ¿A quienes va dirigido el programa radial que conduzco?</p>
<p>Lejos, la falta de criterio, la falta de respeto, la falta de empatía, el pensar que tienen la vida comprada, son las discapacidades más grandes de los santiaguinos.<br />
Estamos sumergidos en un sistema en el cual la falta de educación es la principal protagonista. ¿En que nos hemos convertido los seres humanos? En especies ciegas y no hablo de discapacidad visual, hablo de un devenir constante de desconexión, donde la lucha por el poder es el gasto de energía más absurdo y grande que existe, donde nuestras emociones se ven apabulladas por un manto de tecnología sin fin, donde la palabra escrita ya no existe, el puño y letra ha quedado en el pasado.</p>
<p>El atropellar a una persona con discapacidad física, el destruir el bastón que es la extensión del brazo de una persona con discapacidad visual, no sólo les genera un arroyo físico, sino de una impotencia tan grande, desde lo emocional tan injusto, que tienen que someterse a juicios y buscar testigos, ya que al destruir el scooter en la que mi amiga se desplazaba, significa que no se va a poder desenvolver de manera independiente a su lugar de trabajo, a su compras diarias, a su independencia funcional.</p>
<p>Creo que esta columna nuevamente va dedicada forzosamente a los santiaguinos, no sé si sentirme orgullosa o impotente, no por haber nacido en este país, sino que en esta sociedad.</p>
<p>Señores y señoras santiaguinos, deje el celular de lado mientras camina o conduce, ya que la estupidez humana es tan grande que cuando caminan no se dan cuenta que tienen una silla de ruedas frente y chocan conmigo y se caen sobre mis piernas&#8230; Después alegan que soy sin respeto con ellos.</p>
<p>Ya que son tan sensibles respecto de la manera de cómo uno dice las cosas, sean congruentes con su sensibilidad y fíjense quién está frente a ustedes.</p>
<p>Espero que esta columna realmente les haya dejado una estela de incomodidad, porque si ese fue el resultado quiere decir que usted es el que camina mientras chatea, el que recibe el whatsapp mientras maneja, el que pasa a llevar el bastón de una persona ciega y el que probablemente lo último que vayan a ver sus ojos antes de meter los pies en su cajón sea su celular.</p>
<p>Si quiere respeto y atención, respete y ponga atención.</p>
<p>Y también aprenda a cerrar la boca cuando le corresponde.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/fc8FBpPoZyU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/opiniones/225270/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Alianza acuerda pedir salario mínimo de $210 mil al gobierno</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/OZeMuWeb1ZQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:31:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[gobierno]]></category>
		<category><![CDATA[melero]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[salario mínimo]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225261</guid>
		<description><![CDATA[Luego del comité político realizado en el Palacio de La Moneda, los presidentes de RN y la UDI anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir un alza del salario que alcance la cifra propuesta por una parte importante del Parlamento. Votación en el Congreso se debe realizar en los próximos días.
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Luego que diversos parlamentarios hayan señalado que no aprobarían una modificación del Salario Mínimo, a menos que se eleve a los $210 mil, los presidentes de los partidos de la Alianza, anunciaron que se llegó a un acuerdo para pedir al gobierno que aumente el guarismo hasta esa cifra.</p>
<p>Así lo comunicó el presidente de la UDI, Patricio Melero, quien señaló que “Ambos partidos, la UDI y RN, en conjunto, hemos acordado pedirle al gobierno, dada las mejores condiciones económicas que Chile está teniendo, poder elevar el salario mínimo a una cifra final de $210 mil &#8220;.</p>
<p>De esta forma aseguran “el ejecutivo debe hacer un esfuerzo en la asignación familiar, que hoy día está en $7 mil y algo, para que pueda acercarse a un valor lo más cercano posible a $10 mil, que en el promedio de una familia chilena que tiene tres cargas nos podría sumar un ingreso final de unos $240 mil, que es el ingreso ético&#8221;, agregó Melero.</p>
<p>La ministra Vocera de gobierno, Cecilia Pérez, afirmó en tanto que “el gobierno está trabajando para avanzar en las negociaciones con los parlamentarios para poder aprobar prontamente el proyecto, que fue ingresado al Congreso a comienzos de julio, tras el rechazo a una primera iniciativa que pretendía elevar el ingreso mínimo a $205.000 desde los actuales $193.000”.</p>
<p>&#8220;Desde hace mucho tiempo nuestros partidos vienen pidiendo un aumento en el sueldo mínimo, primero, que pudiéramos atravesar la barrera de los $200 mil, cosa que hicimos en marzo, pero como saben, no tuvimos el apoyo de los parlamentarios de la Concertación y se han perdido meses valiosos de reajustes a la remuneración de los trabajadores”, agregó la secretaria de Estado.</p>
<p>Recordemos que el gobierno intentó adelantar la discusión del Salario Mínimo, al ingresar un proyecto de ley que elevaba la cifra a los 205 mil pesos, cifra que finalmente fue rechazada por el Congreso en el mes de mayo.</p>
<p>De esta forma, se envió otra iniciativa que aumentaba el sueldo mínimo a 207 mil pesos, que tampoco contó con el apoyo necesario en el parlamento.</p>
<p>De esta forma se cumple con uno de los deseos de Renovación Nacional, que desde hace unos cuantos meses venía exigiendo al gobierno elevar la cifra a los 210 mil pesos.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/OZeMuWeb1ZQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225261/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Se extiende hasta el 19 de agosto plazo de inscripción en la PSU</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/9lOdx6qNEH4/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:29:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[demre]]></category>
		<category><![CDATA[psu]]></category>
		<category><![CDATA[universidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225250</guid>
		<description><![CDATA[El Departamento de Evaluación, Medición y Registro Educacional (Demre) de la Universidad de Chile extendió el plazo de inscripción para la Prueba de Selección Universitaria (PSU)  hasta el lunes 19 de agosto, a las 23:59 horas.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El Departamento de Evaluación, Medición y Registro Educacional (Demre) de la Universidad de Chile extendió el plazo de inscripción para la Prueba de Selección Universitaria (PSU)  hasta el lunes 19 de agosto, a las 23:59 horas.</p>
<p>El plazo de inscripción finalizaba este miércoles 31, pero el organismo decidió extenderlo debido al pedido de distintos colegios que comprobaron que muchos de sus alumnos aún no han efectuado su inscripción para rendir las pruebas de selección al sistema universitario.</p>
<p>Hasta el viernes pasado se registraba un total de 145 mil 146 inscritos, de los cuales 128.993 están rindiendo 4° medio, y el resto corresponde a promociones anteriores.</p>
<p>Los interesados en participar del proceso de admisión 2014 deben registrarse para la prueba, que se aplicará el 2 y 3 de diciembre, a través del Portal del Postulante del <a href="http://www.demre.cl/">sitio web del Demre</a>, donde deberán completar los datos necesarios para su inscripción, como por ejemplo, prueba electiva, sede de rendición, y datos de contacto y otros.</p>
<p>La inscripción tiene un valor de 26 mil 720, que se puede cancelar a través de un cupón de pago en cajas del Banco de Chile o mediante sistema en línea para tarjetas de crédito bancarias.</p>
<p>Además, los estudiantes de Cuarto medio de colegios municipales y particular subvencionados pueden inscribirse de forma gratuita utilizando la beca Junaeb para la PSU.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/9lOdx6qNEH4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225250/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Evelyn Matthei nombra a Lily Pérez como vocera y RN no descarta levantar candidato propio</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/kzvWxYIQ12I/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 17:05:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[lily pérez]]></category>
		<category><![CDATA[matthei]]></category>
		<category><![CDATA[rn]]></category>
		<category><![CDATA[udi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225257</guid>
		<description><![CDATA[La candidata de la UDI, nombró a la senadora de Renovación Nacional como su vocera, en desmedro de la ex candidata al parlamento, Catalina Parot, quien asumiría una postulación para diputada. Gesto se interpreta como una nueva señal de unidad en medio de voces que insisten en la nominación de un nombre de RN como candidato a la presidencia.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La candidata presidencial de la UDI, Evelyn Matthei, decidió nominar como su vocera de campaña a la senadora de RN, Lily Pérez, luego que se descartara la opción de Catalina Parot, que asumiría una postulación a la Cámara de diputados.</p>
<p>El gesto fue interpretado como un nuevo intento de generar unidad en un sector que mantiene la incertidumbre respecto de la definición presidencial, luego que aún no se descarte completamente la opción de que Renovación Nacional presente un candidato presidencial.</p>
<p>&#8220;Efectivamente, habíamos tenido conversaciones con Catalina Parot, estaban sumamente avanzadas, pero hoy día en la mañana ella me avisó que, finalmente, decidió ser candidata a diputada, y eso desgraciadamente hace incompatible que ella sea vocera&#8221;, señaló la candidata.</p>
<p>Evelyn Matthei agregó que &#8220;habíamos conversado bastante, pero finalmente optó por ser candidata a diputada y está en todo su derecho&#8221;.</p>
<p>Por su parte, el presidente del Partido Socialista, Osvaldo Andrade, señaló que &#8220;Evelyn Matthei es una buena candidata y tiene atributos de los cuales hay que preocuparse porque esto no es una carrera corrida, pese al gran respaldo ciudadano que tiene Michelle Bachelet&#8221;.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/kzvWxYIQ12I" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225257/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>“Sobre la cuerda floja” vuelve a cartelera con sólo seis funciones</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/AFih3nd_ZdQ/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:51:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[fitam]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre la cuerda floja]]></category>
		<category><![CDATA[teatro]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225243</guid>
		<description><![CDATA[La obra, coproducida por la Fundación Teatro a Mil, es una versión de la novela homónima del escritor inglés Mike Kenny e integra la técnica de manipulación de muñecos y stop-motion.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div>
<p>De lo bueno, poco. La aplaudida obra Sobre la cuerda floja alarga las vacaciones de los más pequeños y los invita a disfrutar de la emotiva historia de una nieta y su abuelo en el Teatro UC. La obra, que protagonizan dos muñecos de características muy similares a las personas, se presentará a partir de este 27 de julio al 31 de agosto, sólo los días sábados a las 17.00 hrs en Jorge Washington 26, Plaza Ñuñoa.</p>
<p>El montaje trata la visita de la pequeña Esme a sus abuelos. El anciano es incapaz de confesarle a su nieta que la abuela ha muerto y le cuenta que ella se ha ido con un circo para ser equilibrista. En el escenario transcurren escenas en la calle, la playa, el parque de diversiones, el circo. Se bañan, juegan, ríen, toman el té, hablan de todo y también de la abuela. Aparece entonces el tema de la pérdida, el duelo desde la mirada de un niño y la de un adulto mayor. Esme quiere ver actuar a su abuela sobre la cuerda floja, y lentamente se va dando cuenta de que ella ya no volverá.</p>
<p>La obra, coproducida por la Fundación Teatro a Mil, es una versión de la novela homónima del escritor inglés Mike Kenny e integra la técnica de manipulación de muñecos y stop-motion. Para lograr la perfección en ello, la compañía Teatro Milagros creada por las actrices Paola Giannini y Aline Kuppenheim, trabajó durante dos años en la manufactura de la escenografía, diseño y creación de los personajes, todos creados a escala.</p>
<p>* Obra recomendada para mayores de 8 años</p>
</div>
<div>
<div id="attachment_225245" class="wp-caption aligncenter" style="width: 640px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/SOBRELACUERDAFLOJA2.jpg?afdd81"><img class="size-full wp-image-225245" alt="SOBRELACUERDAFLOJA2" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/SOBRELACUERDAFLOJA2.jpg?afdd81" width="630" height="315" /></a><p class="wp-caption-text">Obra &#8220;Sobre la cuerda floja&#8221;</p></div>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/AFih3nd_ZdQ" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225243/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>12 mil toneladas de basura no se recogerán por paro de Recolectores</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/BDsppaM1a2E/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 16:41:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225247</guid>
		<description><![CDATA[Las dos mayores federaciones de funcionarios están participando de la movilización, agrupando al 72% de los empleados del sector. Los trabajadores esperan que el Gobierno haga de interlocutor y facilite aumentos salariales y garantice mejores condiciones laborales, como por ejemplo, que las jornadas laborales no superen las 12 horas.

]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este lunes trabajadores del aseo y recolectores de basura iniciaron movilizaciones para hacer escuchar sus reivindicaciones laborales que apuntan a una mejora salarial y de condiciones de trabajo.</p>
<p>Las dos mayores federaciones de funcionarios están participando de la movilización, agrupando al 72% de los empleados del sector.</p>
<p>La demanda salarial busca aumentar el sueldo de choferes desde 400 mil pesos a 700 mil pesos; de auxiliares, de 220 mil pesos a 450 mil pesos; y de barrenderos, que pasen de ganar un sueldo mínimo de 193 mil pesos a 300 mil pesos.</p>
<p>Desde muy temprano esta mañana se pudo ver a trabajadores reunidos en sectores como Quilicura; y al inicio de las manifestaciones, los trabajadores advierten que será una movilización “hasta el final”.</p>
<p>El presidente de la Federación de Trabajadores de Empresas de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios, Armando Soto, indicó que ante las consecuencias que podrían dejar estas movilizaciones, se hace indicativa la intervención del Estado.</p>
<p>El dirigente de los trabajadores recolectores de basura señaló que “con certeza vamos a decir que van a quedar 12 mil toneladas de basura en la calle en el día de hoy. Nos preocupa que hasta este minuto no hemos tenido ninguna llamada de parte de las autoridades para abrir una mesa de diálogo y empezar a conversar del tema para que esto no se prolongue más allá de un día por lo que significaría que estuviéramos dos días en paro, es decir, estaríamos hablando de 24 mil toneladas de basura en la calle&#8221;.</p>
<p>Principalmente, esperan que el Gobierno haga de interlocutor y facilite aumentos salariales y garantice mejores condiciones laborales, como por ejemplo, que las jornadas laborales no superen las 12 horas, como sí ocurre hasta ahora en algunos casos.</p>
<p>Soto explicó que el movimiento está dirigido por las federaciones, por lo que no se espera una respuesta por parte de las empresas que concesionan los servicios de limpieza.</p>
<p>El 22 de mayo pasado, se solicitó al ministerio del Trabajo que dirigía Evelyn Matthei a la fecha, que se instalara una mesa de trabajo. Ante la falta de respuesta los trabajadores decidieron movilizarse porque no se puede “trabajar en estas condiciones y ganando estos salarios de hambre”. El Estado, solidariamente, debe solucionar el problema, finalizó el dirigente.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/BDsppaM1a2E" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225247/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Músicos sinfónicos interpretan famosos boleros junto a Carmen Prieto</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/4FrGtzWM6ec/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:56:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Boleros]]></category>
		<category><![CDATA[carmen prieto]]></category>
		<category><![CDATA[Música Popular]]></category>
		<category><![CDATA[orquesta sinfónica]]></category>
		<category><![CDATA[teatro universidad de chile]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225229</guid>
		<description><![CDATA[Clásicos boleros latinoamericanos en las interpretaciones de talentosos músicos de la Orquesta Sinfónica de Chile, junto a cantantes como Carmen Prieto  sonarán por primera vez en el Teatro Universidad de Chile. ]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Con trajes típicos de los años ’50 y junto a la destacada bolerista chilena, Carmen Prieto, el conjunto “La Flor del Recuerdo”, formado por músicos de la Orquesta Sinfónica de Chile e invitados, sorprenderá al público con un novedoso concierto. El repertorio contempla conocidos boleros latinoamericanos, marcando el retorno de la Temporada de Música Popular “Sonidos del Mundo” al Teatro Universidad de Chile, el próximo miércoles 31 de julio, a las 20.00 horas.</p>
<p>En este concierto interpretarán un programa que incluye clásicos como Sabor a Mí, Bésame Mucho, Piel Canela, Pienso en ti, Contigo Aprendí, Cuando vuelva a tu Lado, La Nave del Olvido, entre otros.</p>
<p>Durante 2012 nació esta singular agrupación integrada por tres voces y cuatro instrumentistas, tres de ellos integrantes de la Orquesta Sinfónica, Cristóbal González, clarinete, Ricardo Aguilera, corno y Cristián Gutiérrez, violonchelo, quienes dejan por un momento sus instrumentos de trabajo en la Sinfónica para interpretar música popular. El nombre del conjunto fue idea de Cristóbal González, inspirado en una conocida canción de Violeta Parra que hacía alusión al pensamiento, una hermosa flor cuyos tres colores llaman al “recuerdo”, naciendo así “La Flor del Recuerdo”.</p>
<div id="attachment_225239" class="wp-caption aligncenter" style="width: 351px"><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/Flor-del-Recuerdo.jpeg?afdd81"><img class=" wp-image-225239 " alt="Flor del Recuerdo" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/Flor-del-Recuerdo.jpeg?afdd81" width="341" height="512" /></a><p class="wp-caption-text">Flor del Recuerdo</p></div>
<p>“Este espectáculo es un regalo para la tercera edad y para quienes se criaron con esta música que escuchaban sus padres”, afirma el director y fundador del grupo Cristóbal González, quien tocará el requinto en esta oportunidad. El músico adelanta que otra novedad será la participación de actores como Gloria Lazo en la dramatización de algunas canciones.</p>
<p>Para González, la música romántica, y especialmente el género del bolero, le es muy familiar ya que solía escucharla cuando niño en su casa. Especial nostalgia siente por Los Panchos y Los Tres Caballeros, importantes grupos que difundieron esta música por el mundo. Según González “la propuesta del conjunto es evocar la época de los años ’50, cuando se hicieron famosos los boleros, a nivel sonoro y visual, para eso nos vestimos con zapatos de charol y chaquetas blancas”.</p>
<p>Acerca de las expectativas que tienen para este concierto el clarinetista de la Sinfónica de Chile afirma: “A la gente le gusta escuchar esta música porque marcó un tiempo y, por otra parte, temas como el amor y desamor nunca pasarán de moda. Quienes vengan se envolverán en una atmósfera romántica y estas canciones les van a llegar profundamente”,</p>
<p>Entradas público general $ 3.000; Tercera Edad y Estudiantes $ 2.000 en boletería del teatro (Providencia 043, Metro Baquedano) y a través de ticketek.cl. + info:www.ceac.uchile.cl</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/4FrGtzWM6ec" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225229/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Primera “Cumbre Latinoamericana de Innovación” con énfasis en emprendimiento</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/7tl8eI7c524/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:49:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[cumbre innovación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225227</guid>
		<description><![CDATA[El encuentro será llevado a cabo por el ministerio de Economía e Imagina Chile y contará con la participación John Kao, considerado el líder mundial en innovación.  Esta es una de las principales actividades que realizará el Gobierno en el marco del “Año de la Innovación”.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este martes, el ministerio de Economía, Fomento y Turismo e Imagina Chile darán comienzo a la  Primera “Cumbre Latinoamericana de Innovación” que se realizará en el Centro Movistar Innova. Av. Providencia 229, comuna de Providencia, a las 8:30 horas.</p>
<p>En un formato de taller/workshop, la actividad se extenderá por dos días y será guiada por John Kao, fundador del Instituto para la Innovación a Gran Escala (Institute for Large Scale Innovation) y asesor de numerosas naciones en esta materia.</p>
<p>Además, el encuentro contará con la participación de destacados actores en el ámbito de la innovación, nacionales e internacionales del sector público, privado y académico. Entre ellos participará: Lorraine Hariton, representante de Asuntos Comerciales y Negocios del Departamento de Estado de EEUU;  Dr. Howard Alper, Director del Consejo de Ciencia e Innovación del Gobierno de Canadá; Alfonso Martinez Ceara, presidente de Bilbao Metropoli 30; Raúl Rivera, creador del ForoInnovación y Gabriel Zinny, fundador de Kuepa.</p>
<p>En la actualidad, Latinoamérica cuenta con más de 600 millones de habitantes y es la tercera economía del mundo después de Estados Unidos y China. Su desarrollo, en los últimos años, le ha permitido transformarse en un polo de innovación promisorio a nivel mundial. En este contexto, la Cumbre Latinoamericana de Innovación surge como un espacio de diálogo para que la región tome como desafío el rezago en productividad económica mediante el emprendimiento y la innovación.</p>
<p><strong>Los dos principales objetivos de la cumbre son:</strong></p>
<p>Posicionar a Chile como polo de innovación y emprendimiento en Latinoamérica.</p>
<p>Desarrollar una agenda de innovación para Latinoamérica y consolidarlo en un documento de ideas y objetivos estructurados que apoyen a la región a construir el momento único que Latinoamérica está viviendo.</p>
<p>Esta cumbre se enmarca en el “Año de la Innovación” anunciado por el Presidente Sebastián Piñera para 2013, que busca incentivar la creatividad de los chilenos, enfatizar la importancia de la innovación como herramienta para el desarrollo del país y valida el esfuerzo que ha desarrollado Chile, en los últimos años, para convertirse en el polo de innovación y emprendimiento de la región.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/7tl8eI7c524" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225227/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Se abre convocatoria para 1º Encuentro Audiovisual de Valparaíso</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/7cox4QD7Vgg/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:42:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Damaris Torres</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[26 y 28 de septiembre]]></category>
		<category><![CDATA[Encuentro Audiovisual]]></category>
		<category><![CDATA[valparaíso]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225223</guid>
		<description><![CDATA[Los días 26, 27 y 28 de septiembre se realizará este certamen con seminarios, asesorías y reuniones de negocios a cargo de importantes expertos nacionales e internacionales. Hasta el 16 de agosto estarán abierta las postulaciones.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Entre el 26 y el 28 de septiembre se realizará el primer Encuentro Audiovisual de Valparaíso (EAV). Una iniciativa que buscará reunir a realizadores chilenos y latinoamericanos, a través de seminarios y asesorías por expertos del ámbito, quienes poseen gran experiencia en co-producciones internacionales y en comercialización de obras audiovisuales.</p>
<p>&#8220;Esta idea nace desde la necesidad de profesionalizar una parte de la cadena productiva que es muy necesaria para poder completar el ciclo de una obra audiovisual, con esto me refiero a la comercialización de una película, desde alianzas con productoras internacionales para llevar a cabo la filmación, hasta luego salir a venderla&#8221;, dice María Paz Eberhard, Directora del encuentro. Sobre la importancia de EAV, Eberhard señala que es una &#8220;oportunidad de capacitarse y encontrar redes reales de negocio para sus obras, saber lo que están haciendo tus pares y poder reunirse con productores con mucha experiencia los cuales harán asesorías de forma personal&#8221;.</p>
<p>Algunos de los invitados para esta primera versión del encuentro que se desarrollará en el puerto de Valparaíso, son los productores argentinos Martina Santoro (estudio Okam) y Guillermo Rossi (Cinema7 Films). Santoro ha desarrollado a través de su productora, un fuerte impulso a contenidos para Cine, TV, Internet, Publicidad ,Videojuegos y animación, esto último de manera innovador. En cuanto a Rossi, es reconocido conferencista sobre financiamiento y distribución de documentales, también participó cono productor asociado del filme &#8220;Mercedes Sosa, La voz de Latinoamérica&#8221;.</p>
<p>&#8220;Guillermo Rossi es un personaje relevante en la escena audiovisual internacional, cuenta con suficiente experiencia realizando este tipo de eventos con una convocatoria mucho más grande, eso sin duda nos pone en un nivel mas alto y profesional&#8221; recalca María Paz Eberhard.</p>
<p>La tercera invitada es María Luiza Vania Batista, miembro fundador y Directora Ejecutiva de la Red Televisión América Latina (TAL), además de ser productora de más de 300 filmes en Brasil, destacándose &#8220;Oscar Niemeyer &#8211; O Arquiteto do Século&#8221;, &#8220;O Brasileiros&#8221; y &#8220;Os Filhos do Sol&#8221;, nominada tres veces a los premios Emmy.</p>
<p>Y ¿quiénes pueden participar del Encuentro Audiovisual de Valparaíso? Es abierto a realizadores audiovisuales con proyectos ya sean documental, ficción o animación, en estado de desarrollo o terminado, largometrajes y también cortometrajes. Las postulaciones para participar se recibirán hasta el 16 de agosto. Se deberán enviar los datos que se especifican en las bases del certamen.</p>
<p>Finalmente, para la directora de EAV, esta iniciativa es primordial en un momento importante para el cine chileno, el cual está lleno de reconocimientos internacionales. Al respecto, María Paz Eberhard señala que: &#8221;el cine chileno está muy bien evaluado en el extranjero, por lo tanto sus casas productoras están comenzado a ser de interés internacional; sin embargo faltan instancias de formación y de guía para nuestros productores, aprender hacer tratos internacionales de forma correcta y saber donde dirigirse y que conviene una vez que quieran salir a vender sus películas. En ese sentido creo que la industria chilena existe afuera en los festivales o mercados internacionales pero no dentro del país&#8221;<i><b>.</b></i></p>
<p>La postulación cierra este 16 de agosto. <a href="http://encuentroaudiovisualdevalparaiso.wordpress.com/2013/07/17/bases-de-postulacion-eav-2013/" target="_blank"><strong>Revisa las bases acá.</strong></a></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/7cox4QD7Vgg" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225223/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Ralentización China: Efectos en Chile y el mundo</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/PIfk2WeeXxk/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:06:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[chile]]></category>
		<category><![CDATA[china]]></category>
		<category><![CDATA[desaceleración]]></category>
		<category><![CDATA[economía]]></category>
		<category><![CDATA[ralentización]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225213</guid>
		<description><![CDATA[Actualmente, el gigante asiático es responsable del 13% del intercambio mundial, casi el triple del 5% de 2005, razón por la que la baja del comercio internacional no solo golpea a China, sino también a Europa, EE.UU., y países emergentes que deberán seguir desafiando una complicada recuperación del empleo.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La economía china registró un déficit comercial de 14% en junio pasado, equivalente a US$ 27 mil millones, con una caída de las importaciones (-0,7% o US$ 147 mil millones) y las exportaciones (-3,1% o 174 mil millones), mostrando que, contrario a expectativas sobre “brotes verdes” en algunos países de Occidente, el comercio mundial podría seguir enfrentando desafíos a raíz de la prolongada baja del consumo global y debilidad de la demanda.</p>
<p>Actualmente, el gigante asiático es responsable del 13% del intercambio mundial, casi el triple del 5% de 2005, razón por la que la baja del comercio internacional no solo golpea a China, sino también a Europa, EE.UU., y países emergentes que deberán seguir desafiando una complicada recuperación del empleo.</p>
<p>El PIB de China se desacelerado a ritmos inferiores al 8% (7,8% en 2012 y 7,5% en el primer semestre de 2013), con una menor demanda que impactará en las economías asiáticas que suministran componentes industriales a las manufactureras chinas y a los países que le venden commodities como el cobre (con la libra ya cercana a US$ 3) acero y petróleo y que explica la caída de precios de estos bienes, cuya demanda comienza a contraerse en el gigante asiático, producto del pinchazo a su burbuja inmobiliaria y desapalancamiento de su banca.</p>
<p>De allí que las autoridades chinas hayan decidido liberar la tasa de interés de parte de sus bancos con el propósito de ajustar el costo de los crédito inmobiliarios y de consumo a las condiciones del mercado y así evitar un aterrizaje violento. El PCCh ha dicho que dada la debilidad de la demanda de sus socios comerciales en el mundo ha iniciado el camino de fortalecer su demanda interna de servicios y consumo, transfiriendo el liderazgo del crecimiento desde las exportaciones a dichos últimos factores.</p>
<p>Después de 30 años de crecimiento, varios de los cuales su ritmo superó el 10%, la economía china se enfrenta a un período de transición en el que está revisando las secuelas de la globalización económica y financiera que convirtieron a China en la “usina del mundo”, un modelo que ha triturado la competencia industrial de naciones desarrolladas y emergentes, merced al bajo valor asignado a su mano de obra.</p>
<p>En efecto, según el último Censo Trimestral de Empleo y Salarios, en los últimos 10 años, EE.UU. perdió más de 54.600 fábricas y el empleo manufacturero se redujo en 5 millones de puestos. Durante la última década, el número de fábricas más grandes (con más de mil empleados) bajó en 40%; las que emplean de 500 a 1.000 trabajadores disminuyeron en 44%, las que ocupan entre 250 a 500 trabajadores se redujeron en 37%, y en las de entre 100 a 250 trabajadores han caído en 30%. (http://www.manufacturingnews.com/)</p>
<p>En China, a partir de 2008, los costos laborales por hora han sido del orden de US$ 1.36, mientras India se encuentra a pocos centavos de esa suma. Según la Oficina de Estadísticas Laborales, en 2009 cada hora de salario neto medio de los trabajadores de EE.UU. fue US$ 23.03. Los gastos de seguridad social agregan US$ 7,90 para esa remuneración por hora y los beneficios pagados por los empleadores suman US$ 2.60 más a un costo de compensación laboral total de US$ 33.53. En Noruega esta cifra llega a $ 53.89; Dinamarca, US$ 49,56; Bélgica, US$ 49,40 dólares; Austria, US$ 48,04 y Alemania, a los US$ 46,52.Por consiguiente, si una empresa traslada mil puestos de trabajo a China, ahorra alrededor de US$ 32 mil cada hora, lo que se traduce en mayor valor para las acciones de esa compañía y mejores bonos a sus ejecutivos, no en menores precios para los consumidores, desempleados por el arbitraje laboral chino. Pero, en paralelo, debido a su vertiginoso crecimiento, China ha comenzado a experimentar un alza de sus salarios, encareciendo sus costos de producción y reduciendo sus ventajas exportadoras.</p>
<p>China ha completado así cinco trimestres con crecimiento inferior a su umbral del 8% que le permite equilibrar la salida y entrada al mundo del trabajo a sus millones de nuevos integrantes, y se estima que el PIB seguirá cayendo, para terminar este año en el 7,3%, mientras que en 2014 pudiera ser inferior al 6,9%. La producción industrial cayó al 8,9% en junio, desde el 9,2% de mayo; la inversión en activo fijo se redujo al 20,1% en junio, desde el 20,4% de mayo, y la inversión total bajó al 20,3%, desde el 20,6% del mes anterior.</p>
<p>De acuerdo a los analistas, también en China, como en EE.UU. y Europa, gran parte del crecimiento de los últimos años fue impulsado por una banca sobre apalancada que generó la gran burbuja inmobiliaria china que muestra un stock de unas 60 millones de viviendas sin ocupar, pueblos fantasmas e infraestructura a medio terminar. Pero como hoy está sufriendo el proceso inverso de desapalancamiento, en paralelo a su contracción económica, las autoridades chinas tienen la posibilidad de transitar paulatinamente hacia un nuevo umbral de equilibrio en un nivel de actividad más moderado. El pinchazo de la burbuja y las presiones a su banca son signos de una nueva fase en la que China no volverá a crecer a los dos dígitos de las últimas tres décadas, mientras que el mundo deberá adecuarse a sus nuevos equilibrios.</p>
<p>Con dicho marco de persistente alto desempleo en Europa y EE.UU,, sumado a la cada vez más validada crítica al discurso sobre el libre comercio en las elites de naciones desarrolladas, la alta deuda pública, la volatilidad del mercado de las divisas a raíz de la guerra entre naciones exportadoras por debilitar sus monedas con propósitos competitivos, así como el fin del dominio del dólar como única moneda de intercambio mundial, hacen prever el avance de un neo proteccionismo que puede poner complejas e invisibles vallas a un país que, como Chile, fundamenta su desarrollo en una estrategia exportadora.</p>
<p><a href="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/grafico.jpg?afdd81"><img class="alignnone  wp-image-225215" alt="grafico" src="http://radio.uchile.cl/wp-content/uploads/2013/07/grafico.jpg?afdd81" width="737" height="476" /></a></p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/PIfk2WeeXxk" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225213/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Recolectores de Basura explican alcances de paro nacional indefinido</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/LDGFB_tBwmw/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:36:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias TV]]></category>
		<category><![CDATA[RUCH TV Videos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225209</guid>
		<description><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=uzDUFQ4MA7s]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=uzDUFQ4MA7s<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/LDGFB_tBwmw" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/ruch_tv_videos/225209/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Los partidarios de Mursi buscan una demostración de fuerza</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/Rk-VLc6lMRo/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:21:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[egipto]]></category>
		<category><![CDATA[hermanos musulmanes]]></category>
		<category><![CDATA[morsi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225203</guid>
		<description><![CDATA[Los partidarios de Mursi convocaron una gran marcha para este 30 de julio con el fin de exigir el regreso del presidente depuesto por el ejército a principios de mes. Las recientes matanzas de manifestantes islamistas en choques con el ejército crean una situación muy embarazosa para los anti-Mursi.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La coalición de grupos islamistas favorables al depuesto presidente Mursi que ha convocado la marcha espera reunir este martes un millón de personas. La coalición, cuyos miembros se autodenominan “los mártires del golpe de Estado”, piden el regreso de su líder y rechazan la autoridad del nuevo hombre fuerte del país, el jefe del ejército, el general Abdel Fatah al Sissi.</p>
<p>Miles de partidarios de Mursi acampan en los alrededores de la mezquita Rabaa al Adawiya, en el nordeste de El Cairo, desde hace casi un mes. Han levantado barricadas improvisadas y siguen ignorando la amenaza de las autoridades de que el campamento va a ser desmantelado por la fuerza “muy pronto”.</p>
<p>La violencia, sin embargo, no parece disuadirlos. El sábado pasado, al menos 72 manifestantes pro-Mursi murieron en enfrentamientos con el ejército en El Cairo. Un baño de sangre ante el cual las autoridades se han limitado a incriminar un “contexto de terrorismo” durante los disturbios. Una posición que mina la legitimidad de las autoridades y no va a contribuir al apaciguamiento entre los dos bandos.</p>
<p>Karim Ennarah, militante de la Iniciativa Egipcia por los derechos personales, una ONG de defensa de los derechos humanos, dijo a RFI que las autoridades son totalmente responsables de la masacre ya que reaccionaron “de una manera excesivamente violenta”.</p>
<p>Ennarah admite que “quizá hubo provocaciones (de parte de los manifestantes pro-Mursi) y según varios testimonios algunos manifestantes estaban armados pero nada justifica la violencia. 80 muertos (72, según los últimos informes) en algunas horas no es una respuesta desproporcionada: ¡es una masacre!”.</p>
<p>Tales actos de violencia colocan en una situación muy embarazosa a la coalición anti-Mursi. Algunos de sus voceros han criticado el papel que ha desempeñado el ejército en la matanza. Interrogado por RFI, Ahmad Wahdan, uno de los fundadores del opositor partido de Mohammed el Baradei, condenó de manera tajante la brutalidad de la represión contra los militantes islamistas.</p>
<p>“El Estado tiene el derecho de enfrentar el terrorismo pero tiene que hacerlo respetando la ley, los derechos humanos y la Constitución. Si no nos comportamos así, entonces seremos igual que el régimen de Mubarak, igual que el régimen de Mursi”, comentó Wahdan.</p>
<p>A pesar de estas reservas, los militantes anti-Mursi siguen apoyando en su gran mayoría al ejército egipcio y al general Sisi. Pero algunas asociaciones denuncian la deriva autoritaria del nuevo régimen. Entre otras, el Movimiento 6 de Abril, que nació durante la revolución contra Mubarak.</p>
<p>“Lo que el general Sissi hizo al decir que quería luchar contra el terrorismo fue tratar de encontrar un pretexto para amordazar toda oposición. No solamente la de los Hermanos musulmanes, sino también la de todos aquellos opositores que quieran cuestionarlo”, dijo a RFI su portavoz, Chérif Arhoubi</p>
<p>Después del derrocamiento de Mursi, los militares establecieron un presidente civil de transición, Adli Mansur, y una hoja de ruta política que prevé la revisión de la Constitución y la celebración de elecciones legislativas a principios de 2014 y, a continuación, presidenciales. Una delegación de la Unión Africana llegó a El Cairo, donde permanecerá hasta el 5 de agosto para informarse sobre la situación en el país.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/Rk-VLc6lMRo" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225203/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Kristel Kobrich a la final de los 1500 metros en el mundial de Barcelona</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/BhkYFpq3CBU/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:09:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[kristel kobrich]]></category>
		<category><![CDATA[mundial de Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[natación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225186</guid>
		<description><![CDATA[Kobrich, que ya fue cuarta de la distancia en el Mundial de 2009 en Roma, hizo un crono de 15:54.30, sólo superado por la ganadora de las series preliminares, la danesa Lotte Friis (15:49.18), actual campeona mundial de la especialidad, y la estadounidense Katie Ledecky (15:49.26).]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Kristel Kobrich se clasificó este lunes para la final de los 1.500m libres del Mundial de natación de Barcelona al marcar el tercer mejor tiempo de las eliminatorias.</p>
<p>Kobrich, que ya fue cuarta de la distancia en el Mundial de 2009 en Roma, hizo un crono de 15:54.30, sólo superado por la ganadora de las series preliminares, la danesa Lotte Friis (15:49.18), actual campeona mundial de la especialidad, y la estadounidense Katie Ledecky (15:49.26).</p>
<p>La nadadora nacida en Santiago, apodada la ‘alemana’, fue la segunda de su serie eliminatoria, que ganó la también vencedora de las eliminatorias globales.</p>
<p>Kobrich, de 27 años, pugnará por entrar en el podio en la final que tendrá lugar el martes en las piscina montada en el Palau Sant Jordi de Barcelona para este Campeonato.</p>
<p>Oro en los Juegos Panamericanos de Guadalajara-2011 en 800 libres y campeona de los 1500 metros libres en los Juegos Sudamericanos de Medellín-2010 y Buenos Aires-2006, Kobrich aspira a ampliar su palamrés en una cita planetaria.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/BhkYFpq3CBU" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225186/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Manifestación en el Congreso por votación de Ley de Obtentores de semillas</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/pUJwperokAA/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:09:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Cristián Zúñiga</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[ley de obtentores vegetales]]></category>
		<category><![CDATA[transgénicos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225187</guid>
		<description><![CDATA[A las 16 horas de hoy se iniciará, en la Comisión de Agricultura del Senado, la votación de la idea de legislar sobre la ley de obtentores vegetales, y por ello, sus detractores están convocando a una protesta a las afueras de la sede del Congreso en Santiago a partir de las 15:30 horas.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A las 16 horas de hoy se iniciará, en la Comisión de Agricultura del Senado, la votación de la idea de legislar sobre la ley de obtentores vegetales, y por ello, sus detractores están convocando a una protesta a las afueras de la sede del Congreso en Santiago a partir de las 15:30 horas.</p>
<p>Según estas organizaciones, el proyecto “despoja a los campesinos e indígenas de su patrimonio genético y entrega innecesarias garantías a los obtentores, principalmente Monsanto, Pioneer/Dupont, y sus socios nacionales como Von Baer y otros”.</p>
<p>Iván Santandreu, vocero de Chile Sin Transgénicos, reiteró su rechazo a esta ley, que implementa en Chile el polémico convenio UPOV 91, afirmando que se beneficia el control monopólico de las empresas sobre las semillas que producen y obligaría a que los agricultores tuvieran que comprarlas año a año.</p>
<p>Esto implicaría, según dijo, la penalización de actividades ancestrales de los pueblos originarios y  comunidades locales.</p>
<p>Según el biólogo, si esta iniciativa legal prospera, ocurrirá lo mismo que con las farmacias, que de numerosas quedaron concentradas finalmente en sólo tres grandes cadenas.</p>
<p>“Van a ver dos o tres grandes actores que venderán las semillas a un precio mucho más caro, adueñándose de ellas para siempre y quitándonos la soberanía alimentaria, la libertad de elegir”, advirtió.</p>
<p>A juicio de Santandreu, el debate está muy polarizado por lo que es necesario que la ciudadanía se informe al respecto y ejerza presión para que el proyecto no prospere.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/pUJwperokAA" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225187/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Fallece Christian Benitez delantero de la selección ecuatoriana de fútbol</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/56ate7s5ZK4/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 14:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Christian Benitez]]></category>
		<category><![CDATA[ecuador]]></category>
		<category><![CDATA[fútbol]]></category>
		<category><![CDATA[paro cardíaco]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225182</guid>
		<description><![CDATA[El delantero ecuatoriano Christian Benítez, de 27 años de edad, falleció este lunes debido a un paro cardiaco, informó su club, el El Jaish SC de Qatar. Benítez, campeón con el América de México apenas el pasado mes de mayo en el Torneo Clausura 2013, perdió la vida en Qatar, donde cumpliría su primera temporada...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El delantero ecuatoriano Christian Benítez, de 27 años de edad, falleció este lunes debido a un paro cardiaco, informó su club, el El Jaish SC de Qatar.</p>
<p>Benítez, campeón con el América de México apenas el pasado mes de mayo en el Torneo Clausura 2013, perdió la vida en Qatar, donde cumpliría su primera temporada con el equipo local.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/56ate7s5ZK4" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225182/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Recolectores de basura paralizan en medio de temores por crisis sanitaria</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/8wdAqTv_08o/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 13:53:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[basura]]></category>
		<category><![CDATA[crisis sanitaria]]></category>
		<category><![CDATA[paro]]></category>
		<category><![CDATA[recolectores]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225177</guid>
		<description><![CDATA[Una preocupante emergencia sanitaria podría enfrentar el país, si se mantiene el Paro Nacional indefinido que comenzaron este lunes las principales organizaciones de trabajadores recolectores de basura. Los trabajadores demandan que los salarios de las empresas recolectoras privadas se equiparen con los sueldos de los municipios.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Desde esta mañana los recolectores de la basura han decidido paralizar indefinidamente sus actividades luego de la decisión tomada por las dos mayores federaciones de trabajadores del país, quienes exigen mejoras en las condiciones laborales.</p>
<p>El presidente de la Federación de Aseo, Jardines y Rellenos Sanitarios, Armando Soto, argumentó que la paralización busca mejoras en los suelos, principalmente, y que se equiparen las remuneraciones de quienes trabajan en empresas privadas con lo que pagan en los municipios.</p>
<p>&#8220;No nos vamos a permitir seguir trabajando con sueldos miserables, de hambre, como han sido hasta ahora. No podemos estar viviendo de la caridad de la gente, vivimos de la limosna que nos da la gente en la calle&#8221;, sostuvo el dirigente.</p>
<p>“Nosotros estamos pidiendo la intervención del Estado, nosotros agotamos todas las instancias que teníamos con la Asociación Chilena de Municipalidades, ya que con ellos hemos firmado tres acuerdos y ninguno de ha cumplido. La diferencia de sueldo entre el sector público y el privado es muy abismante, estamos hablando de casi un 50%”, sentenció Soto.</p>
<p>Otra de las demandas es poder trabajar 45 horas semanales y no las 70 que estamos trabajando hoy día.</p>
<p>Unos 34 mil trabajadores paralizarán las actividades en el país, donde las regiones Metropolitana, Coquimbo, O&#8217;Higgins, Maule y Biobío serán las más afectadas. El paro no se depondrá hasta conseguir acuerdo, sostuvieron.</p>
<p>Ante un eventual acuerdo, Soto estimó que la situación en Santiago podría regularizarse en unos 3 o 4 días, debido a que diariamente deben recoger unas 12 mil toneladas.</p>
<p>Los vertederos de Santa Marta, Rinconada de Maipú y Tiltil ya se encuentran bloqueados.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/8wdAqTv_08o" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/noticias/225177/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Profanación</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/J6sl8gBzaKY/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 11:42:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Opiniones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225163</guid>
		<description><![CDATA[Cualquier sociedad que desee realmente avanzar en su sentido de Humanidad tiene que rechazar la intolerancia, sobre todo si ésta involucra la violencia como argumento final. Así no se progresa. Sólo se justifica el ejercicio de una violencia mayor que aplica el poder para mantener sus posiciones conservadoras. Por eso, lo ocurrido en la catedral...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Cualquier sociedad que desee realmente avanzar en su sentido de Humanidad tiene que rechazar la intolerancia, sobre todo si ésta involucra la violencia como argumento final. Así no se progresa. Sólo se justifica el ejercicio de una violencia mayor que aplica el poder para mantener sus posiciones conservadoras. Por eso, lo ocurrido en la catedral Metropolitana de Santiago es inaceptable. Es una profanación para quienes profesan la fe católica. Y la causa que llevó a esas personas a manifestarse de tal manera experimentó un retroceso.</p>
<p>Los hechos se produjeron el jueves 25, luego de una manifestación a favor del aborto en Chile. Un tema que aquí ni siquiera puede ser discutido. Que la Iglesia Católica se niega a tratar. Y que, a pesar de que existe la separación entre la Iglesia y el Estado, la legislación chilena acata tal postura. Hasta 1989, la legislación nacional consideraba el aborto terapéutico. Ese año fue reformado el artículo 119 del Código Sanitario, negando tal posibilidad y colocándose acorde con la Constitución aprobada bajo la dictadura del general Augusto Pinochet, en 1980. Dicha Carta Fundamental tuvo como inspirador a Jaime Guzmán, ideólogo de la ultraderecha y asesor directo del gobierno militar. Sin embargo, el texto original de su propuesta sufrió algunas alteraciones. La parte pertinente, sostenía: “la madre debe tener el hijo aunque salga anormal, aunque no lo haya deseado, aunque sea producto de una violación, aunque tenerlo derive en su muerte&#8221;. Se eliminaron las especificidades, pero hoy Chile es uno de los pocos países del mundo que no reconoce el derecho de la mujer a decidir sobre su cuerpo. Tal determinación la entrega al Estado.</p>
<p>Esta postura se mantiene pese a que las consultas hechas a la ciudadanía, a través de encuestas, han señalado que el aborto terapéutico debería ser considerado en casos extremos: situaciones en que esté en peligro la vida de la madre, que el embarazo sea producto de una violación o que las malformaciones del feto hagan inviable su vida futura. En este sentido, y sin decirlo, la legislación nacional refleja fielmente el criterio expuesto abiertamente por Guzmán, quien murió asesinado en otra muestra de barbarie e intolerancia.</p>
<p>Los acontecimientos del jueves último han servido para reflotar una situación que no ha sido zanjada en la sociedad chilena. El rechazo a siquiera discutirlo se afinca en que “la vida humana no es nuestra”, como lo expresó el obispo de San Bernardo, Juan Ignacio González. Por lo tanto, asegura, no hay nada sobre lo que dialogar. El derecho de la mujer sobre su cuerpo no existe. O, al menos, en el caso del aborto no debe considerarse.</p>
<p>Este es el ambiente que rodeaba los sucesos del jueves. Hoy se preparan actos de desagravio para los fieles católicos y para el emblemático templo. Y en medio de todo este clima aún más crispado, el aborto vuelve a ser dejado de lado. El mismo obispo González sostiene que detrás de los actos de profanación hay una trama más compleja. Una trama que apunta directamente a desprestigiar a la Iglesia y a “quitarnos a Dios”, como recuerda dijo recientemente el Papa Francisco. La posición de este obispo sintetiza el sentir de buena parte de la jerarquía católica. Una curia que, desde el papado de Juan Pablo II, se nutrió de un poderoso grupo de purpurados provenientes de los Legionarios de Cristo y del Opus Dei. Como consecuencia de ello, valores que otras sociedades han incorporado en los Derechos Humanos, aquí permanecen sumidos en una nebulosa culpable. Otro caso es, por ejemplo, el de la unión homosexual.</p>
<p>Las nuevas miradas sobre cuestiones valóricas siempre han generado controversia. Y, tradicionalmente, la sociedad chilena las ha asumido cuando en el mundo la soledad de su postura parecía aberrante. Fue lo que ocurrió con el divorcio. Ahora no será diferente. Pero la historia deja algunas enseñanzas que sería bueno no olvidar. Aquellos que hoy se quejan, con razón, de la profanación de la catedral, han sido quienes constantemente se han negado a dialogar sobre hechos que incluso la ciencia les demostraba su equivocación. Y no es necesario retroceder hasta Galileo.</p>
<p>Sin embargo, la situación actual pone en tela de juicio la propia institucionalidad de la nación. ¿Por qué el Estado chileno tiene que resolver acerca de una decisión que corresponde a la libertad individual? ¿Por qué las personas que no profesan el credo católico o cristiano deben aceptar normas acerca de su cuerpo que no comparten? Son interrogantes lícitas que no debieran descartarse con el simple y débil expediente de que abordan ámbitos que están más allá de nuestra decisión. ¿Quién les ha dado el poder para sostener tal cosa?</p>
<p>Es el mismo argumento que se utilizó para terminar con las creencias de los aborígenes que habitaban América. Sobre los sagrados templos de incas, aztecas, mayas y otras culturas, fueron construidas las catedrales católicas que representaban el sentir de los conquistadores. La intolerancia no debe aceptarse, venga de donde venga.</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/J6sl8gBzaKY" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/opiniones/225163/</feedburner:origLink></item>
		<item>
		<title>Carta Abierta a Marcel Claude</title>
		<link>http://feedproxy.google.com/~r/radiouchile/~3/hA70BzQ0HVw/</link>
		<comments>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 29 Jul 2013 10:49:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Claudio Medrano</dc:creator>
				<category><![CDATA[Cartas al Director]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://radio.uchile.cl/?p=225160</guid>
		<description><![CDATA[Señor Director: El 22 de Julio pasado, el candidato presidencial Marcel Claude emitió en un programa radial las siguientes declaraciones: &#8220;En una reunión con la comunidad judía, hablábamos sobre el Estado de Israel. Toda la educación en Israel es gratis y la salud también es accesible, de primera calidad, y garantizada por el Estado&#8221;. Me...]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Señor Director:</p>
<p>El 22 de Julio pasado, el candidato presidencial Marcel Claude emitió en un programa radial las siguientes declaraciones: &#8220;En una reunión con la comunidad judía, hablábamos sobre el Estado de Israel. Toda la educación en Israel es gratis y la salud también es accesible, de primera calidad, y garantizada por el Estado&#8221;.</p>
<p>Me considero un defensor de los Derechos Fundamentales, por lo cual no puedo callar ante tamaña ignorancia y/o inconsecuencia. Las palabras emitidas por Claude, parecieran no coincidir, ni con mi defensa, ni con su programa de gobierno, ni con su discurso. Es muy poco responsable enaltecer la educación de un Estado que se caracteriza por formar a susciudadanosen la violencia y segregación racial, o una salud que sólo sana a quienes poseen una religión en particular. Es verdaderamente simplista reconocer una educación y salud gratuita, obviando quiénes pueden acceder y cómo se financia.</p>
<p>La economía que sustenta esa educación y salud “gratuita”, se debe a una poderosa industria militar, la cual es probada a diario con palestinos. Israel ocupa ilegalmente más del 90% de las tierras palestinas, sin embargo sólo pueden acceder a su salud y educación, aquellos que no sean palestinos. En cuatro años, 129 adultos y 36 bebés palestinos fallecieron en ambulancias que esperaban en puestos de control israelí. Cientos de estudiantes palestinos quedan sin estudios debido a las decenas de escuelas que se derrumban a diario, para levantar asentamientos ilegales, construir un muro del apartheid, y así concretizar su plan colonizador.</p>
<p>Para qué hablar de los informes de Amnistía internacional, UNICEF,Human RightsWatch, de las resoluciones de la ONU o la opinión de la Corte Internacional de Justicia, todas concluyen en lo mismo: Solicitar al estado de Israel el cese de la colonización, la entrega de tierras usurpadas y el respetar los derechos humanos de los palestinos.</p>
<p>¿Hasta qué punto es legítimo glorificar números que indican “altos estándares” de educación y salud, sin analizarlos sistemáticamente? ¿Es digno de seguir políticas públicas que benefician a unos y perjudican a otros? Espero que después de lo expresado pueda reflexionar y reconsiderar sus dichos. De lo contrario encontraría, a lo menos, voluble que un candidato que quiera establecer un Estado de “derechos” en Chile, apoye a un Estado que sólo se ha destacado por aprobar leyes racistas, violar derechos humanos, e incumplir resoluciones internacionales.</p>
<p>Tarik Lama Gálvez<br />
Egresado de Derecho &#8211; Universidad de Chile</p>
<img src="http://feeds.feedburner.com/~r/radiouchile/~4/hA70BzQ0HVw" height="1" width="1"/>]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>18</slash:comments>
		<feedburner:origLink>http://radio.uchile.cl/cartas-al-director/225160/</feedburner:origLink></item>
	<media:rating>nonadult</media:rating></channel>
</rss><!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Page Caching using disk: enhanced
Object Caching 1826/1898 objects using apc

 Served from: radio.uchile.cl @ 2013-07-29 23:19:38 by W3 Total Cache -->
